[
    {
        "content": [
            "nous",
            "demander"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Nous ne pouvons nous demander ce qu'il adviendra du Kosovo."
    },
    {
        "content": [
            "me",
            "demande"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je me demande vraiment si le Conseil poss\u00e8de encore un minimum d'humanit\u00e9 !"
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "comportent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Nous ne pouvons pas seulement exiger que les Serbes se comportent correctement, nous devons \u00e9galement obliger ceux \u00e0 qui nous sommes venus en aide \u00e0 ne pas r\u00e9pondre \u00e0 la violence par la violence."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "aper\u00e7oit"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "On s'en aper\u00e7oit aux nombreuses lettres que nous recevons des organisations environnementales mais aussi du secteur \u00e9conomique, avec \u00e0 sa t\u00eate l'industrie du ciment, bien entendu, mais \u00e9galement beaucoup d'autres secteurs, comme l'industrie de transformation du bois, l'industrie du papier, l'industrie de transformation du m\u00e9tal, etc."
    },
    {
        "content": [
            "me",
            "r\u00e9jouir"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, au nom du groupe du parti des socialistes europ\u00e9ens, je voudrais me r\u00e9jouir de la proposition de r\u00e9solution de Mme Malmstr\u00f6m."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "assur\u00e9s"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Ils se sont assur\u00e9s que l'Irak ne dispose d'aucune fus\u00e9e \u00e0 longue port\u00e9e pouvant menacer ses voisins."
    },
    {
        "content": [
            "vous",
            "adressiez"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je pense que ce serait tr\u00e8s bienvenu si vous-m\u00eame, en tant que Pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en, vous adressiez, dans les formes qui vous conviendraient, aux autorit\u00e9s turques pour demander la lib\u00e9ration de cet homme d'honneur."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "d\u00e9rouler"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais surtout discuter, pendant le temps qui m'est imparti, de la conf\u00e9rence sur le financement du pacte de stabilit\u00e9 qui vient de se d\u00e9rouler, car j'estime qu'il est bien plus judicieux de diriger son attention sur celui-ci que sur le texte de mon rapport qui a bien s\u00fbr \u00e9t\u00e9 \u00e9crit pour cette conf\u00e9rence."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "traduire"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Mais l'introduction effective de l'euro en 2002 va se traduire par une transparence et une concurrence telles que les march\u00e9s nationaux vont devoir s'adapter plus rapidement que pr\u00e9vu."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "adapter"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Mais l'introduction effective de l'euro en 2002 va se traduire par une transparence et une concurrence telles que les march\u00e9s nationaux vont devoir s'adapter plus rapidement que pr\u00e9vu."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "lev\u00e9s"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "O\u00f9 sont-ils donc ces 32 et quelques, qui se sont lev\u00e9s et qui se l\u00e8veront encore, mais sont absents maintenant pendant que nous d\u00e9lib\u00e9rons ?"
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "l\u00e8veront"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "O\u00f9 sont-ils donc ces 32 et quelques, qui se sont lev\u00e9s et qui se l\u00e8veront encore, mais sont absents maintenant pendant que nous d\u00e9lib\u00e9rons ?"
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "d\u00e9faire"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je pense que cela est important pour garantir davantage de d\u00e9mocratie, pour se d\u00e9faire de la comitologie et pour renforcer le contr\u00f4le du Parlement."
    },
    {
        "content": [
            "S'",
            "apercevant"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "S'apercevant que son mari avait soudainement perdu connaissance, l'\u00e9pouse, passag\u00e8re avant, a tent\u00e9 de garder le v\u00e9hicule en ligne droite en se saisissant du volant."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "saisissant"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "S'apercevant que son mari avait soudainement perdu connaissance, l'\u00e9pouse, passag\u00e8re avant, a tent\u00e9 de garder le v\u00e9hicule en ligne droite en se saisissant du volant."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "\u00e9teinte"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Atteinte depuis peu d'une grave maladie, Suzanne Sequin s'est \u00e9teinte samedi au centre hospitalier de Bar-le-Duc, o\u00f9 elle avait \u00e9t\u00e9 admise il y a un mois."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "pr\u00e9sentent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Lorsque les repr\u00e9sentants de l'ordre se pr\u00e9sentent sur les lieux, il n'y a plus trace de la moindre bagarre."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "rendu"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "L'ancien pr\u00e9sident de Serbie Milan Milutinovic, inculp\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de l'ex-chef d'Etat yougoslave Slobodan Milosevic pour crimes de guerre au Kosovo, s'est rendu volontairement hier au Tribunal p\u00e9nal international (TPI) pour l'ex-Yougoslavie de La Haye."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "informaient"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Aussit\u00f4t, les gendarmes effectuaient une enqu\u00eate de voisinage et s'informaient aupr\u00e8s des h\u00f4pitaux ou de tout autre endroit o\u00f9 aurait pu trouver refuge la jeune fille."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "rangea"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Jacques Rousselot qui tenait \u00e0 conserver Correa repassa \u00e0 l'offensive et apr\u00e8s une premi\u00e8re proposition d'un an, il se rangea au souhait du joueur qui en souhaitait deux : \"Notre objectif reste le maintien."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "retourner"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "L'automobile a perdu sa roue gauche, et a d\u00e9coll\u00e9 pour se retourner et terminer sa course sur le toit."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "impose"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "La prudence s'impose chez les sujets \u00e2g\u00e9s en raison d'une diminution de la fonction r\u00e9nale li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge."
    },
    {
        "content": [
            "dirigez",
            "vous"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Apr\u00e8s votre sortie de l'h\u00f4pital : dirigez vous imm\u00e9diatement au service des urgences de l'h\u00f4pital le plus proche"
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "rapprocher"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Le principal crit\u00e8re d'\u00e9valuation de l'efficacit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 de mesurer si le taux dans le sang de phosphatases alcalines s\u00e9riques (enzyme impliqu\u00e9e dans la d\u00e9gradation des os) est revenu \u00e0 la normale ou est redescendu d'au moins 75% pour se rapprocher des taux normaux."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "produire"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "La plupart des effets ind\u00e9sirables associ\u00e9s \u00e0 Aclasta ont tendance \u00e0 se produire dans les trois jours suivant la perfusion et ils deviennent moins fr\u00e9quents lors des perfusions r\u00e9it\u00e9r\u00e9es."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "basant"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "L'appr\u00e9ciation clinique du m\u00e9decin traitant devrait orienter la prise en charge de chaque patient en se basant sur l'\u00e9valuation individuelle du rapport b\u00e9n\u00e9fice/risque."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "r\u00e9v\u00e9l\u00e9es"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Des perfusions uniques et multiples de 5 et 15 minutes avec 2, 4, 8 et 16 mg d'acide zol\u00e9dronique chez 64 patients ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 les donn\u00e9es pharmacocin\u00e9tiques suivantes, qui se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9es ind\u00e9pendantes de la dose."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "produire"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, peut se produire et atteindre g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours suivant l'administration d'Aclasta."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "opposait"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Ce dernier avait publi\u00e9 un pamphlet violent contre Richelieu et s'opposait fermement \u00e0 la destruction des murailles de la ville."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "penchera"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Le procureur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la Cour de cassation Jean-Fran\u00e7ois Burgelin, par ailleurs proche du Chef de l'\u00c9tat, d\u00e9cide fin ao\u00fbt que la juridiction ne se penchera pas sur ce dossier d\u00e9licat."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "d\u00e9solidaris\u00e9e"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "- L'actuelle direction de Thales, pr\u00e9sid\u00e9e par Denis Ranque, dit n'\u00eatre pas concern\u00e9e par l'enqu\u00eate, et s'est d\u00e9solidaris\u00e9e d'Alain Gomez, PDG de Thomson CSF au moment des faits."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "\u00e9tonne"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Il s'\u00e9tonne \u00e9galement des tarifs -100 000 francs la page (15 000)- demand\u00e9s aux entreprises qui passent des publicit\u00e9s dans Le Clichois, modeste journal \u00e9lectoral de Didier Schuller."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "d\u00e9rouler"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Son correspondant lui indique qu'une transaction doit se d\u00e9rouler \u00e0 l'heure du d\u00e9jeuner \u00e0 l'h\u00f4tel Mercure de Nogent-sur-Marne : une femme doit remettre 50 000 francs \u00e0 un homme aux cheveux bruns qui arrivera en 4X4."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "\u00e9taler"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Le proc\u00e8s doit s'\u00e9taler sur cinq semaines, jusqu'au 22 novembre 2006, \u00e0 raison de deux jours d'audience par semaine en moyenne."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "ensuivit"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Apr\u00e8s avoir contribu\u00e9 \u00e0 diminuer le soutien \u00e0 la guerre, il tourna court avec la perte de l'Indochine et le climat politique et social qui s'ensuivit, peu propice aux d\u00e9bats sur la p\u00e9riode coloniale ; il n'eut pas de suites judiciaires en France."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "av\u00e9ra"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Selon Bernard B. Fall, ce trafic fut l'une des sources de profit dans le cadre d'une colonisation dont le bilan g\u00e9n\u00e9ral s'av\u00e9ra tr\u00e8s n\u00e9gatif pour le budget national."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "inclina"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "L'EBM s'inclina devant Joeuf par 70-61."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "promener"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Elle aimait se promener avec ses amies et surtout passer du temps avec ses enfants, ses sept petits-enfants et ses sept arri\u00e8re-petits-enfants."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "rend"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "En ce dimanche apr\u00e8s-midi, un Belfortain de 20 ans se rend \u00e0 Bethoncourt (25), au quartier de Champvallon, o\u00f9 il doit retrouver son amie."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "av\u00e9r\u00e9e"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "N\u00e9anmoins, la bivalirudine ne s'est pas av\u00e9r\u00e9e mutag\u00e8ne ni clastog\u00e8ne dans les tests standards."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "produisent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Ces r\u00e9actions se produisent rarement (environ 1 pour 1000 patients trait\u00e9s)."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "trouve"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "la maladie osseuse de Paget, maladie dans laquelle le processus normal de croissance osseuse se trouve modifi\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "me",
            "abstenue"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je me suis finalement abstenue en ce qui concerne le vote pour un certain nombre de raisons."
    },
    {
        "content": [
            "me",
            "r\u00e9jouis"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je me r\u00e9jouis de la concentration propos\u00e9e sur la promotion de nouveaux moyens de lutte contre la discrimination et toute autre forme d'in\u00e9galit\u00e9 au sein du march\u00e9 de l'emploi."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "appuie"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Il faut donc prendre des mesures dans le cadre de la politique commune de p\u00eache et affecter les ressources financi\u00e8res ad\u00e9quates afin d'assurer le rendement qui s'appuie exclusivement sur l'activit\u00e9 de p\u00eache, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 des p\u00e9riodes de paralysie ou de r\u00e9duction de l'activit\u00e9 de p\u00eache."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "situ\u00e9es"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je voudrais profiter de ce moment pour rappeler la haute qualit\u00e9 et la constance des relations entre le Parlement europ\u00e9en et le Parlement belge qui, gr\u00e2ce \u00e0 l'engagement majoritaire de nos coll\u00e8gues belges en faveur de la cause europ\u00e9enne, se sont toujours situ\u00e9es bien au-del\u00e0 des simples relations de bon voisinage qui sont un devoir commun largement partag\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "expriment"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Le deuxi\u00e8me point consiste \u00e0 reconfirmer et \u00e0 consacrer un autre principe important, celui de l'\u00e9quilibre des forces, un principe qui concerne pr\u00e9cis\u00e9ment le r\u00f4le et le rapport des membres de l'Union, un principe qui s'exprime de la mani\u00e8re dont s'expriment tous les \u00c9tats membres au sein de toutes -je r\u00e9p\u00e8te, toutes- les institutions de l'Union europ\u00e9enne."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "d\u00e9roulaient"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je pense d\u00e8s lors que, si les \u00e9lections au Zimbabwe ne se d\u00e9roulaient pas correctement, pour l'une ou l'autre raison, la Commission devrait continuer \u00e0 suivre la ligne de conduite qu'elle vient de d\u00e9finir."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "taisent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je ne comprends pas que les instances du pouvoir europ\u00e9en se taisent, laissent faire et, en travaillant avec les Russes comme si de rien n'\u00e9tait, cautionnent ce gouvernement qui fait cette guerre."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "occupe"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Il y a un probl\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9, dont je sais que le Haut Repr\u00e9sentant s'occupe comme il le faut."
    },
    {
        "content": [
            "nous",
            "effor\u00e7ons"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Nous nous effor\u00e7ons depuis des ann\u00e9es de mieux d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats financiers de la Communaut\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "d\u00e9roulent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "\u00c0 cause des difficult\u00e9s naturelles concernant l'endroit o\u00f9 se d\u00e9roulent les rencontres de l'Euro 2000, le groupe PPE-DE a d\u00e9cid\u00e9 en bloc de ne pas soutenir cette r\u00e9solution et de la retirer."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "occup\u00e9"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Il se serait notamment occup\u00e9 pour le compte de Thomson des \"affaires parisiennes\" de l'interm\u00e9diaire : appartement, loyers, relations avec le syndic..."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "jeter"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Habitant au deuxi\u00e8me \u00e9tage, il \u00e9tait mont\u00e9 au cinqui\u00e8me par l'escalier de service, a ouvert une fen\u00eatre pour se jeter dans le vide."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "\u00e9l\u00e8ve"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Le co\u00fbt des b\u00e2timents s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 2.700.000 F, dont 40% de subvention de l'Etat ; 20% d'auto-financement et 40% d'emprunt."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "d\u00e9roulait"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Une seconde op\u00e9ration se d\u00e9roulait en parall\u00e8le sur le territoire de la commune, avec un groupe d'une dizaine de chevaliers de la gaule \"La Barisienne\", des p\u00eacheurs \u00e0 la ligne venus nettoyer les rives et curer le petit ruisseau qui serpente sous les \"Sources\" avant de se jeter dans l'Ornain."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "jeter"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Une seconde op\u00e9ration se d\u00e9roulait en parall\u00e8le sur le territoire de la commune, avec un groupe d'une dizaine de chevaliers de la gaule \"La Barisienne\", des p\u00eacheurs \u00e0 la ligne venus nettoyer les rives et curer le petit ruisseau qui serpente sous les \"Sources\" avant de se jeter dans l'Ornain."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "produira"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Une \u00e9clipse de soleil se produira le mercredi 11 ao\u00fbt \u00e0 la mi-journ\u00e9e et sera visible partout en France."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "place"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Le vendredi 25 juin, au cin\u00e9 3000 \u00e0 20h30, une soir\u00e9e th\u00e9matique sera organis\u00e9e avec projections de films et diaporamas pour d\u00e9couvrir ce moment unique o\u00f9 la lune se place dans la trajectoire du soleil."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "verront"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les participants \u00e0 cette manifestation se verront offrir des lunettes de protection."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "rendront"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Puis, le jour J, dans le cadre de l'op\u00e9ration \"ville, vie, vacances\", les jeunes Max\u00e9villois accompagn\u00e9s des animateurs se rendront \u00e0 Mont-Saint-Martin pr\u00e8s de Metz o\u00f9 ils seront dans l'obscurit\u00e9 totale durant 2 mn 30."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "amuser"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Comme de vrais acteurs, ils ont appris \u00e0 parler fort, \u00e0 bien articuler, \u00e0 ne pas tourner le dos au public, \u00e0 s'amuser avec leur r\u00f4le."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "exprimer"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Faire s'exprimer les enfants \u00e0 travers cette activit\u00e9, c'est important."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "adonnaient"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Dimanche en milieu d'apr\u00e8s-midi, quelques enfants s'adonnaient \u00e0 des glissades alors que l'eau, cach\u00e9e, recouvrait encore tout le secteur."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "d\u00e9roulera"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "C'est l'effervescence parmi les b\u00e9n\u00e9voles pr\u00e9parant en coulisses le festival Apollonies qui se d\u00e9roulera du 23 au 26 avril prochain."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "d\u00e9roulera"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Il n'en fallait pas plus pour que la commission culture propose cette animation qui se d\u00e9roulera dans un premier temps au foyer communal, en attendant la fin des travaux de la salle d'animation et de loisirs."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "montr\u00e8rent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "L\u00e0, les hommes de Franck Renard, bien en jambes se montr\u00e8rent plus s\u00fbrs notamment \u00e0 l'int\u00e9rieur de la raquette et ils l'emport\u00e8rent par 45-36."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "renseigner"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Pour les autres utilisations, se renseigner aupr\u00e8s du comit\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "pass\u00e9"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Que s'est-il pass\u00e9 ?"
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "rattraper"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Mais que ces derniers se rassurent, il y aura encore deux autres tours pour se rattraper."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "retrouvent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Avec cette reddition, l'ensemble des proches collaborateurs de Slobodan Milosevic inculp\u00e9s par le TPI se retrouvent derri\u00e8re les barreaux, \u00e0 l'exception d'un d'entre eux, Vlajko Stojiljkovic, qui s'\u00e9tait suicid\u00e9 en avril dernier avant un transfert imminent \u00e0 La Haye."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "suicid\u00e9"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Avec cette reddition, l'ensemble des proches collaborateurs de Slobodan Milosevic inculp\u00e9s par le TPI se retrouvent derri\u00e8re les barreaux, \u00e0 l'exception d'un d'entre eux, Vlajko Stojiljkovic, qui s'\u00e9tait suicid\u00e9 en avril dernier avant un transfert imminent \u00e0 La Haye."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "content\u00e9"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Si le PC a pr\u00e9sent\u00e9 43,9% de femmes, le PS s'est content\u00e9 de 36,1% tandis que l'UMP stagnait \u00e0 19,9% et l'UDF \u00e0 19,7%."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "verrait"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "En 1999, celles-ci ont repr\u00e9sent\u00e9 40,2% des \u00e9lus, pourcentage qui se verrait fort r\u00e9duit."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "trouvait"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Mais peu avant 14h, la jeune fille pr\u00e9venait sa famille qu'elle \u00e9tait saine et sauve et qu'elle se trouvait \u00e0 Lyon."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "\u00e9teinte"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Denise Jacquin s'est \u00e9teinte mercredi, \u00e0 l'\u00e2ge de 73 ans, \u00e0 l'h\u00f4pital, des suites d'une p\u00e9nible maladie contre laquelle elle a lutt\u00e9 courageusement."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "occuper"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Puis, elle d\u00e9cide de rester \u00e0 la maison pour s'occuper de sa fille et de ses deux fils Denis et Ren\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "occuper"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "En parfaite femme d'int\u00e9rieur, elle a pu, lors de ce repos bien m\u00e9rit\u00e9, s'occuper de sa maison, de ses fleurs."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "occupant"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Pendant 15 ans, elle a \u00e9t\u00e9 l'assistante efficace de son mari, Ren\u00e9 s'occupant du secr\u00e9tariat et Denise de la tr\u00e9sorerie de la section l'isloise."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "porte"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Preuve que ce loisir se porte bien dans la commune."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "enfuient"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les esquimaux s'enfuient mais Arturo a une id\u00e9e : il appelle les pingouins qui chassent l'ours en lui lan\u00e7ant des boules de neige."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "pose"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Arturo continue son voyage et se pose en Am\u00e9rique..."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "prononce"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "\u00e0 la suite d'une consultation d'entreprises r\u00e9alis\u00e9e par l'Amicale des maires, la commune se prononce pour une nouvelle convention de balayage des caniveaux et de nettoyage des avaloirs des eaux pluviales sur la voie publique."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "engage"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Ceux-ci seront r\u00e9alis\u00e9s par le promoteur qui s'y engage \u00e9tant pr\u00e9cis\u00e9 que la voirie restera en l'\u00e9tat pour le moment."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "produit"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9es, dimanche soir vers 17h40 \u00e0 la suite d'un accident spectaculaire qui s'est produit \u00e0 l'entr\u00e9e du village de Montreux-Vieux sur la d\u00e9partementale 32 (L'Est R\u00e9publicain du 5 juillet)."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "arr\u00eate"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Arrivant \u00e0 hauteur de la place Cuvier, vers 17h, le jeune homme s'arr\u00eate pour acheter une baguette de pain."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "engouffrent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Lorsqu'il revient dans sa voiture, il est pris \u00e0 partie par trois individus qui s'engouffrent aussit\u00f4t dans son v\u00e9hicule et le forcent \u00e0 les emmener pour un p\u00e9riple dans le Pays de Montb\u00e9liard : Bethoncourt, Sochaux, Audincourt, Valentigney, Montb\u00e9liard et retour au point de d\u00e9part."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "promenaient"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les trois lascars se promenaient sur un chemin de terre, \u00e0 proximit\u00e9 de la gendarmerie."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "ex\u00e9cut\u00e9"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Questionn\u00e9 sur son pass\u00e9, Lucien Carillon s'est ex\u00e9cut\u00e9 de bonne gr\u00e2ce."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "souvient"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Rest\u00e9 c\u00e9libataire, il poursuit : \"J'ai travaill\u00e9 \u00e0 l'usine des hame\u00e7ons \u00e0 Morvillars, jusqu'au service militaire\", se souvient-il, visiblement marqu\u00e9 favorablement par cette p\u00e9riode au 8e Chasseurs d'Afrique \u00e0 Roanne."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "adonne"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Il est \u00e0 la maison Belot depuis dix ans o\u00f9 il s'adonne \u00e0 la belote avec son copain Pierre Brungard."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "trouve"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Celle-ci se trouve au centre des processus complexes de la coagulation sanguine."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "av\u00e9r\u00e9"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Angiox s'est av\u00e9r\u00e9 aussi efficace que les traitements auxquels il a \u00e9t\u00e9 compar\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "montr\u00e9"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Chez les patients subissant un ICP, Angiox s'est montr\u00e9 aussi efficace que l'h\u00e9parine pour toutes les mesures, except\u00e9 en ce qui concerne le saignement majeur, pour lequel il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 nettement meilleur (niveau de saignement inf\u00e9rieur) que l'h\u00e9parine."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "r\u00e9v\u00e9l\u00e9"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Chez les patients subissant un ICP, Angiox s'est montr\u00e9 aussi efficace que l'h\u00e9parine pour toutes les mesures, except\u00e9 en ce qui concerne le saignement majeur, pour lequel il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 nettement meilleur (niveau de saignement inf\u00e9rieur) que l'h\u00e9parine."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "produisent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Bien que la plupart des saignements associ\u00e9s \u00e0 la bivalirudine se produisent au site d'acc\u00e8s art\u00e9riel chez les patients qui subissent une ICP, une h\u00e9morragie peut se produire \u00e0 n'importe quel endroit pendant le traitement."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "produire"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Bien que la plupart des saignements associ\u00e9s \u00e0 la bivalirudine se produisent au site d'acc\u00e8s art\u00e9riel chez les patients qui subissent une ICP, une h\u00e9morragie peut se produire \u00e0 n'importe quel endroit pendant le traitement."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "assurer"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Chez les patients sous warfarine trait\u00e9s par bivalirudine, un suivi de l'INR doit \u00eatre effectu\u00e9, apr\u00e8s l'arr\u00eat du traitement par bivalirudine, afin de s'assurer du retour de l'INR aux niveaux observ\u00e9s avant le traitement."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "produise"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les r\u00e9sultats de ces \u00e9tudes ne permettent pas de penser qu'il se produise d'interactions pharmacodynamiques avec ces m\u00e9dicaments."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "attendre"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Du fait de leur m\u00e9canisme d'action, on peut s'attendre \u00e0 ce que l'utilisation combin\u00e9e de m\u00e9dicaments anticoagulants (h\u00e9parine, warfarine, antithrombotiques ou agents antiplaquettaires) augmente le risque de saignement."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "produits"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les saignements majeurs se sont produits le plus fr\u00e9quemment au site de ponction (voir Tableau 3)."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "traduisant"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Un saignement majeur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini comme \u00e9tant la survenue de l'un des \u00e9l\u00e9ments suivants : h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne, h\u00e9morragie r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale, perte de sang n\u00e9cessitant la transfusion d'au moins deux unit\u00e9s de sang complet ou d'h\u00e9maties concentr\u00e9es, ou saignement se traduisant par une chute de l'h\u00e9moglobine de plus de 3 g/dl ou une chute de l'h\u00e9moglobine sup\u00e9rieure \u00e0 4 g/dl (ou 12% de l'h\u00e9matocrite) sans site de saignement identifi\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "produits"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les saignements majeurs se sont produits le plus fr\u00e9quemment au site de ponction (voir Tableau 5)."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "traduit"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "La liaison de la bivalirudine \u00e0 la thrombine, et par cons\u00e9quent son activit\u00e9, est r\u00e9versible, dans la mesure o\u00f9 la thrombine clive lentement la liaison Arg3-Pro4 de la bivalirudine, ce qui se traduit par un r\u00e9tablissement de la fonction du site actif de la thrombine."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "av\u00e9r\u00e9es"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les propri\u00e9t\u00e9s pharmacocin\u00e9tiques de la bivalirudine ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9es et se sont av\u00e9r\u00e9es \u00eatre lin\u00e9aires chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e et les patients pr\u00e9sentant un SCA."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "attend"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "La pharmacocin\u00e9tique de la bivalirudine n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9e chez les patients atteints d'insuffisance h\u00e9patique, mais on ne s'attend pas \u00e0 ce qu'elle soit modifi\u00e9e, car la bivalirudine n'est pas m\u00e9tabolis\u00e9e par les enzymes h\u00e9patiques telles que les isoenzymes du cytochrome P-450."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "traduire"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les m\u00e9dicaments suivants ne doivent pas \u00eatre administr\u00e9s dans la m\u00eame perfusion intraveineuse que la bivalirudine, parce que cela peut se traduire par la formation d'un trouble, la formation de microparticules ou une pr\u00e9cipitation importante : alt\u00e9plase, chlorhydrate d'amiodarone, amphot\u00e9ricine B, chlorhydrate de chlorpromazine, diaz\u00e9pam, \u00e9disylate de prochlorp\u00e9razine, r\u00e9t\u00e9plase, streptokinase et chlorhydrate de vancomycine."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "engage"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Le titulaire de l'AMM s'engage \u00e0 fournir des \u00e9tudes et des donn\u00e9es de pharmacovigilance suppl\u00e9mentaires d\u00e9taill\u00e9es dans le Plan de Pharmacovigilance, comme convenu dans la version 4 du Plan de Gestion des risques (PGR) pr\u00e9sent\u00e9 dans le Module 1.8.2. de l'autorisation de mise sur le march\u00e9 et toutes mises \u00e0 jour du PGR autoris\u00e9es par le CHMP."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "produit"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Si un saignement se produit, le traitement sera arr\u00eat\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "produit"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "S'il se produit des effets ind\u00e9sirables, ceux-ci peuvent n\u00e9cessiter des soins m\u00e9dicaux."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "rapporte"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "La date d'expiration se rapporte au dernier jour de ce mois."
    },
    {
        "content": [
            "S'",
            "agissant"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "S'agissant de la maladie de Paget, Aclasta a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 sur 357 patients au total, au cours de deux \u00e9tudes, dans lesquelles il a \u00e9t\u00e9 compar\u00e9 au ris\u00e9dronate (autre bisphosphonate) sur une p\u00e9riode de six mois."
    },
    {
        "content": [
            "S'",
            "agissant"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "S'agissant de la maladie de Paget, Aclasta a \u00e9t\u00e9 plus efficace que le ris\u00e9dronate."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "trouve"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "L'EPAR complet relatif \u00e0 Aclasta se trouve ici."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "assurer"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les \u00e9tats membres doivent s'assurer que le programme d'\u00e9ducation qui a \u00e9t\u00e9 mis en place suite \u00e0 l'indication dans le traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique soit \u00e9tendu aux prescripteurs potentiels concern\u00e9s par la nouvelle indication : traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique et de l'ost\u00e9oporose masculine chez les patients \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 des fractures, notamment chez les patients ayant eu une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "produire"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, peut se produire et atteint g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours suivant l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.8)."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "situaient"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Pendant toute cette p\u00e9riode, les marqueurs de remodelage osseux se situaient dans la gamme des valeurs pr\u00e9-m\u00e9nopausiques \u00e0 la fin de chaque ann\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "Assurez",
            "-vous"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Assurez-vous de boire suffisamment (au moins un \u00e0 deux verres) avant et apr\u00e8s le traitement par Aclasta, selon les instructions de votre m\u00e9decin : ceci afin d'\u00e9viter une d\u00e9shydratation."
    },
    {
        "content": [
            "vous",
            "rendre"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Si vous envisagez d'arr\u00eater le traitement par Aclasta, veuillez vous rendre \u00e0 votre prochain rendez-vous et en discuter avec votre m\u00e9decin."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "produire"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Des r\u00e9actions cutan\u00e9es telles que rougeur, gonflement et/ou douleur au site de perfusion peuvent se produire."
    },
    {
        "content": [
            "nous",
            "occupons"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Pourquoi nous occupons-nous de ce probl\u00e8me ?"
    },
    {
        "content": [
            "nous",
            "engag\u00e9s"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Nous nous sommes engag\u00e9s \u00e0 Rio \u00e0 prot\u00e9ger le climat."
    },
    {
        "content": [
            "me",
            "rappelle"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "M. Turmes a abord\u00e9 ce point et je me rappelle que les milieux industriels savent, en tout cas depuis 1992, que les ballasts magn\u00e9tiques seront plus ou moins interdits vers 2009."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "arroger"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Or, il appara\u00eet aujourd'hui \u00e9vident que si l'on ouvre, Madame la Pr\u00e9sidente, le d\u00e9bat que vous nous demandez d'ouvrir, et que la Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents nous demande d'ouvrir, sur le fondement de l'article 50, alors on ouvre une br\u00e8che redoutable dans le principe de la libert\u00e9, de la souverainet\u00e9 des \u00c9tats, de la constitution libre des gouvernements qui sont issus d'\u00e9lections d\u00e9mocratiques, alors demain une autre majorit\u00e9 dans ce Parlement pourra s'arroger une immixtion dans la constitution d'un gouvernement r\u00e9sultant cependant d'\u00e9lections libres, r\u00e9guli\u00e8res, paisibles et d\u00e9mocratiques \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00c9tat membre."
    },
    {
        "content": [
            "m'",
            "abstenir"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je voyais d'un bon oeil l'amendement du groupe EDD, rejetant l'interf\u00e9rence de l'UE dans la formation du gouvernement d'\u00c9tats membres, mais j'ai d\u00fb m'abstenir parce que cela suivait la condamnation de la x\u00e9nophobie, du racisme, etc., et j'ai estim\u00e9 que cela pourrait \u00eatre mal interpr\u00e9t\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "nous",
            "demandons"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Nous nous demandons si cela n'attise pas le feu de la x\u00e9nophobie, ainsi que les partis et les personnes en sont les partisans."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "rappeler"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "M. Wurtz devrait peut-\u00eatre se rappeler qu'il n'y a pas si longtemps, des coll\u00e8gues de son parti, des maires communistes fran\u00e7ais, envoyaient des bulldozers contre des foyers d'immigr\u00e9s en France."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "efforc\u00e9"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Le Parlement s'est efforc\u00e9 d'en tenir compte dans sa propre recommandation."
    },
    {
        "content": [
            "nous",
            "baser"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Nous devons nous baser sur les le\u00e7ons que nous avons tir\u00e9es de ces actions."
    },
    {
        "content": [
            "vous",
            "demander"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Si vous signez quelque chose avec lui, vous devez vous demander si vous pensez r\u00e9ellement ce que vous avez dit \u00e0 M. Dupuis."
    },
    {
        "content": [
            "me",
            "demande"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je me demande vraiment pourquoi nous avons pris cette r\u00e9solution en septembre dernier."
    },
    {
        "content": [
            "me",
            "rendu"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je me suis rendu derni\u00e8rement \u00e0 Pristina et, \u00e0 l'universit\u00e9, j'ai cherch\u00e9 en vain trois \u00e9tudiants que je connais depuis de longues ann\u00e9es."
    },
    {
        "content": [
            "nous",
            "pencher"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je crois que nous devrions nous pencher sur ce probl\u00e8me."
    },
    {
        "content": [
            "nous",
            "inqui\u00e9ter"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Nous devrions nous inqui\u00e9ter \u00e9galement de la situation \u00e0 Mitrovica."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "comportent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "C'est pourquoi je crois \u00e9galement que nous devons exiger que ceux que nous avons secourus se comportent r\u00e9ellement, eux aussi, correctement."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "passe"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je voudrais seulement rappeler qu'il se passe actuellement quelque chose de terrible en Serbie."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "trouvent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je pense qu'il s'agit d'un objectif important parce que si nous voulons toucher les gens, nous n'avons d'autre choix que d'aller l\u00e0 o\u00f9 ils se trouvent."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "pr\u00eate"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les droits de l'homme constituent un sujet qui se pr\u00eate \u00e0 des affirmations de principe faciles et g\u00e9n\u00e9rales et qui risque souvent d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une aum\u00f4ne commode et utile."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "battus"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je pense aux droits \u00e9conomiques et sociaux, afin d'\u00e9viter un avenir fait de quelques privil\u00e9gi\u00e9s qui seraient en paix avec leur conscience parce qu'ils se sont battus pour une noble cause comme, par exemple, la suppression de la peine de mort, et de trop nombreuses personnes condamn\u00e9es \u00e0 mort par les processus d'exclusion et de marginalisation \u00e9conomique."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "penchera"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Nous voulons prot\u00e9ger notre droit \u00e0 avoir des id\u00e9es, des sentiments, des \u00e9motions, contre l'invasion technologique des grands fr\u00e8res, comme nous le laisse \u00e0 penser le cas r\u00e9cent d'\u00c9chelon, sur lequel cette Assembl\u00e9e se penchera sous peu."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "souvenir"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Nous demandons \u00e0 ce Parlement, au nom de la civilisation politique qu'il repr\u00e9sente et des valeurs dont il est le porteur, d'aider l'humanit\u00e9 \u00e0 toujours se souvenir des violences impunies, de chaque droit bafou\u00e9, de la place de Mai \u00e0 la place Tienanmen."
    },
    {
        "content": [
            "me",
            "souviens"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je me souviens encore que l'obtention de ma propre carte d'identit\u00e9 \u00e9tait, dans ma jeunesse, un \u00e9v\u00e9nement majeur."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "d\u00e9roule"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je suis contraint de vous redemander d'intervenir, \u00e0 vous et \u00e0 la Commission, pour que ce proc\u00e8s se d\u00e9roule dans le respect total des droits de l'homme, pour qu'on ne condamne pas \u00e0 mort treize personnes sans conna\u00eetre tous les tenants et aboutissants, vu que cette Assembl\u00e9e s'est exprim\u00e9e \u00e0 plus d'une reprise contre la peine capitale."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "exprim\u00e9e"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je suis contraint de vous redemander d'intervenir, \u00e0 vous et \u00e0 la Commission, pour que ce proc\u00e8s se d\u00e9roule dans le respect total des droits de l'homme, pour qu'on ne condamne pas \u00e0 mort treize personnes sans conna\u00eetre tous les tenants et aboutissants, vu que cette Assembl\u00e9e s'est exprim\u00e9e \u00e0 plus d'une reprise contre la peine capitale."
    },
    {
        "content": [
            "me",
            "dois"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Mais je me dois de souligner qu'elle est n\u00e9cessaire, indispensable, notamment parce qu'avant tout, nous en convenons tous, le r\u00e9examen actuel du mode de fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne est directement li\u00e9 au grand d\u00e9fi que constitue l'\u00e9largissement."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "r\u00e9f\u00e8rent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Le quatri\u00e8me point consiste en certaines propositions nouvelles, bien que les questions auxquelles elles se r\u00e9f\u00e8rent aient toujours fait l'objet de discussions."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "pr\u00e9sentent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "La question que je pose au commissaire est donc de savoir comment les choses se pr\u00e9sentent pour la premi\u00e8re ann\u00e9e, l'an 2001."
    },
    {
        "content": [
            "souviens",
            "simplement"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je me souviens simplement d'une nouvelle tragique lue ce matin dans le journal qui annon\u00e7ait que hier \u00e0 nouveau trois enfants ont march\u00e9 sur une mine dans la r\u00e9gion de Sarajevo et sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "adress\u00e9"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Madame la Pr\u00e9sidente, le pr\u00e9sident de groupe M. Bar\u00f3n Crespo s'est aussi adress\u00e9 \u00e0 moi."
    },
    {
        "content": [
            "me",
            "vois"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Toutefois, je me vois dans l'impossibilit\u00e9 de porter un jugement sur le style et le choix des mots m'amenant \u00e0 \u00e9mettre des censures, car alors je devrais le faire pour chaque expos\u00e9 des motifs."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "d\u00e9rouler"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je rejoins \u00e9galement l'avis de tous les orateurs lorsqu'ils affirment que nous devons veiller \u00e0 ce que ces \u00e9lections puissent se d\u00e9rouler le plus honn\u00eatement possible."
    },
    {
        "content": [
            "m'",
            "exprimer"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Au cours de cette visite, j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s honor\u00e9e que vous m'ayez donn\u00e9 l'occasion de m'exprimer dans l'h\u00e9micycle du Parlement slov\u00e8ne et je dois dire que, avec M. Podest\u00e1, vice-pr\u00e9sident charg\u00e9 de l'\u00e9largissement, avec M. Brok, pr\u00e9sident de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res et M. Ebner, pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation, nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s impressionn\u00e9s par les progr\u00e8s consid\u00e9rables que votre pays avait accomplis dans la voie de l'appartenance \u00e0 l'Europe."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "montrer"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Parce que ce rapport indique \u00e0 plusieurs reprises qu'il faut contr\u00f4ler, qu'il faut r\u00e9agir au vieillissement de la population -le nombre de personnes \u00e2g\u00e9es ne cesse d'augmenter et cette situation rend difficile le soutien des syst\u00e8mes de pension-, qu'il faut se montrer vigilants et inviter les \u00c9tats membres \u00e0 d\u00e9penser toujours moins d'argent pour le paiement des pensions des personnes \u00e2g\u00e9es."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "trouver"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, il est assez incroyable de se trouver dans cette salle -je ne puis gu\u00e8re parler d'assembl\u00e9e \u00e0 ce moment pr\u00e9cis- et de devoir constater que la traite des esclaves est une r\u00e9alit\u00e9 qui se poursuit, m\u00eame dans l'Union europ\u00e9enne- ici, o\u00f9 nous nous flattons d'oeuvrer pour la paix, la libert\u00e9, la d\u00e9mocratie et les droits de l'homme."
    },
    {
        "content": [
            "nous",
            "flattons"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, il est assez incroyable de se trouver dans cette salle -je ne puis gu\u00e8re parler d'assembl\u00e9e \u00e0 ce moment pr\u00e9cis- et de devoir constater que la traite des esclaves est une r\u00e9alit\u00e9 qui se poursuit, m\u00eame dans l'Union europ\u00e9enne- ici, o\u00f9 nous nous flattons d'oeuvrer pour la paix, la libert\u00e9, la d\u00e9mocratie et les droits de l'homme."
    },
    {
        "content": [
            "m'",
            "adresser"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Je puis donc m'adresser \u00e0 tous mes coll\u00e8gues pour les encourager \u00e0 voter pour ce rapport, et \u00e0 travailler dans ce sens dans leurs pays respectifs, aupr\u00e8s des gouvernements, des organisations et des m\u00e9dias."
    },
    {
        "content": [
            "vous",
            "rendre"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Madame la Pr\u00e9sidente, je voudrais saluer votre volont\u00e9 politique et votre disposition \u00e0 vous rendre au Pays basque afin de signifier \u00e0 l'opinion publique espagnole et, en particulier, basque, l'engagement antiterroriste du Parlement europ\u00e9en."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "ranger"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Le d\u00e9put\u00e9 en question n'a pas le droit de se ranger du c\u00f4t\u00e9 de Mandela."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "r\u00e9p\u00e9t\u00e9s"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Ces faits se sont r\u00e9p\u00e9t\u00e9s en d'autres occasions."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "trouve"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Devant eux, le terrain est d\u00e9j\u00e0 jonch\u00e9 de cadavres et se trouve directement pris sous le feu des mitrailleuses allemandes."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "inspir\u00e9"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Le film de Stanley Kubrick, Les Sentiers de la gloire, qui reste une fiction relative aux fusill\u00e9s pour l'exemple de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, s'est inspir\u00e9 en partie de ce fait r\u00e9el."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "d\u00e9roul\u00e9e"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "L'affaire des couveuses en Irak s'est d\u00e9roul\u00e9e le 10 octobre 1990, lors de l'invasion du Kowe\u00eft par les arm\u00e9es de Saddam Hussein et \u00e9tait destin\u00e9e \u00e0 justifier l'entr\u00e9e en guerre des puissances occidentales contre l'Irak aupr\u00e8s de l'opinion publique."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "av\u00e9ra"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Une contre-enqu\u00eate du journal Le Point infirme la plupart des informations publi\u00e9es dans Le Canard encha\u00een\u00e9 et Le Monde lesquelles reposent essentiellement sur une note qui s'av\u00e9ra \u00eatre un faux, apparemment r\u00e9dig\u00e9 par le journaliste Roger Delpey, ancien conseiller de Jean-Bedel Bokassa dont il r\u00e9digeait une biographie (il est arr\u00eat\u00e9 par la DST \u00e0 la sortie de l'ambassade de Libye) [3]."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "r\u00e9fugiant"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Il signe des accords avec la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo et le HCR pour le retour des r\u00e9fugi\u00e9s qui avaient fui la guerre civile en se r\u00e9fugiant \u00e0 Kinshasa."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "heurtent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les plaintes d\u00e9pos\u00e9es en France se heurtent \u00e0 des difficult\u00e9s."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "voit"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Le juge Brice Raymondeau-Castanet se voit confier l'instruction de l'affaire."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "racheter"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "- 8 juillet 2000 : G\u00e9rard Merle, ancien responsable de la section parisienne du RPR et t\u00e9moin, d\u00e9clare aux enqu\u00eateurs que Jacques Chirac voulait se racheter de la pr\u00e9sidentielle perdue de 1988 \"par une victoire dans les vingts arrondissements de Paris aux municipales de 1989\"."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "rendant"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "L'ann\u00e9e suivante Andr\u00e9 fait appel aux cellules locales (appel\u00e9es loges ou ateliers) du Grand Orient de France, organisation ma\u00e7onnique qui est \u00e0 l'\u00e9poque pleinement engag\u00e9e dans la lutte pour la s\u00e9paration de l'\u00c9glise et de l'\u00c9tat, pour \u00e9tablir au total 25 000 fiches sur les opinions politiques et religieuses des officiers se rendant \u00e0 la messe."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "contentent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les fiches ne se contentent pas de rapporter uniquement des faits comme en t\u00e9moignent les appelations de \"cl\u00e9rical cl\u00e9ricalisant\", \"cl\u00e9ricafard\", \"cl\u00e9ricanaille\", \"calotin pur-sang\", \"j\u00e9suitard\", \"grand avaleur de bon Dieu\", \"vieille peau ferm\u00e9e \u00e0 nos id\u00e9es\", \"ralli\u00e9 \u00e0 la R\u00e9publique, n'en porte pas moins un nom \u00e0 particule\"."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "appr\u00eatait"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Elles sont publi\u00e9es le 27 octobre 1904, et Louis Andr\u00e9 est contraint de d\u00e9missionner quelques jours plus tard, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 gifl\u00e9 sur le banc m\u00eame des ministres dans un geste m\u00e9lodramatique par le d\u00e9put\u00e9 nationaliste Gabriel Syveton, que l'on retrouvera mort myst\u00e9rieusement quelques jours plus tard, suicid\u00e9 les veines ouvertes dans son bain, la veille d'une s\u00e9ance o\u00f9 il s'appr\u00eatait \u00e0 faire de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations, probablement plus victime de son \u00e9pouse et de son amant que du \"poignard des Kadosh\"."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "situe"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Aucune poursuite judiciaire ne sera intent\u00e9e contre lui, mais c'est au niveau politique que se situe ici la crise."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "passer"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les officiers consid\u00e9r\u00e9s comme \"r\u00e9actionnaires et cl\u00e9ricaux\", g\u00e9n\u00e9ralement issus de familles traditionalistes, ont \u00e9t\u00e9 souvent \u00e9cart\u00e9s des postes importants de l'arm\u00e9e, quelquefois au profit de carri\u00e9ristes m\u00e9diocres issus des loges ou de la client\u00e8le des partis de gauche, et la France a d\u00fb se passer d'eux pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, en tant qu'officiers d'active \u00e0 tout le moins."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "mont\u00e8rent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Soumis \u00e0 l'\"autorisation de transfert \"du 17 septembre 1991 de la part de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes du minist\u00e8re du Budget, alors dirig\u00e9 par le socialiste Michel Charasse, les \"r\u00e9mun\u00e9rations\" consenties se mont\u00e8rent \u00e0 pr\u00e8s de 3 milliards de francs pour le r\u00e9seau A et \u00e0 quelque 80 millions de francs pour le r\u00e9seau B, selon les informations confi\u00e9es en 1998 \u00e0 la brigade financi\u00e8re par l'ancien directeur de Thomson pour l'Asie, Alain Fribourg."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "\u00e9l\u00e8ve"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Il repose sur le tr\u00e9sor de guerre d'Andrew Wang qui s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1 milliard de francs suisses."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "enlisera"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "C'est Renaud van Ruymbeke qui reprendra alors ce dossier qui s'enlisera dans les sables du secret d\u00e9fense."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "heurtant"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "L'enqu\u00eate a peu progress\u00e9, les magistrats se heurtant syst\u00e9matiquement au secret d\u00e9fense."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "orienter"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les magistrats semblent s'orienter vers une d\u00e9cision de non-lieu."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "prononc\u00e9s"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Alain Madelin (UMP) et Fran\u00e7ois Hollande (PS) se sont prononc\u00e9s en faveur de cette lev\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "av\u00e9r\u00e9es"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "- Rapidement, ces listes se sont av\u00e9r\u00e9es \u00eatre en partie des faux, parmi les titulaires de comptes cach\u00e9s, des noms de responsables politiques fran\u00e7ais se sont gliss\u00e9s et le sc\u00e9nario conspirationniste du corbeau peut \u00eatre une manipulation du juge Van Ruymbeke dans le but de prot\u00e9ger sa source."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "\u00e9crase"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "En mai 2001, il s'\u00e9crase en bas de son immeuble \u00e0 Neuilly, dans la banlieue de Paris."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "\u00e9tendant"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "L'enqu\u00eate sur l'affaire des HLM de Paris (OPAC) a d\u00e9but\u00e9 en septembre 1994 pour des faits s'\u00e9tendant entre 1989 et 1995."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "appr\u00eate"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Une femme, Fran\u00e7oise Montfort, pr\u00e9sidente de la soci\u00e9t\u00e9 AVS (Assainissement voierie service), s'appr\u00eate \u00e0 remettre 46 000 francs dans une enveloppe \u00e0 un homme d'affaires, Jean-Paul Schimpf, ex-g\u00e9rant d'une filiale de la Screg."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "rend"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "- 4 avril 2001 : le pr\u00e9sident Jacques Chirac est mis en cause par Fran\u00e7ois Ciolina, qui le d\u00e9signe comme l'inspirateur d'un syst\u00e8me de fraude sur les march\u00e9s publics, ne se rend pas chez le juge."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "\u00e9vertu\u00e9"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "- 2002-2004 : successeur d'\u00c9ric Halphen, le juge d'instruction Armand Riberolles s'est \u00e9vertu\u00e9 \u00e0 reprendre les actes annul\u00e9s par la cour d'appel de Paris."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "d\u00e9roul\u00e9"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "- Le proc\u00e8s de l'affaire des HLM de Paris s'est d\u00e9roul\u00e9 dans l'indiff\u00e9rence du 23 d\u00e9cembre 2005 au 5 avril 2006."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "heurt\u00e9e"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "\u00c9voquant d\u00e8s le d\u00e9but de son r\u00e9quisitoire, devant la 11e chambre du tribunal correctionnel de Paris, la question du financement politique, elle a relev\u00e9 que \"l'instruction n'a pas trouv\u00e9 de r\u00e9ponse et s'est heurt\u00e9e au silence et aux flux financiers des soci\u00e9t\u00e9s off-shore\"."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "montent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Les montants d\u00e9tourn\u00e9s aux frais du contribuable francilien se montent \u00e0 plusieurs dizaines de millions d'euros (300 \u00e0 600 millions de francs)."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "voyaient"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Selon l'accusation, les entreprises qui se voyaient attribuer des march\u00e9s de construction des lyc\u00e9es d'\u00cele-de-France devaient reverser 2% de leurs montants aux partis : RPR, PS, Parti r\u00e9publicain."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "opposait"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Selon le procureur Jean-Pierre Dintilhac, rien ne s'opposait \u00e0 une audition de Jacques Chirac comme t\u00e9moin assist\u00e9 dans cette affaire."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "pass\u00e9es"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Mais, les choses pourraient s'\u00eatre pass\u00e9es diff\u00e9remment."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "attarde"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Cette note -qui est \u00e0 l'origine d'une information judiciaire ouverte et confi\u00e9e \u00e0 la juge d'instruction Isabelle Pr\u00e9vost-Desprez- ne s'attarde pas r\u00e9ellement sur le paiement d'une hypoth\u00e9tique ran\u00e7on, mais d\u00e9taille plut\u00f4t un syst\u00e8me de \"r\u00e9tro-commissions\" qui y serait li\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "appr\u00eatait"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Ma\u00eetre Verg\u00e8s, plaide : l'op\u00e9ration paillote n'a \u00e9t\u00e9 qu'une \"manipulation barbouzarde\" visant \u00e0 \"\u00e9liminer un pr\u00e9fet de Corse qui devenait g\u00eanant pour un gouvernement qui s'appr\u00eatait \u00e0 dialoguer avec les clandestins\"."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "\u00e9levait"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "La diff\u00e9rence, pay\u00e9e par le Tr\u00e9sor (donc le contribuable fran\u00e7ais), s'\u00e9levait \u00e0 environ 8,50 F selon Jacques Despuech, auteur du premier livre sur l'affaire (1953)."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "adonn\u00e8rent"
        ],
        "type": "IRV",
        "contexte_sent": "Toujours selon J. Despuech, l'empereur Bao Dai, l'ancien haut commissaire Emile Bollaert, les g\u00e9n\u00e9raux Charles Mast et Revers, l'ancien ministre Paul Giaccobi auraient \u00e9t\u00e9 au nombre des personnages importants qui s'y adonn\u00e8rent."
    }
]