[
    {
        "content": [
            "me",
            "pose",
            "questions"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Je me pose \u00e9galement des questions quant \u00e0 la sagesse de l'EU et sa r\u00e9action \u00e0 la formation du gouvernement en Autriche et la mani\u00e8re dont cela affectera l'opinion publique l\u00e0-bas."
    },
    {
        "content": [
            "entr\u00e9",
            "en",
            "vigueur"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Aux \u00c9tats-Unis, le trait\u00e9 de l'OMPI est d\u00e9j\u00e0 entr\u00e9 en vigueur au moyen du Digital Millenium Corporate Act et cette mesure l\u00e9gislative a permis de sauvegarder l'\u00e9quilibre d\u00e9licat de l'OMPI."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "y",
            "a"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il n'y a aucun motif pour qu'ils y soient."
    },
    {
        "content": [
            "Y",
            "a",
            "-t",
            "-il"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Y a-t-il des circonstances dans lesquelles la Commission chercherait \u00e0 utiliser le vote \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e pour l'un de ces sujets ?"
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Je crois aussi qu'il faut accorder une attention particuli\u00e8re -c'est l'objet d'un amendement que nous pr\u00e9senterons demain en pl\u00e9ni\u00e8re- au droit \u00e0 la vie priv\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "preuve"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le Conseil a bien s\u00fbr fait preuve de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 en ce sens qu'il a confi\u00e9 la gestion et le fonctionnement technique \u00e0 la Commission."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "d\u00e9faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "J'esp\u00e8re que cela incitera la Commission \u00e0 adopter une attitude plus active, ce qui, selon moi, fait d\u00e9faut jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent."
    },
    {
        "content": [
            "diriger",
            "attention"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais surtout discuter, pendant le temps qui m'est imparti, de la conf\u00e9rence sur le financement du pacte de stabilit\u00e9 qui vient de se d\u00e9rouler, car j'estime qu'il est bien plus judicieux de diriger son attention sur celui-ci que sur le texte de mon rapport qui a bien s\u00fbr \u00e9t\u00e9 \u00e9crit pour cette conf\u00e9rence."
    },
    {
        "content": [
            "mettre",
            "\u00e0",
            "les",
            "voix"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Je ne peux donc pas mettre cette demande aux voix."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "il faut que l'Union europ\u00e9enne g\u00e8re les budgets nationaux pour la recherche spatiale."
    },
    {
        "content": [
            "passer",
            "\u00e0",
            "l'",
            "action"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Je voudrais souligner, comme l'a fait le pr\u00e9c\u00e9dent orateur, la n\u00e9cessit\u00e9 de passer \u00e0 l'action, de d\u00e9velopper la coop\u00e9ration entre les polices et d'augmenter l'information dans ce domaine."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "y",
            "a"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il n'y a plus de mots pour condamner non seulement les assassins mais \u00e9galement ceux qui les soutiennent politiquement."
    },
    {
        "content": [
            "ont",
            "rendez-vous"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les tireurs de la Vaux-Racine ont rendez-vous \u00e0 partir de 9h, sur les pas de tir, \u00e0 l'occasion d'une s\u00e9ance d'entra\u00eenement."
    },
    {
        "content": [
            "perdu",
            "connaissance"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "S'apercevant que son mari avait soudainement perdu connaissance, l'\u00e9pouse, passag\u00e8re avant, a tent\u00e9 de garder le v\u00e9hicule en ligne droite en se saisissant du volant."
    },
    {
        "content": [
            "prend",
            "sa",
            "place"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Deux \u00e9toiles aussi, c'est le nouveau classement de l'Office de tourisme d'Arc-et-Senans qui prend ainsi sa place dans la cour des grands, juste derri\u00e8re les offices de Besan\u00e7on et Montb\u00e9liard."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "a"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Lorsque les repr\u00e9sentants de l'ordre se pr\u00e9sentent sur les lieux, il n'y a plus trace de la moindre bagarre."
    },
    {
        "content": [
            "attirer",
            "attention"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Ce dernier vient de r\u00e9pondre aux maires de la vall\u00e9e et au d\u00e9put\u00e9 Claude Jacquot, qui lui avaient fait collectivement un courrier pour, de nouveau, attirer son attention sur ce dossier."
    },
    {
        "content": [
            "r\u00e9pondu",
            "pr\u00e9sents"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Grosse journ\u00e9e pour les nombreux b\u00e9n\u00e9voles de la section puisque, finalement, 210 petits combattants ont r\u00e9pondu pr\u00e9sents !"
    },
    {
        "content": [
            "trouver",
            "refuge"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Aussit\u00f4t, les gendarmes effectuaient une enqu\u00eate de voisinage et s'informaient aupr\u00e8s des h\u00f4pitaux ou de tout autre endroit o\u00f9 aurait pu trouver refuge la jeune fille."
    },
    {
        "content": [
            "repassa",
            "\u00e0",
            "l'",
            "offensive"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Jacques Rousselot qui tenait \u00e0 conserver Correa repassa \u00e0 l'offensive et apr\u00e8s une premi\u00e8re proposition d'un an, il se rangea au souhait du joueur qui en souhaitait deux : \"Notre objectif reste le maintien."
    },
    {
        "content": [
            "pris",
            "en",
            "compte"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Bien s\u00fbr, je ne n\u00e9glige pas l'aspect financier, mais il n'est pas le seul \u00e9l\u00e9ment que j'ai pris en compte \"."
    },
    {
        "content": [
            "faisant",
            "l'",
            "objet"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les patients faisant l'objet d'un traitement conservateur m\u00e9dical peuvent continuer la perfusion de 0,25 mg/kg/h pendant 72 heures."
    },
    {
        "content": [
            "IL",
            "Y",
            "A",
            "LIEU"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "PRECAUTIONS PARTICULIERES D'ELIMINATION DES MEDICAMENTS NON UTILISES OU DES DECHETS PROVENANT DE CES MEDICAMENTS S'IL Y A LIEU"
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "part"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il n'est pas clairement \u00e9tabli \u00e0 ce jour qu'Aclasta entra\u00eene ces irr\u00e9gularit\u00e9s du rythme cardiaque mais en cas de survenue des ces sympt\u00f4mes apr\u00e8s avoir re\u00e7u Aclasta vous devez en faire part \u00e0 votre m\u00e9decin."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Avant de leur administrer Aclasta, il faut mesurer les taux s\u00e9riques de cr\u00e9atinine des patients."
    },
    {
        "content": [
            "fera",
            "l'",
            "objet"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Plus tard, le bombardement des tranch\u00e9es fran\u00e7aises fera l'objet d'une pol\u00e9mique, \u00e0 la suite d'un t\u00e9moignage : Le g\u00e9n\u00e9ral R\u00e9veilhac, ordonnateur de l'attaque, aurait demand\u00e9 \u00e0 l'artillerie de pilonner les positions fran\u00e7aise pour obliger les soldats \u00e0 sortir de leurs tranch\u00e9es."
    },
    {
        "content": [
            "fera",
            "l'",
            "objet",
            "pol\u00e9mique"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Plus tard, le bombardement des tranch\u00e9es fran\u00e7aises fera l'objet d'une pol\u00e9mique, \u00e0 la suite d'un t\u00e9moignage : Le g\u00e9n\u00e9ral R\u00e9veilhac, ordonnateur de l'attaque, aurait demand\u00e9 \u00e0 l'artillerie de pilonner les positions fran\u00e7aise pour obliger les soldats \u00e0 sortir de leurs tranch\u00e9es."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "y",
            "eut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il y eut de nombreuses signatures de motions, des protestations devant la chambre des d\u00e9put\u00e9s, toutes demandant la r\u00e9habilitation des caporaux de Souain."
    },
    {
        "content": [
            "porte",
            "nom"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "L'\u00e9cole de Percy porte le nom de \"Blanche et Th\u00e9ophile Maupas\" depuis 1998."
    },
    {
        "content": [
            "prit",
            "suite"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Un livre, Pour l'honneur de Th\u00e9o et des caporaux de Souain, \u00e9crit par Jacqueline Laisn\u00e9, l'institutrice qui prit la suite de Blanche Maupas dans son \u00e9cole, raconte \u00e9galement cette histoire."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "lieu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le premier retour de familles (adultes, femmes, enfants) a lieu par la \"travers\u00e9e du Beach\" (navette fluviale qui effectue les liaisons Brazzaville-Kinshasa), et comprend environ 1500 personnes, sous le contr\u00f4le du HCR."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "lieu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il est probable que ce blocage a eu lieu avant la dispersion des commissions occultes."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- 21 d\u00e9cembre 1994 : le Dr Jean-Pierre Mar\u00e9chal, beau-p\u00e8re du juge Eric Halphen, est mis en examen pour trafic d'influence et extorsion de fonds."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- 8 novembre 1994 : R\u00e9my Halbwax est mis en examen."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- 14 novembre 1994 : Michel Roussin, ancien directeur de cabinet de Jacques Chirac, est mis en examen."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "figure"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- En l'absence de tout responsable politique, c'est l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office public HLM de Paris et \u00e9lu corr\u00e9zien, Georges P\u00e9rol, qui fait figure de cl\u00e9 de vo\u00fbte de ce vaste syst\u00e8me de versements de commissions par les entreprises et de d\u00e9tournement de proc\u00e9dures dans l'attribution de march\u00e9s publics."
    },
    {
        "content": [
            "faisait",
            "partie"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les douze membres du Conseil d'administration de la Juve, dont faisait partie Moggi, d\u00e9missionnent le 11 mai 2006 [2]."
    },
    {
        "content": [
            "tourna",
            "court"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Apr\u00e8s avoir contribu\u00e9 \u00e0 diminuer le soutien \u00e0 la guerre, il tourna court avec la perte de l'Indochine et le climat politique et social qui s'ensuivit, peu propice aux d\u00e9bats sur la p\u00e9riode coloniale ; il n'eut pas de suites judiciaires en France."
    },
    {
        "content": [
            "en",
            "fasse",
            "autant"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "\u00e0 ce jour, ils attendent que leur directeur en fasse tout autant."
    },
    {
        "content": [
            "font",
            "\u00e9tat"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "M. Rivasseau a r\u00e9affirm\u00e9 l'\"exigence absolue du respect des droits de l'Homme\" pour Paris alors que des t\u00e9moignages de r\u00e9fugi\u00e9s font \u00e9tat d'exactions, viols, et pillages par des \u00e9l\u00e9ments semble-t-il lib\u00e9riens."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "D'ores et d\u00e9j\u00e0, il faut envisager la phase de n\u00e9gociation avec les riverains concernant la proc\u00e9dure, qui peut prendre d'ailleurs des formes diverses, pour l'acquisition des emprises n\u00e9cessaires au passage des r\u00e9seaux d'assainissement."
    },
    {
        "content": [
            "tenu",
            "compte"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "La premi\u00e8re \u00e9tude a port\u00e9 sur pr\u00e8s de 8 000 femmes \u00e2g\u00e9es souffrant d'ost\u00e9oporose et a tenu compte du nombre de fractures de la colonne vert\u00e9brale et de la hanche intervenues sur une p\u00e9riode de trois ans."
    },
    {
        "content": [
            "contre-indiqu\u00e9"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Aclasta est contre-indiqu\u00e9 chez les patients ayant une hypocalc\u00e9mie (voir rubrique 4.4)."
    },
    {
        "content": [
            "contre-indiqu\u00e9"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Aclasta est contre-indiqu\u00e9 chez la femme enceinte ou qui allaite (voir rubrique 4.6)."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "l'",
            "objet"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les patients doivent \u00eatre inform\u00e9s sur les sympt\u00f4mes caract\u00e9risant l'hypocalc\u00e9mie et faire l'objet d'une surveillance clinique appropri\u00e9e pendant la p\u00e9riode \u00e0 risque."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "a"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Pour les patients n\u00e9cessitant des interventions dentaires, il n'y a pas de donn\u00e9e disponible sugg\u00e9rant que l'arr\u00eat du traitement par bisphosphonates diminuerait le risque d'ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "\u00e9vidence"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Des \u00e9tudes effectu\u00e9es chez l'animal avec l'acide zol\u00e9dronique ont mis en \u00e9vidence une toxicit\u00e9 sur la reproduction, dont des malformations (voir rubrique 5.3)."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "s'",
            "agit"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Tr\u00e8s bri\u00e8vement, il s'agit de limiter les \u00e9missions de CO2 imputables \u00e0 l'homme."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "trait"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Madame la Pr\u00e9sidente, j'interviendrai contre, en effet, pour une raison de principe qui me para\u00eet tout \u00e0 fait essentielle et qui a trait au respect des Trait\u00e9s, et notamment de l'article 7 du trait\u00e9 d'Amsterdam."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "s'",
            "agirait"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il s'agirait bien de la m\u00eame situation que si le facteur devait payer des droits d'auteur lorsqu'il apporte un livre au client qui le lira."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il faut de la flexibilit\u00e9 et la charge administrative doit \u00eatre r\u00e9duite, c'est l\u00e0 une priorit\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Mais, pour ce faire, il faut tenir compte du fait qu'il existe une corr\u00e9lation entre le rendement issu de l'activit\u00e9 de p\u00eache et l'augmentation de l'effort de p\u00eache."
    },
    {
        "content": [
            "tenir",
            "compte"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Mais, pour ce faire, il faut tenir compte du fait qu'il existe une corr\u00e9lation entre le rendement issu de l'activit\u00e9 de p\u00eache et l'augmentation de l'effort de p\u00eache."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il faut donc prendre des mesures dans le cadre de la politique commune de p\u00eache et affecter les ressources financi\u00e8res ad\u00e9quates afin d'assurer le rendement qui s'appuie exclusivement sur l'activit\u00e9 de p\u00eache, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 des p\u00e9riodes de paralysie ou de r\u00e9duction de l'activit\u00e9 de p\u00eache."
    },
    {
        "content": [
            "couronn\u00e9e",
            "de",
            "succ\u00e8s"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Nous ferons tout ce qui est en notre pouvoir afin que la visite de M. Herman De Croo et de ses deux coll\u00e8gues soit couronn\u00e9e de succ\u00e8s."
    },
    {
        "content": [
            "prendre",
            "\u00e0",
            "le",
            "s\u00e9rieux"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Nous devrions prendre cela au s\u00e9rieux."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "s'",
            "agit"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il s'agit, d'une part, de la question de la d\u00e9charge, qui est pr\u00e9cis\u00e9ment une question tr\u00e8s actuelle."
    },
    {
        "content": [
            "condamn\u00e9s",
            "\u00e0",
            "mort"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Seuls 4 autres caporaux, tous originaires de la Manche sont condamn\u00e9s \u00e0 mort le 16 mars 1915."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "lieu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le proc\u00e8s a lieu \u00e0 Brazzaville en 2005."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "fallait"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il fallait \u00e0 la fois convaincre le gouvernement ta\u00efwanais d'\"acheter fran\u00e7ais\" et amadouer les autorit\u00e9s chinoises, oppos\u00e9es \u00e0 toute livraison de mat\u00e9riel sensible \u00e0 l'\u00eele nationaliste."
    },
    {
        "content": [
            "me",
            "pose",
            "questions"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Toutefois, je me pose des questions quant \u00e0 la pertinence de cela."
    },
    {
        "content": [
            "pris",
            "position"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Dans le trait\u00e9 de l'OMPI, on n'a pas consciemment pris position sur les copies temporaires."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il faut aussi de la flexibilit\u00e9 pour les pays qui disposent de petits budgets."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "y",
            "a"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il y a un probl\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9, dont je sais que le Haut Repr\u00e9sentant s'occupe comme il le faut."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il y a un probl\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9, dont je sais que le Haut Repr\u00e9sentant s'occupe comme il le faut."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "\u00e9tat"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment l'acceptation de ce principe qui l'a conduite aux succ\u00e8s dont nous pouvons faire \u00e9tat, comme nous le faisons tous assur\u00e9ment de temps \u00e0 autre."
    },
    {
        "content": [
            "ayant",
            "trait"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "L'article 105, paragraphe 6 du trait\u00e9, stipule que le Conseil peut confier \u00e0 la B.C.E. des missions sp\u00e9cifiques ayant trait aux politiques en mati\u00e8re de contr\u00f4le prudentiel des \u00e9tablissements de cr\u00e9dit et d'autres \u00e9tablissements financiers, \u00e0 l'exception des entreprises d'assurances."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "convient"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Pour garantir une concurrence loyale, il convient que ces mesures soient prises au niveau international."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "tort"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Peut-\u00eatre a-t-elle eu le tort, la veille, de faire installer des poubelles fixes, synonymes, \u00e0 priori, de propret\u00e9, ce qui a eu probablement pour effet d'inciter les gens \u00e0 rester \u00e0 domicile."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "semble"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il semble qu'un malaise du conducteur, qui pourrait \u00eatre d'origine \u00e9pileptique, soit \u00e0 l'origine de cet accident peu classique."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "l'",
            "objet"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les patients doivent \u00eatre inform\u00e9s des sympt\u00f4mes d'une hypocalc\u00e9mie et faire l'objet d'une surveillance clinique appropri\u00e9e pendant la p\u00e9riode \u00e0 risque."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "le",
            "tour",
            "de",
            "le",
            "monde"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les cadavres, dont les images avaient fait le tour du monde, avaient en r\u00e9alit\u00e9 \u00e9t\u00e9 sortis de la morgue d'un h\u00f4pital local ;"
    },
    {
        "content": [
            "re\u00e7u",
            "mission"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Dans son ordonnance de renvoi pour le proc\u00e8s de 49 pr\u00e9venus qui s'est ouvert en janvier 2006, le juge d'instruction Armand Riberolles, successeur du juge \u00c9ric Halphen, \u00e9crit que \"l'instruction n'est pas parvenue \u00e0 \u00e9tablir formellement l'implication personnelle de responsables au sein de l'appareil politique du RPR\", tout en relevant qu'\"un grand nombre de t\u00e9moignages, corrobor\u00e9s par divers \u00e9l\u00e9ments factuels, concourent \u00e0 \u00e9tablir que Jean-Claude M\u00e9ry avait re\u00e7u mission d'assurer le financement des activit\u00e9s politiques de ce parti en collectant des fonds, notamment aupr\u00e8s des entreprises fournisseurs de l'OPAC.\" (cit\u00e9 par Le Monde du 25/01/06)."
    },
    {
        "content": [
            "attire",
            "attention"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Elle attire l'attention de la justice sur de fausses facturations m\u00ealant la soci\u00e9t\u00e9 SAR, dirig\u00e9e par Francis Poullain, \u00e0 Jean-Claude M\u00e9ry, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif du RPR, qui exer\u00e7ait une activit\u00e9 de consultant aupr\u00e8s des entreprises du b\u00e2timent."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "\u00e9vidence"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Aucun financement politique occulte n'a pu \u00eatre mis en \u00e9vidence."
    },
    {
        "content": [
            "c'",
            "est",
            "le",
            "tour"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "D'autres enl\u00e8vements suivent en 1986 : en mars, c'est le tour d'une \u00e9quipe d'Antenne 2 qui vient de filmer une manifestation du Hezbollah."
    },
    {
        "content": [
            "c'",
            "\u00e9tait",
            "sans",
            "compter"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Ils avaient compos\u00e9 la ran\u00e7on sur des avoirs \u00e9parpill\u00e9s \u00e0 travers le monde \"dans des paradis fiscaux, c'\u00e9tait sans compter sur le syst\u00e8me de clearing de la soci\u00e9t\u00e9 Cedel, dans laquelle Ernest Backes travaillait, et qui centralisait les flux vers la banque alg\u00e9rienne."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "sc\u00e8ne"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "L'affaire des photos d'Adnan Hajj est une controverse ayant pour objet certains clich\u00e9s \"mis en sc\u00e8ne\" et des retouches r\u00e9alis\u00e9es par le photographe libanais ind\u00e9pendant Adnan Hajj, sur des photos diffus\u00e9es par l'agence Reuters et reprises par la presse internationale."
    },
    {
        "content": [
            "virent",
            "le",
            "jour"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "En 1953, les hauts fourneaux et fonderies de Cousances virent le jour, puis Jean Baudesson, maire \u00e9chevin de Saint-Dizier, autoris\u00e9 par lettres patentes d'Henri IV, installa \u00e0 Marnaval- qui signifiait val ou vall\u00e9e de la Marne ou bien en aval de la Marne-, une forge qui connut son apog\u00e9e au XIXe si\u00e8cle."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "convient"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il a rappel\u00e9 que plusieurs automobilistes ont quitt\u00e9 la chauss\u00e9e \u00e0 l'intersection de la RD192 et du chemin rural de la Vaux des Foss\u00e9s et qu'il convient de modifier le r\u00e9gime de priorit\u00e9 \u00e0 cet endroit."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "valeur"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Un voyage \u00e9tonnant o\u00f9 photos, r\u00e9alisations, vieux outils, documents anciens, permettront de mesurer combien ce petit bout de terre de France, situ\u00e9 aux Marches de l'Est, lieu de passage de pr\u00e9dilection des invasions, fut une terre de labeur, et combien le travail de ses habitants, durs \u00e0 la t\u00e2che, doit \u00eatre reconnu et mis en valeur."
    },
    {
        "content": [
            "men\u00e9",
            "\u00e0",
            "bien"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "L'inspecteur d'acad\u00e9mie a remerci\u00e9 la municipalit\u00e9 d'avoir men\u00e9 \u00e0 bien son projet en ayant associ\u00e9 les diff\u00e9rentes parties int\u00e9ress\u00e9es : enseignants, parents, pour la conception des locaux et la qualit\u00e9 des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s."
    },
    {
        "content": [
            "mettre",
            "la",
            "main"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Ce sont finalement les \u00e9l\u00e8ves de la classe de CM2 de Jacky Hedin qui sont venus mettre la main au sac poubelle, dans la bonne humeur, comme s'ils \u00e9taient l\u00e0 pour participer \u00e0 un jeu de plein-air, laissant au passage le soin \u00e0 leurs a\u00een\u00e9s d'en tirer une morale."
    },
    {
        "content": [
            "laissant",
            "le",
            "soin"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Ce sont finalement les \u00e9l\u00e8ves de la classe de CM2 de Jacky Hedin qui sont venus mettre la main au sac poubelle, dans la bonne humeur, comme s'ils \u00e9taient l\u00e0 pour participer \u00e0 un jeu de plein-air, laissant au passage le soin \u00e0 leurs a\u00een\u00e9s d'en tirer une morale."
    },
    {
        "content": [
            "pris",
            "part"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les \u00e9l\u00e8ves de la classe de CE1 de l'\u00e9cole Notre-Dame ont pris part aux festivit\u00e9s."
    },
    {
        "content": [
            "remettre",
            "la",
            "main",
            "\u00e0",
            "la",
            "p\u00e2te"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Bref, en quittant le fournil, chacun ne r\u00eavait que de remettre la main \u00e0 la p\u00e2te avec Sylvie et Daniel."
    },
    {
        "content": [
            "Cela",
            "fait"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Cela fait donc plus de trois-quarts de si\u00e8cle que la digne soci\u00e9t\u00e9 du m\u00eame nom encourage, dans la r\u00e9gion, les \u00e9leveurs amateurs."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il faut aller \u00e9couter et voir tout \u00e7a."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "fallu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Une heure et vingt minutes, c'est le temps qu'il aura fallu \u00e0 Thierry Guerry, chauffeur-routier chez Caillaud, l'entreprise en charpente charg\u00e9e de la pose de la toiture des cours de tennis couverts, pour p\u00e9n\u00e9trer dans l'enceinte du complexe sportif de la commune, avec son semi-remorque, sur lequel \u00e9taient charg\u00e9es quatorze tonnes d'\u00e9l\u00e9ments en bois de trente m\u00e8tres de long, destin\u00e9s \u00e0 la couverture du b\u00e2timent en construction sur le stade."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "s'",
            "agira"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Pour la majeure partie du pays, il s'agira d'une \u00e9clipse partielle."
    },
    {
        "content": [
            "r\u00e9pondait",
            "\u00e0",
            "le",
            "nom"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "\u00e0 travers cette balade interplan\u00e9taire, le visiteur enrichit ses connaissances et apprend que le premier astronome fran\u00e7ais r\u00e9pondait au nom de Messier surnomm\u00e9 \"Le furet des com\u00e8tes\" par Louis XV."
    },
    {
        "content": [
            "mettre",
            "en",
            "sc\u00e8ne"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Dans un premier temps, ils ont \u00e9tudi\u00e9 les dialogues du livre et en ont extrait quelques-uns pour mieux les mettre en sc\u00e8ne."
    },
    {
        "content": [
            "tourner",
            "le",
            "dos"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Comme de vrais acteurs, ils ont appris \u00e0 parler fort, \u00e0 bien articuler, \u00e0 ne pas tourner le dos au public, \u00e0 s'amuser avec leur r\u00f4le."
    },
    {
        "content": [
            "mettre",
            "en",
            "sc\u00e8ne"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Quelques mois auront \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires pour mettre en sc\u00e8ne le Petit Prince."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "s'",
            "agit"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il ne s'agit pas d'un ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique accompagnant le solstice d'\u00e9t\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "fit",
            "connaissance"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Elle fit alors la connaissance de son futur mari, plombier-zingueur \u00e0 Bar-le-Duc."
    },
    {
        "content": [
            "La",
            "musique",
            "adoucit",
            "les",
            "moeurs"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "La musique n'adoucit pas toujours les moeurs."
    },
    {
        "content": [
            "faisaient",
            "partie"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Triste pour les musiciens qui, en majorit\u00e9, faisaient partie de la batterie depuis au moins trente ans."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "n'",
            "emp\u00eache"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il n'emp\u00eache que dor\u00e9navant les d\u00e9fil\u00e9s montb\u00e9liardais auront un petit air tristounet."
    },
    {
        "content": [
            "pris",
            "ses",
            "responsabilit\u00e9s"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Ces d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s remercient le maire pour avoir pris ses responsabilit\u00e9s en am\u00e9nageant le parking de la Tour du Champ."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "\u00e9vidence"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "L'enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par le conseil municipal des jeunes avait mis en \u00e9vidence l'int\u00e9r\u00eat des adultes pour ces activit\u00e9s artistiques."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "fallait"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il n'en fallait pas plus pour que la commission culture propose cette animation qui se d\u00e9roulera dans un premier temps au foyer communal, en attendant la fin des travaux de la salle d'animation et de loisirs."
    },
    {
        "content": [
            "mettre",
            "en",
            "bouche"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Pour ce premier rendez-vous, l'animateur a pu faire partager sa passion et pr\u00e9senter quelques \"oeuvres\" pour mettre en bouche les participants."
    },
    {
        "content": [
            "l'",
            "emport\u00e8rent"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "L\u00e0, les hommes de Franck Renard, bien en jambes se montr\u00e8rent plus s\u00fbrs notamment \u00e0 l'int\u00e9rieur de la raquette et ils l'emport\u00e8rent par 45-36."
    },
    {
        "content": [
            "\u00e9t\u00e9",
            "l'",
            "occasion"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "L'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale a \u00e9t\u00e9 l'occasion de discuter de la gestion des locaux de l'ancienne cure."
    },
    {
        "content": [
            "revue",
            "\u00e0",
            "la",
            "baisse"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les associations du village ont vu leur contribution revue \u00e0 la baisse."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faudra"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "La commission de s\u00e9curit\u00e9 venant inspecter les locaux, il faudra tenir compte d'\u00e9ventuelles mises en conformit\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es par ladite commission."
    },
    {
        "content": [
            "tenir",
            "compte"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "La commission de s\u00e9curit\u00e9 venant inspecter les locaux, il faudra tenir compte d'\u00e9ventuelles mises en conformit\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es par ladite commission."
    },
    {
        "content": [
            "jeter",
            "l'",
            "\u00e9ponge"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Or elle aurait d\u00e9cid\u00e9 de jeter l'\u00e9ponge."
    },
    {
        "content": [
            "malheurs",
            "ne",
            "surviennent",
            "jamais",
            "seuls"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "C'est connu, les malheurs ne surviennent jamais seuls : un important groupe canadien qui se disait int\u00e9ress\u00e9 par la distribution en Europe des plaques num\u00e9riques mises au point \u00e0 Baume n'a soudainement plus donn\u00e9 signe de vie."
    },
    {
        "content": [
            "mises",
            "\u00e0",
            "le",
            "point"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "C'est connu, les malheurs ne surviennent jamais seuls : un important groupe canadien qui se disait int\u00e9ress\u00e9 par la distribution en Europe des plaques num\u00e9riques mises au point \u00e0 Baume n'a soudainement plus donn\u00e9 signe de vie."
    },
    {
        "content": [
            "donn\u00e9",
            "signe",
            "de",
            "vie"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "C'est connu, les malheurs ne surviennent jamais seuls : un important groupe canadien qui se disait int\u00e9ress\u00e9 par la distribution en Europe des plaques num\u00e9riques mises au point \u00e0 Baume n'a soudainement plus donn\u00e9 signe de vie."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "lieu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Une premi\u00e8re r\u00e9union a eu lieu sur la question de l'indemnisation."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Lionel Jospin r\u00e9pond -il faut le souligner- sur son papier \u00e0 en-t\u00eate de candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, et ne signe pas \"le premier ministre\"."
    },
    {
        "content": [
            "aura",
            "lieu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Cette animation, qui comporte trois tours, dont le prochain aura lieu \u00e0 Faulx (date \u00e0 d\u00e9finir) et le troisi\u00e8me le 1er mai, \u00e0 Nomeny, est destin\u00e9e \u00e0 montrer une premi\u00e8re approche de la comp\u00e9tition \u00e0 tous ces petits sportifs."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "de",
            "son",
            "mieux"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Tout le monde a essay\u00e9 de faire de son mieux dans l'espoir de marquer un maximum de points afin qu'\u00e0 l'issue des trois jours, chacun puisse remporter soit l'\u00e9cusson Tigre d'or, d'argent ou de bronze fourni par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de judo, via le comit\u00e9 d\u00e9partemental."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "aura"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Mais que ces derniers se rassurent, il y aura encore deux autres tours pour se rattraper."
    },
    {
        "content": [
            "plaide",
            "coupable"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il devrait compara\u00eetre dans les prochains jours pour indiquer s'il plaide coupable ou non coupable des faits qui lui sont reproch\u00e9s."
    },
    {
        "content": [
            "plaide",
            "non",
            "coupable"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il devrait compara\u00eetre dans les prochains jours pour indiquer s'il plaide coupable ou non coupable des faits qui lui sont reproch\u00e9s."
    },
    {
        "content": [
            "tirer",
            "la",
            "sonnette",
            "d'",
            "alarme"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "\"Pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s le combat men\u00e9 par Fran\u00e7oise Giroud, il est paradoxal de devoir tirer la sonnette d'alarme\", confie la d\u00e9put\u00e9e de Moselle en rendant hommage \u00e0 celle qui fut secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Condition f\u00e9minine."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "\u00e9t\u00e9",
            "question"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "En charge du dossier de la parit\u00e9, au groupe RPR puis \u00e0 celui de l'UMP, depuis son \u00e9lection \u00e0 l'Assembl\u00e9e en 1998, elle a alert\u00e9 le gouvernement et Alain Jupp\u00e9 d\u00e8s qu'il a \u00e9t\u00e9 question de revoir les modes de scrutin, en juillet dernier."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "avoir"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "\"Pour une r\u00e9gion comportant cinq d\u00e9partements, il pourrait y avoir 3 x 5 = 15 hommes en t\u00eate\", explique Marie-Jo Zimmermann."
    },
    {
        "content": [
            "prendre",
            "soin"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Tout au plus ont-ils appris qu'elle \u00e9tait partie sans prendre soin de mettre des v\u00eatements chauds malgr\u00e9 la rigueur hivernale."
    },
    {
        "content": [
            "attente",
            "\u00e0",
            "ses",
            "jours"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Un ratissage autour du domicile de sa famille \u00e9tait \u00e9galement entrepris, les gendarmes craignant que la jeune fille n'attente \u00e0 ses jours."
    },
    {
        "content": [
            "faisaient",
            "partie"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Denise et son \u00e9poux Ren\u00e9, ancien lieutenant des pompiers de l'Isle-sur-le-Doubs, faisaient aussi partie de l'Union nationale des combattants."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "fut",
            "question"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il fut \u00e9galement question d'\u00e9voquer les projets \u00e0 mettre en place pour cette nouvelle ann\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "peur"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il y rencontre deux esquimaux qui ont p\u00each\u00e9 des poissons mais un ours polaire leur fait peur."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "part"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Au cours du dernier conseil municipal r\u00e9uni vendredi, Claude Manet, maire, a fait part au conseil des conclusions du commissaire enqu\u00eateur suite \u00e0 l'enqu\u00eate publique qui a eu lieu pour les travaux de la rue du Ch\u00e2teau."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "lieu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Au cours du dernier conseil municipal r\u00e9uni vendredi, Claude Manet, maire, a fait part au conseil des conclusions du commissaire enqu\u00eateur suite \u00e0 l'enqu\u00eate publique qui a eu lieu pour les travaux de la rue du Ch\u00e2teau."
    },
    {
        "content": [
            "prendre",
            "connaissance"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "La commission d'appel d'offres pour la transformation de l'atelier artisanal des Triboulottes en salle polyvalente s'est r\u00e9unie r\u00e9cemment pour prendre connaissance des offres re\u00e7ues."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "id\u00e9e"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Si (actuellement) on a une id\u00e9e du seuil en-dessous duquel il ne sera pas possible de descendre, certaines donn\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9es par l'architecte n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment pr\u00e9cises pour que la commission prenne des d\u00e9cisions."
    },
    {
        "content": [
            "fera",
            "l'",
            "objet"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il fera alors l'objet d'un nouvel appel d'offres."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "s'",
            "agissait"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "J'\u00e9tais pr\u00eat \u00e0 partir, malgr\u00e9 mon attachement \u00e0 l'ASNL et \u00e0 la ville, car \u00e0 32 ans, il s'agissait sans doute de ma derni\u00e8re chance de signer un nouveau contrat\"."
    },
    {
        "content": [
            "pris",
            "\u00e0",
            "partie"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Lorsqu'il revient dans sa voiture, il est pris \u00e0 partie par trois individus qui s'engouffrent aussit\u00f4t dans son v\u00e9hicule et le forcent \u00e0 les emmener pour un p\u00e9riple dans le Pays de Montb\u00e9liard : Bethoncourt, Sochaux, Audincourt, Valentigney, Montb\u00e9liard et retour au point de d\u00e9part."
    },
    {
        "content": [
            "Quelle",
            "ne",
            "fut",
            "pas"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Quelle ne fut pas leur surprise de tomber nez \u00e0 nez avec les trois individus correspondant pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la description faite par le jeune Belfortain !"
    },
    {
        "content": [
            "tomber",
            "nez",
            "\u00e0",
            "nez"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Quelle ne fut pas leur surprise de tomber nez \u00e0 nez avec les trois individus correspondant pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la description faite par le jeune Belfortain !"
    },
    {
        "content": [
            "donn\u00e9",
            "le",
            "jour"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Elle avait entre temps donn\u00e9 le jour \u00e0 trois enfants, dont Mimi, pr\u00e9sente pour l'occasion, et reste fi\u00e8re d'\u00eatre grand-m\u00e8re et arri\u00e8re-grand-m\u00e8re."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "fait",
            "remarquer"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "\u00e0 la maison Belot, elle s'est tr\u00e8s vite fait remarquer par sa coquetterie, son envie de participer aux \"Jeux olympiques inter-\u00e9tablissements\" et bien s\u00fbr \u00e0 l'incontournable belote."
    },
    {
        "content": [
            "poser",
            "probl\u00e8me"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "La coagulation sanguine peut poser un probl\u00e8me en cas de perturbation du flux sanguin."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "convient"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il convient en outre de ne pas l'utiliser chez les patients ayant eu une h\u00e9morragie r\u00e9cente, souffrant d'hypertension aigu\u00eb ou pr\u00e9sentant des troubles graves des reins, ou encore chez les patients pr\u00e9sentant une infection cardiaque."
    },
    {
        "content": [
            "contre-indiqu\u00e9"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Angiox est contre-indiqu\u00e9 chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (TFG < 30 ml/min) ainsi que chez les patients sous dialyse (voir rubrique 4.3)."
    },
    {
        "content": [
            "contre-indiqu\u00e9"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Angiox est contre-indiqu\u00e9 chez les patients :"
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "convient"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il convient de surveiller attentivement que les patients ne pr\u00e9sentent pas de sympt\u00f4mes et de signes de saignement pendant le traitement, notamment si la bivalirudine est combin\u00e9e \u00e0 un autre anticoagulant (voir Section 4.5)."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "face"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les mesures n\u00e9cessaires doivent \u00eatre mises en place pour faire face \u00e0 cette \u00e9ventualit\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "En cas de choc, il faut appliquer les normes m\u00e9dicales actuelles pour le traitement du choc."
    },
    {
        "content": [
            "pris",
            "en",
            "charge"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Apr\u00e8s angiographie, les patients sont soit pris en charge m\u00e9dicalement (33%) soit b\u00e9n\u00e9ficient d'une angioplastie (56%) ou d'un pontage aorto-coronaire (11%)."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "y",
            "a"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il n'y a pas d'effets du sexe sur la pharmacocin\u00e9tique de la bivalirudine."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "s'",
            "agit"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- si vous prenez ou avez pris r\u00e9cemment un autre m\u00e9dicament, m\u00eame s'il s'agit d'un m\u00e9dicament obtenu sans ordonnance."
    },
    {
        "content": [
            "avoir",
            "lieu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Un saignement est plus susceptible d'avoir lieu lorsque Angiox est combin\u00e9 \u00e0 un autre anticoagulant ou antithrombotique (voir section 2 \"Prise d'autres m\u00e9dicaments\")."
    },
    {
        "content": [
            "prises",
            "en",
            "compte"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Comme Aclasta contient le m\u00eame principe actif que Zometa, certaines donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es pour Zometa ont \u00e9t\u00e9 prises en compte lors de l'\u00e9valuation d'Aclasta."
    },
    {
        "content": [
            "compte",
            "tenu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Aclasta ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez l'enfant et l'adolescent en-dessous de 18 ans compte tenu de l'absence de donn\u00e9es concernant la s\u00e9curit\u00e9 et l'efficacit\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "contre-indiqu\u00e9"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Aclasta est contre-indiqu\u00e9 pendant la grossesse et chez la femme qui allaite (voir rubrique 4.3)."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "l'",
            "objet"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les femmes qui ont fait l'objet d'une \u00e9valuation pour l'incidence des fractures vert\u00e9brales n'ont re\u00e7u aucun traitement anti-ost\u00e9oporotique concomitant, alors que ces traitements \u00e9tait autoris\u00e9s chez les femmes ayant particip\u00e9 aux \u00e9valuations des fractures de hanche et de toutes les fractures cliniques."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "\u00e9vidence"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les r\u00e9sultats de la biopsie osseuse ont mis en \u00e9vidence un os de qualit\u00e9 normale, sans signe d'alt\u00e9ration du remodelage osseux et sans signe de d\u00e9faut de min\u00e9ralisation."
    },
    {
        "content": [
            "mise",
            "en",
            "\u00e9vidence"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Ces r\u00e9sultats \u00e9taient coh\u00e9rents avec la normalisation du remodelage osseux mise en \u00e9vidence par les marqueurs biochimiques osseux."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- Apr\u00e8s ouverture du flacon : il faut utiliser le produit imm\u00e9diatement afin d'\u00e9viter une contamination microbienne."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Avant l'administration, il faut laisser la solution r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e atteindre la temp\u00e9rature ambiante."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Si la solution a \u00e9t\u00e9 r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e, il faut attendre qu'elle revienne \u00e0 une temp\u00e9rature ambiante avant de l'administrer."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il faut attendre que la solution r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e revienne \u00e0 temp\u00e9rature ambiante avant de l'administrer."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "conscience"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Je suis certain qu'il a conscience de la menace tr\u00e8s grave qui p\u00e8se sur le mod\u00e8le europ\u00e9en fond\u00e9 sur l'exploitation familiale."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "s'",
            "agit"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il s'agit, en somme, d'une excellente proposition et je recommande -comme l'ont convenu les groupes- son soutien et son adoption par tous."
    },
    {
        "content": [
            "tel",
            "\u00e9tait",
            "le",
            "cas"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "M\u00eame si de nombreuses \u00e9volutions nous avaient permis d'en douter, nous avions consid\u00e9r\u00e9 malgr\u00e9 tout que tel \u00e9tait le cas et, r\u00e9cemment encore, on faisait allusion, du bout des l\u00e8vres, il est vrai, au principe de subsidiarit\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "pose",
            "probl\u00e8me"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Madame la Pr\u00e9sidente, cette r\u00e9solution me pose un probl\u00e8me majeur."
    },
    {
        "content": [
            "voyais",
            "d'",
            "un",
            "oeil"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Je voyais d'un bon oeil l'amendement du groupe EDD, rejetant l'interf\u00e9rence de l'UE dans la formation du gouvernement d'\u00c9tats membres, mais j'ai d\u00fb m'abstenir parce que cela suivait la condamnation de la x\u00e9nophobie, du racisme, etc., et j'ai estim\u00e9 que cela pourrait \u00eatre mal interpr\u00e9t\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "a"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Premi\u00e8rement, il y a la question concernant la lutte contre l'intol\u00e9rance au moyen de l'intol\u00e9rance et les cons\u00e9quences \u00e0 long terme de cette approche."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "semble"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Pour l'instant, il semble que l'opposition des gouvernements \u00e9trangers favorise plus que ne handicape le parti de Haider."
    },
    {
        "content": [
            "attise",
            "le",
            "feu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Nous nous demandons si cela n'attise pas le feu de la x\u00e9nophobie, ainsi que les partis et les personnes en sont les partisans."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "convient"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Je pense vraiment qu'il convient d'\u00eatre extr\u00eamement prudent."
    },
    {
        "content": [
            "voit",
            "le",
            "jour"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Nous devons consid\u00e9rer les personnes qui votent pour ces partis et comprendre pourquoi cette situation voit le jour."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "preuve"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "C'est un \u00e9tat de fait que la plupart des personnes au Parlement ne veulent pas mais nous devons faire preuve de prudence quant \u00e0 l'approche que nous adoptons, afin de ne pas obtenir l'oppos\u00e9 de ce que nous essayons de r\u00e9aliser."
    },
    {
        "content": [
            "tenir",
            "compte"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le Parlement s'est efforc\u00e9 d'en tenir compte dans sa propre recommandation."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il faut qu'il produise des r\u00e9sultats."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il faut de la flexibilit\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Bien que je pense que certains aspects du rapport pourraient \u00eatre mieux trait\u00e9s d'une autre mani\u00e8re, je crois dans l'ensemble que ce rapport offre une approche flexible et cens\u00e9e et qu'il faut l'appuyer."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, chers coll\u00e8gues, Monsieur Sakellariou, je ne soutiens pas M. Dupuis, mais je pense qu'il ne faut pas se voiler la face."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "voiler",
            "la",
            "face"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, chers coll\u00e8gues, Monsieur Sakellariou, je ne soutiens pas M. Dupuis, mais je pense qu'il ne faut pas se voiler la face."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "est",
            "question"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il n'est malheureusement pas question de vouloir r\u00e9soudre aujourd'hui les probl\u00e8mes g\u00e9n\u00e9raux du Kosovo."
    },
    {
        "content": [
            "mettre",
            "un",
            "terme"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Nous devons mettre un terme \u00e0 ses agissements, ou nous n'aurons absolument plus d'informations exactes sur le peuple serbe !"
    },
    {
        "content": [
            "pris",
            "en",
            "otage"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Or, il est pris en otage et trait\u00e9 comme un prisonnier de guerre."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Mais il faut tenir compte des nombreuses autres activit\u00e9s qui contribuent \u00e0 la d\u00e9gradation de cet environnement marin : la pollution due aux p\u00e9troliers et aux autres moyens de transport maritime, l'activit\u00e9 industrielle, la pression de l'activit\u00e9 humaine sur les c\u00f4tes et bien \u00e9videmment, l'activit\u00e9 de p\u00eache incontr\u00f4l\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "tenir",
            "compte"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Mais il faut tenir compte des nombreuses autres activit\u00e9s qui contribuent \u00e0 la d\u00e9gradation de cet environnement marin : la pollution due aux p\u00e9troliers et aux autres moyens de transport maritime, l'activit\u00e9 industrielle, la pression de l'activit\u00e9 humaine sur les c\u00f4tes et bien \u00e9videmment, l'activit\u00e9 de p\u00eache incontr\u00f4l\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "en",
            "\u00eatre"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "De plus, je suis tr\u00e8s satisfait de la r\u00e9ponse de M. Lamy -il ne pouvait en \u00eatre autrement \u00e9tant donn\u00e9 que M. Lamy conna\u00eet bien ces sujets- de d\u00e9centraliser la campagne d'information."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "s'",
            "agit"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Je pense qu'il s'agit d'un objectif important parce que si nous voulons toucher les gens, nous n'avons d'autre choix que d'aller l\u00e0 o\u00f9 ils se trouvent."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, comme en d'autres occasions, comme par le pass\u00e9, \u00e0 l'occasion de la conf\u00e9rence intergouvernementale de 1996, il faut offrir \u00e0 la Commission le soutien de ce Parlement pour assurer le suivi de ces actions d'information."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "est",
            "question"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "La recommandation pour la deuxi\u00e8me lecture dont il est question constitue un acte l\u00e9gislatif tr\u00e8s important pour l'environnement, mais \u00e9galement pour l'\u00e9conomie au sein de l'Union europ\u00e9enne."
    },
    {
        "content": [
            "mettent",
            "en",
            "lumi\u00e8re"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "C'est ce que mettent \u00e0 mon avis en lumi\u00e8re quelques propositions d'amendement relatives \u00e0 la co\u00efncin\u00e9ration qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es en commission et qui sont maintenant pr\u00e9sent\u00e9es une nouvelle fois en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Par sensibilit\u00e9, il faut en outre envisager les nouveaux droits bafou\u00e9s que les processus de mondialisation mettent en exergue."
    },
    {
        "content": [
            "condamn\u00e9es",
            "\u00e0",
            "mort"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Je pense aux droits \u00e9conomiques et sociaux, afin d'\u00e9viter un avenir fait de quelques privil\u00e9gi\u00e9s qui seraient en paix avec leur conscience parce qu'ils se sont battus pour une noble cause comme, par exemple, la suppression de la peine de mort, et de trop nombreuses personnes condamn\u00e9es \u00e0 mort par les processus d'exclusion et de marginalisation \u00e9conomique."
    },
    {
        "content": [
            "laisse",
            "\u00e0",
            "penser"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Nous voulons prot\u00e9ger notre droit \u00e0 avoir des id\u00e9es, des sentiments, des \u00e9motions, contre l'invasion technologique des grands fr\u00e8res, comme nous le laisse \u00e0 penser le cas r\u00e9cent d'\u00c9chelon, sur lequel cette Assembl\u00e9e se penchera sous peu."
    },
    {
        "content": [
            "mettre",
            "en",
            "oeuvre"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, la Commission voudrait avant tout saluer la d\u00e9claration tr\u00e8s claire du repr\u00e9sentant du Conseil, selon laquelle le syst\u00e8me Eurodac est un syst\u00e8me qui n'est con\u00e7u que pour mettre en oeuvre la convention de Dublin."
    },
    {
        "content": [
            "pose",
            "probl\u00e8me"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Je voudrais \u00e9galement confirmer, comme le repr\u00e9sentant du Conseil l'a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9, que l'application territoriale du r\u00e8glement Eurodac pose un probl\u00e8me."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "s'",
            "agit"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Cependant, j'admets qu'il s'agit d'une question tr\u00e8s sensible."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "a"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Mais il y a un point sur lequel la Commission est en d\u00e9saccord avec le Conseil."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "a"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Ce pays n'est pas au centre de notre int\u00e9r\u00eat, mais il y a extr\u00eame urgence : ce Parlement l'a compris et a marqu\u00e9 son soutien."
    },
    {
        "content": [
            "mettre",
            "fin"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Notre r\u00e9solution appelle donc \u00e0 mettre fin \u00e0 cette situation."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Mais nous pensons aussi qu'il faut un d\u00e9bat \u00e9largi sur ce sujet."
    },
    {
        "content": [
            "en",
            "finir"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Nous rechercherons alors \u00e0 obtenir le soutien de tous ceux qui veulent en finir avec cette inhumaine pratique de l'embargo, et cela, faut-il le pr\u00e9ciser, sans donner un blanc-seing au r\u00e9gime dictatorial de Saddam Hussein."
    },
    {
        "content": [
            "donner",
            "un",
            "blanc-seing"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Nous rechercherons alors \u00e0 obtenir le soutien de tous ceux qui veulent en finir avec cette inhumaine pratique de l'embargo, et cela, faut-il le pr\u00e9ciser, sans donner un blanc-seing au r\u00e9gime dictatorial de Saddam Hussein."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "semble"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il me semble qu'en vertu de la pr\u00e9sente r\u00e9glementation, le gouvernement central peut int\u00e9grer dans ses calculs la contribution de l'UE au financement structurel pour d\u00e9terminer les budgets du gouvernement r\u00e9gional."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "semble"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il me semble que le gouvernement iranien n'a pas encore donn\u00e9 de r\u00e9ponse, ni dans un sens ni dans l'autre."
    },
    {
        "content": [
            "condamne",
            "\u00e0",
            "mort"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Je suis contraint de vous redemander d'intervenir, \u00e0 vous et \u00e0 la Commission, pour que ce proc\u00e8s se d\u00e9roule dans le respect total des droits de l'homme, pour qu'on ne condamne pas \u00e0 mort treize personnes sans conna\u00eetre tous les tenants et aboutissants, vu que cette Assembl\u00e9e s'est exprim\u00e9e \u00e0 plus d'une reprise contre la peine capitale."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "a",
            "lieu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Madame la Pr\u00e9sidente, je voudrais pr\u00e9ciser clairement que si nous avons convenu que le Zimbabwe serait le cinqui\u00e8me point, alors il n'y a pas lieu de voter sur d'autres points parce que nous avons d\u00e9j\u00e0 cinq points \u00e0 l'ordre du jour."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "face"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "L'Union europ\u00e9enne est appel\u00e9e, \u00e0 travers les proc\u00e9dures de la Conf\u00e9rence intergouvernementale, \u00e0 r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis qui marquent le passage du XXe au XXIe si\u00e8cle, des d\u00e9fis majeurs que nous connaissons tous, qui influent chaque jour sur le cours de l'Union, des d\u00e9fis, surtout, qui soul\u00e8vent une question de fond : dans quelle mesure sommes-nous pr\u00eats, en tant qu'institution, en tant qu'Union europ\u00e9enne, \u00e0 y faire face ?"
    },
    {
        "content": [
            "en",
            "arriv\u00e9e"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Et comme vous savez, Madame la Pr\u00e9sidente, chers coll\u00e8gues, l'Union europ\u00e9enne en est arriv\u00e9e l\u00e0 o\u00f9 elle est aujourd'hui, avec ses r\u00e9ussites, pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'elle a fonctionn\u00e9 et continue \u00e0 fonctionner sur la base d'un \u00e9quilibre de forces qui avait \u00e9t\u00e9 convenu et faisait l'objet d'un consensus."
    },
    {
        "content": [
            "faisait",
            "l'",
            "objet"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Et comme vous savez, Madame la Pr\u00e9sidente, chers coll\u00e8gues, l'Union europ\u00e9enne en est arriv\u00e9e l\u00e0 o\u00f9 elle est aujourd'hui, avec ses r\u00e9ussites, pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'elle a fonctionn\u00e9 et continue \u00e0 fonctionner sur la base d'un \u00e9quilibre de forces qui avait \u00e9t\u00e9 convenu et faisait l'objet d'un consensus."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "a"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Et il est tr\u00e8s naturel, quand nous constatons et convenons tous que dans une Europe de quinze \u00c9tats membres il y a d\u00e9j\u00e0 des dysfonctionnements auxquels il convient de rem\u00e9dier, qu'il faille \u00e0 plus forte raison le faire quand nous parlerons d'une Union de 18, 20, 25 et 27 membres."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "convient"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Et il est tr\u00e8s naturel, quand nous constatons et convenons tous que dans une Europe de quinze \u00c9tats membres il y a d\u00e9j\u00e0 des dysfonctionnements auxquels il convient de rem\u00e9dier, qu'il faille \u00e0 plus forte raison le faire quand nous parlerons d'une Union de 18, 20, 25 et 27 membres."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faille"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Et il est tr\u00e8s naturel, quand nous constatons et convenons tous que dans une Europe de quinze \u00c9tats membres il y a d\u00e9j\u00e0 des dysfonctionnements auxquels il convient de rem\u00e9dier, qu'il faille \u00e0 plus forte raison le faire quand nous parlerons d'une Union de 18, 20, 25 et 27 membres."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "l'",
            "objet"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le quatri\u00e8me point consiste en certaines propositions nouvelles, bien que les questions auxquelles elles se r\u00e9f\u00e8rent aient toujours fait l'objet de discussions."
    },
    {
        "content": [
            "donne",
            "d\u00e9charge"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le Trait\u00e9 UE stipule tr\u00e8s clairement que le Parlement europ\u00e9en donne d\u00e9charge \u00e0 la Commission pour l'ex\u00e9cution du budget."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "s'",
            "agit"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Dans la pratique, il s'agit cependant de deux actes que nous ex\u00e9cutons, \u00e0 savoir d'une part l'\u00e9valuation politique dans la d\u00e9cision de d\u00e9charge et, dans un deuxi\u00e8me acte, la cl\u00f4ture des comptes de l'exercice."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "y",
            "avoir"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il peut y avoir accord, refus ou report."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "plu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Dans l'Ogaden, la r\u00e9gion la plus touch\u00e9e du sud-est de l'\u00c9thiopie, il n'a pas plu depuis plus de trois ans, au point que les notions de saison s\u00e8che et de saison humide n'ont plus aucune signification."
    },
    {
        "content": [
            "faut",
            "-il"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Encore faut-il que les pays de la zone mettent tout en oeuvre pour faciliter cet acheminement : ouverture des ports, des routes et des infrastructures."
    },
    {
        "content": [
            "mettent",
            "en",
            "oeuvre"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Encore faut-il que les pays de la zone mettent tout en oeuvre pour faciliter cet acheminement : ouverture des ports, des routes et des infrastructures."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "accent"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Je pense que l'on peut dire que cette conf\u00e9rence a \u00e9t\u00e9 une r\u00e9ussite, pas seulement du point de vue financier, mais \u00e9galement en raison du fait que lors de cette conf\u00e9rence on a particuli\u00e8rement mis l'accent sur des projets qui relient r\u00e9ciproquement les r\u00e9gions entre elles, et c'est l'un des points principaux du rapport et l'essence m\u00eame du pacte de stabilit\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "s'",
            "agissait"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Je dois dire qu'il s'agissait d'une comptabilit\u00e9 plut\u00f4t cr\u00e9ative, puisque de ces 530 millions, 50% \u00e9tait de l'argent r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 d'avant 2000, venant des programmes Obnova et Phare, et 30% provenait des m\u00eames programmes pour l'ann\u00e9e 2000."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "a"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "En fin de compte, il n'y a que tr\u00e8s peu d'argent nouveau."
    },
    {
        "content": [
            "Qu'",
            "en",
            "est",
            "-il"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Qu'en est-il de la pr\u00e9paration du budget allou\u00e9 au pacte de stabilit\u00e9 ?"
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "en",
            "va"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Quelle est sa r\u00e9action face aux opinions de plus en plus nombreuses et intenses, provenant par exemple du Conseil ou encore des \u00c9tats membres, selon lesquelles ces 5,5 milliards sont bien trop \u00e9lev\u00e9s pour les Balkans occidentaux, dans le cadre du soutien de pr\u00e9-adh\u00e9sion pour la Bulgarie et la Roumanie, et selon lesquelles, comme il en va par exemple de la capacit\u00e9 d'absorption, un montant bien inf\u00e9rieur pourrait \u00eatre beaucoup plus r\u00e9aliste ?"
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "y",
            "avait"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il y avait aussi l'exigence que les projets et la planification de cette conf\u00e9rence soient r\u00e9partis sur toutes les tables de travail : d\u00e9mocratie, reconstruction et s\u00e9curit\u00e9, sachant qu'un pont co\u00fbte plus cher qu'un centre de formation ou un programme de d\u00e9minage."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "partie"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Un programme de d\u00e9minage fait partie de la s\u00e9curit\u00e9, est tr\u00e8s important et ne devrait pas \u00eatre laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "Qu'",
            "en",
            "est",
            "-il"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Qu'en est-il ?"
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "pratique"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Qui va veiller \u00e0 ce que tous ces projets soient mis en pratique de fa\u00e7on rapide et efficace ?"
    },
    {
        "content": [
            "couper",
            "l'",
            "herbe",
            "sous",
            "le",
            "pied"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "La semaine pass\u00e9e, il a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'avoir voulu couper l'herbe sous le pied au Pr\u00e9sident de la Commission, M. Prodi."
    },
    {
        "content": [
            "couper",
            "l'",
            "herbe",
            "sous",
            "le",
            "pied"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Si vous avez tant besoin de couper l'herbe sous le pied de quelqu'un, je vous proposerais de vous en prendre \u00e0 M. Solana."
    },
    {
        "content": [
            "vous",
            "en",
            "prendre"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Si vous avez tant besoin de couper l'herbe sous le pied de quelqu'un, je vous proposerais de vous en prendre \u00e0 M. Solana."
    },
    {
        "content": [
            "pose",
            "probl\u00e8me"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il se pose dans ce contexte non seulement un probl\u00e8me de coh\u00e9rence des l\u00e9gislations concernant les diff\u00e9rents secteurs du monde financier, mais surtout un probl\u00e8me de surveillance et de protection de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral."
    },
    {
        "content": [
            "tir\u00e9",
            "cons\u00e9quences"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "La Finlande et le Royaume-Uni en ont tir\u00e9 des cons\u00e9quences et ont instaur\u00e9 une autorit\u00e9 prudentielle unique pour tout le secteur."
    },
    {
        "content": [
            "faudrait",
            "-il"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Ne faudrait-il pas profiter de la Conf\u00e9rence intergouvernementale pour cr\u00e9er la base juridique n\u00e9cessaire pour que le Conseil puisse confier \u00e0 la B.C.E. certaines missions sp\u00e9cifiques, \u00e9galement en mati\u00e8re de contr\u00f4le prudentiel des assurances ?"
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "la",
            "parole"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Presque chaque membre de la commission a eu la parole."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "a"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Selon moi, il y a bien coh\u00e9rence, et c'est pourquoi j'ai d\u00e9cid\u00e9 et fait savoir \u00e0 la commission que je ne rejetais pas cet expos\u00e9 des motifs."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "fait",
            "attendre"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "\u00c9tant donn\u00e9 que la dur\u00e9e de vie des avions est approximativement de trente ans, l'effet de ces am\u00e9liorations techniques se fait attendre longtemps."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "convient"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Si nous souhaitons effectivement faire quelque chose pour r\u00e9duire les nuisances acoustiques produites par les avions, il convient d\u00e8s lors que les progr\u00e8s techniques soient mis en oeuvre plus rapidement."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "oeuvre"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Si nous souhaitons effectivement faire quelque chose pour r\u00e9duire les nuisances acoustiques produites par les avions, il convient d\u00e8s lors que les progr\u00e8s techniques soient mis en oeuvre plus rapidement."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "convient"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il convient que l'utilisateur prenne conscience des co\u00fbts r\u00e9els des transports a\u00e9riens, y compris de toutes les d\u00e9penses pour la protection de l'environnement."
    },
    {
        "content": [
            "prenne",
            "conscience"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il convient que l'utilisateur prenne conscience des co\u00fbts r\u00e9els des transports a\u00e9riens, y compris de toutes les d\u00e9penses pour la protection de l'environnement."
    },
    {
        "content": [
            "attirer",
            "attention"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Finalement, je voudrais encore attirer votre attention sur la s\u00e9rie d'amendements qui font effectivement en sorte que certains points de l'annexe soient repris dans le corps du rapport."
    },
    {
        "content": [
            "font",
            "en",
            "sorte"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Finalement, je voudrais encore attirer votre attention sur la s\u00e9rie d'amendements qui font effectivement en sorte que certains points de l'annexe soient repris dans le corps du rapport."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "s'",
            "agit"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Je pense qu'il s'agit d'amendements essentiels."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "y",
            "a"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il n'y a plus, comme on l'a dit, de concurrence entre le bloc am\u00e9ricain et le bloc sovi\u00e9tique, et l'Europe, avec ses scientifiques, avec ses capacit\u00e9s techniques, ne parvient pas \u00e0 d\u00e9coller dans ce domaine."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il faut organiser la mise en orbite de satellites de l'Union \u00e0 faible co\u00fbt pour l'utilisation des industries europ\u00e9ennes."
    },
    {
        "content": [
            "perdre",
            "de",
            "vue"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Vous avez aussi \u00e9voqu\u00e9 le souhait de ne pas perdre de vue la solidarit\u00e9 sociale, dans le contexte de la globalisation."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "semble"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "L\u00e0 encore, il me semble que vous rejoignez parfaitement les objectifs de notre Parlement europ\u00e9en."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "avoir"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, il devait y avoir un d\u00e9bat sur la violence dans le football."
    },
    {
        "content": [
            "avoir",
            "lieu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, je vous demande de d\u00e9clarer que ce d\u00e9bat peut \u00e0 pr\u00e9sent avoir lieu, comme le souhaitait le Parlement plus t\u00f4t dans la semaine."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Parce que ce rapport indique \u00e0 plusieurs reprises qu'il faut contr\u00f4ler, qu'il faut r\u00e9agir au vieillissement de la population -le nombre de personnes \u00e2g\u00e9es ne cesse d'augmenter et cette situation rend difficile le soutien des syst\u00e8mes de pension-, qu'il faut se montrer vigilants et inviter les \u00c9tats membres \u00e0 d\u00e9penser toujours moins d'argent pour le paiement des pensions des personnes \u00e2g\u00e9es."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Parce que ce rapport indique \u00e0 plusieurs reprises qu'il faut contr\u00f4ler, qu'il faut r\u00e9agir au vieillissement de la population -le nombre de personnes \u00e2g\u00e9es ne cesse d'augmenter et cette situation rend difficile le soutien des syst\u00e8mes de pension-, qu'il faut se montrer vigilants et inviter les \u00c9tats membres \u00e0 d\u00e9penser toujours moins d'argent pour le paiement des pensions des personnes \u00e2g\u00e9es."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "faut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Parce que ce rapport indique \u00e0 plusieurs reprises qu'il faut contr\u00f4ler, qu'il faut r\u00e9agir au vieillissement de la population -le nombre de personnes \u00e2g\u00e9es ne cesse d'augmenter et cette situation rend difficile le soutien des syst\u00e8mes de pension-, qu'il faut se montrer vigilants et inviter les \u00c9tats membres \u00e0 d\u00e9penser toujours moins d'argent pour le paiement des pensions des personnes \u00e2g\u00e9es."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "s'",
            "agit"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il est tr\u00e8s grave que ce type de commerce existe, d'autant que bien souvent il ne s'agit pas de femmes adultes, mais quasiment d'enfants, d'individus tr\u00e8s, tr\u00e8s jeunes."
    },
    {
        "content": [
            "mettre",
            "en",
            "application"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "En effet, une telle mesure ne n\u00e9cessiterait pas de ressources financi\u00e8res importantes, et il serait tout \u00e0 fait possible de la mettre en application."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "lieu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le procureur local a qualifi\u00e9 cela d'infraction \u00e0 l'article 26 (2) de la loi allemande sur les rassemblements car cette manifestation a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme une r\u00e9union ayant eu lieu sans autorisation pr\u00e9alable des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, ou sans qu'elles aient \u00e9t\u00e9 inform\u00e9es."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "y",
            "eu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il n'y a eu qu'une exception \u00e0 cette ligne de conduite, dans le cas de discours niant directement et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment l'holocauste ou d'autres formes d'attaques x\u00e9nophobes \u00e0 l'encontre de personnes."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "est",
            "question"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il n'est pas question d'avantages conf\u00e9r\u00e9s \u00e0 des d\u00e9put\u00e9s individuels en tant que hommes politiques."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "est",
            "question"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il est question de maintenir les conditions d'une r\u00e9union d\u00e9mocratique avec un d\u00e9bat public libre, ouvert et franc."
    },
    {
        "content": [
            "avoir",
            "cours"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Pour ce qui est des ingr\u00e9dients, les m\u00eames valeurs devraient avoir cours pour les exportations de l'Europe vers les pays tiers."
    },
    {
        "content": [
            "trouver",
            "\u00e0",
            "redire"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le 26 mars 1922, le dossier des caporaux de Souain \u00e9tait rejet\u00e9 par la Cour de Cassation qui jugeait sur la forme sans trouver \u00e0 redire sur le fond, puis une seconde fois le 21 avril 1926."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "fallut"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il fallut cependant attendre jusqu'au 3 mars 1934 pour que la Cour sp\u00e9ciale de justice accepte de juger sur le fond et donne un avis favorable \u00e0 la r\u00e9habilitation des 4 caporaux de Souain."
    },
    {
        "content": [
            "eut",
            "lieu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne eut lieu en d\u00e9cembre 1989, lors de la chute du r\u00e9gime Ceausescu."
    },
    {
        "content": [
            "avaient",
            "\u00e0",
            "voir"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "\u00c0 partir de ce jour, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing ne lira plus Le Monde, bless\u00e9 par les accusations fond\u00e9es sur les seules informations du Canard encha\u00een\u00e9, et par la mise en cause de son p\u00e8re et de ses cousins dans des activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l'Afrique mais qui n'avaient rien \u00e0 voir avec Bokassa et son cadeau."
    },
    {
        "content": [
            "traiter",
            "par",
            "le",
            "m\u00e9pris"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le Pr\u00e9sident d\u00e9cide de traiter l'affaire par le m\u00e9pris et fait confiance aux autres journaux pour mener une enqu\u00eate scrupuleuse qui r\u00e9tablirait la v\u00e9rit\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "condamn\u00e9",
            "\u00e0",
            "mort"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Un proc\u00e8s en sorcellerie fut instruit sur la demande de Richelieu, on proc\u00e9da \u00e0 de nombreux exorcismes sur les soeurs, et Urbain Grandier fut condamn\u00e9 \u00e0 mort, tortur\u00e9 et br\u00fbl\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "Appel",
            "interjet\u00e9"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Appel interjet\u00e9 ce qui suspend son application."
    },
    {
        "content": [
            "s'",
            "pourvu",
            "en",
            "cassation"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "En f\u00e9vrier 2007, la chambre de l'instruction du tribunal de Paris a valid\u00e9 la mise en examen des directeurs de cabinet de Jacques Chirac \u00e0 la mairie de Paris de 1983 \u00e0 1993 : Michel Roussin, qui s'est pourvu en cassation, Robert Pandraud et Daniel Naftalski."
    },
    {
        "content": [
            "mettant",
            "en",
            "cause"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- 15 f\u00e9vrier 1989 : La Cour de cassation renvoie le dossier \u00e0 Amiens en vertu du privil\u00e8ge de juridiction qui impose alors le d\u00e9paysement des dossiers mettant en cause des \u00e9lus."
    },
    {
        "content": [
            "mettent",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- 25 mai 2000 : Les nouveaux juges d'instruction Jean-Paul Valat et Philippe Coirre mettent en examen quinze ex-\u00e9lus ou ex-fonctionnaires du 3e arrondissement, soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir mobilis\u00e9 des r\u00e9seaux politiques, familiaux ou professionnels afin d'inscrire ind\u00fbment sur les listes \u00e9lectorales des sympathisants politiques."
    },
    {
        "content": [
            "mises",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- 18 mars 2002 : La fin de l'instruction est notifi\u00e9e aux quinze personnes mises en examen."
    },
    {
        "content": [
            "mises",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- 17 d\u00e9cembre 2004 : Dans son volumineux r\u00e9quisitoire (170 pages plus quelque 500 pages d'annexes), le procureur de la R\u00e9publique pr\u00e9conise le renvoi devant le tribunal correctionnel des quinze personnes mises en examen."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les Dominati (le p\u00e8re Jacques Dominati, les fr\u00e8res Philippe et Laurent Dominati, ont \u00e9t\u00e9 mis en examen dans cette affaire."
    },
    {
        "content": [
            "port\u00e9",
            "atteinte"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les Dominati doivent r\u00e9pondre de \"manoeuvres frauduleuses\" ayant \"port\u00e9 atteinte \u00e0 la sinc\u00e9rit\u00e9\" des \u00e9lections municipales de 1989 et 1995."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "avait"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Pour eux \"il n'y avait pas de faux \u00e9lecteurs (mais) des actions militantes, des \u00e9lecteurs qui voulaient aider les \u00e9lus en place tout naturellement, comme cela se faisait \u00e0 l'\u00e9poque partout\"."
    },
    {
        "content": [
            "portent",
            "atteinte"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "\"Ce sont des faits exceptionnels, qui portent atteinte aux fondements m\u00eame de notre soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique\"."
    },
    {
        "content": [
            "donnent",
            "suite"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Si de nombreux v\u00e9n\u00e9rables (g\u00e9n\u00e9ralement ceux des loges bourgeoises mod\u00e9r\u00e9es qui d\u00e9sapprouvent les exc\u00e8s du combisme) ne donnent pas suite, ne voulant se compromettre dans une op\u00e9ration de \"basse politique\", d'autres, surtout ceux des ateliers les plus extr\u00e9mistes (radicaux ou socialistes), se lancent avec enthousiasme dans l'op\u00e9ration par haine du clerg\u00e9, de la religion ou m\u00eame de l'arm\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "porte",
            "nom"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les fiches ne se contentent pas de rapporter uniquement des faits comme en t\u00e9moignent les appelations de \"cl\u00e9rical cl\u00e9ricalisant\", \"cl\u00e9ricafard\", \"cl\u00e9ricanaille\", \"calotin pur-sang\", \"j\u00e9suitard\", \"grand avaleur de bon Dieu\", \"vieille peau ferm\u00e9e \u00e0 nos id\u00e9es\", \"ralli\u00e9 \u00e0 la R\u00e9publique, n'en porte pas moins un nom \u00e0 particule\"."
    },
    {
        "content": [
            "prend",
            "conscience"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Mal pay\u00e9, m\u00e9pris\u00e9 de ses employeurs et \u00e0 court d'argent, Bidegain prend soudain conscience de la bombe politique qu'il poss\u00e8de entre les mains en cette p\u00e9riode d'effervescence extr\u00eame due \u00e0 la rupture des relations diplomatiques de la France avec le Saint-Si\u00e8ge suite aux malheureuses affaires des \u00e9v\u00eaques Geay et Le Nordez, et il vend, connaissant paradoxalement, en tant que franc-ma\u00e7on, la totale inexistence de la fameuse \"vengeance ma\u00e7onnique contre les parjures\" ch\u00e8re aux lecteurs de L\u00e9o Taxil et aux conspirationnistes, les dites fiches au journal conservateur d'opposition Le Figaro."
    },
    {
        "content": [
            "semble",
            "-t",
            "-il"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il est \u00e0 noter que le g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9 ne fut jamais, semble-t-il, franc-ma\u00e7on lui-m\u00eame, et qu'il avait choisi cette organisation pour des raisons essentiellement pratiques pour cette sorte de \"flicage\" : le nombre important de ses membres pour l'\u00e9poque et surtout leur dispersion g\u00e9ographique sur tout le territoire m\u00e9tropolitain et colonial, l'anonymat ou le secret de l'appartenance de la plupart des simples adh\u00e9rents, leur culte apparent du secret et bien s\u00fbr leur bonne disposition politique de principe."
    },
    {
        "content": [
            "met",
            "une",
            "sourdine"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Apr\u00e8s plusieurs mois, la Chine met une sourdine \u00e0 ses objections et le minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res l\u00e8ve son veto."
    },
    {
        "content": [
            "fut",
            "l'",
            "objet"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il fut l'objet de plus de 500 millions de dollars de commissions et r\u00e9trocommissions qui ont nourri beaucoup de fantasmes et fut entour\u00e9 d'une \u00e9pid\u00e9mie de morts subites (noyades, d\u00e9fenestrations, accidents th\u00e9rapeutiques)."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "s'",
            "agit"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il s'agit de l'appartement de Christine Deviers-Joncour, alors ma\u00eetresse de Roland Dumas, achet\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un virement d'Elf."
    },
    {
        "content": [
            "en",
            "croire"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "\u00e0 en croire Alain Fribourg, la disproportion entre les deux commissions s'expliquait par le fait que les \"n\u00e9gociations\" men\u00e9es \u00e0 Ta\u00efwan par Andrew Wang avaient \"permis d'obtenir\" l'augmentation du volume du march\u00e9 conclu avec Ta\u00efpeh, passant de 12 milliards initialement pr\u00e9vus \u00e0 16 milliards de francs lors de la signature finale."
    },
    {
        "content": [
            "faisaient",
            "l'",
            "objet"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les juges exigent les contrats de commissions, qui faisaient l'objet d'autorisations au plus haut niveau chez Thomson et au minist\u00e8re des Finances."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "oeuvre"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "\"\u00c0 cheval sur Ta\u00efwan et P\u00e9kin\", ce deuxi\u00e8me r\u00e9seau \"ne pouvait \u00eatre mis en oeuvre que de mani\u00e8re ponctuelle et discr\u00e8te\", notait l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de Thomson-CSF, Jean-Fran\u00e7ois Briand."
    },
    {
        "content": [
            "tenu",
            "dans",
            "l'",
            "ignorance"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Mais s'il rencontra Alfred Sirven, Jean-Fran\u00e7ois Briand fut tenu dans l'ignorance du r\u00f4le jou\u00e9 par Christine Deviers-Joncour, a fortiori de sa proximit\u00e9 avec le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Roland Dumas."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "cause"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- Le 24 juillet 2006, l'ex-ministre socialiste de la d\u00e9fense Alain Richard a mis en cause Fran\u00e7ois Mitterrand et son premier ministre Edouard Balladur entre 1993 et 1995 dans le versement de ces r\u00e9tro-commissions."
    },
    {
        "content": [
            "met",
            "fin"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- Le 10 octobre 2006, les juges d'instruction Renaud Van Ruymbeke et Fran\u00e7oise Desset ont notifi\u00e9 aux parties l'article 175 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale qui met fin \u00e0 leurs investigations."
    },
    {
        "content": [
            "portant",
            "nom"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- Les juges Van Ruymbeke et Simeoni s'int\u00e9ressent \u00e0 la liste d\u00e9tenue par la direction des douanes, portant le nom des b\u00e9n\u00e9ficiaires des commissions vers\u00e9es lors du contrat Bravo."
    },
    {
        "content": [
            "class\u00e9e",
            "sans",
            "suite"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "L'enqu\u00eate sur sa mort a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite, \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9e comme accidentelle."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "sur",
            "pied"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Depuis, treize responsables militaires et quinze marchands d'armes ont \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9s \u00e0 Ta\u00efwan dans le cadre de cette affaire et, en juillet 2000, le nouveau pr\u00e9sident ta\u00efwanais Chen Shui-bian a mis sur pied une commission d'enqu\u00eate."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour \"recel d'abus de biens sociaux\" par le juge Renaud Van Ruymbeke."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "s'",
            "agissait"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il aurait expliqu\u00e9 aux enqu\u00eateurs qu'il s'agissait d'un pr\u00eat personnel affirmant m\u00eame l'avoir rembours\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- L'ancien directeur juridique de Thomson mis en examen, Le Figaro, 19 f\u00e9vrier 2005"
    },
    {
        "content": [
            "trouv\u00e9",
            "la",
            "mort"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "De nombreux protagonistes ont trouv\u00e9 la mort depuis la signature du contrat :"
    },
    {
        "content": [
            "en",
            "savaient"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- Fr\u00e9gates : ces morts qui en savaient trop, VSD, 31 octobre 2002"
    },
    {
        "content": [
            "cherchent",
            "preneurs"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- Les fr\u00e9gates de Ta\u00efwan cherchent preneurs, Lib\u00e9ration, 29 octobre 2004"
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- Eric Halphen soup\u00e7onne un syst\u00e8me de commissions occultes au sein de l'office HLM des Hauts-de-Seine, pr\u00e9sid\u00e9 par Patrick Balkany et dirig\u00e9 par Didier Schuller, qui seront tous deux mis en examen."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "s'",
            "agissait"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Celle-ci d\u00e9clarera qu'il s'agissait d'une commission pour obtenir les march\u00e9s de l'office HLM des Hauts-de-Seine."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "s'",
            "agit"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il s'agit d'un tournant dans l'instruction, qui s'\u00e9tait jusque-l\u00e0 cantonn\u00e9e aux investigations sur les entreprises prestataires de services."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il est mis en examen et \u00e9crou\u00e9, pour \"trafic d'influence et abus de biens sociaux\"."
    },
    {
        "content": [
            "en",
            "avoir",
            "le",
            "coeur",
            "net"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le juge, souhaitant en avoir le coeur net, prend une s\u00e9rie d'initiatives."
    },
    {
        "content": [
            "met",
            "la",
            "main"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "\u00c0 son domicile, il met la main, notamment, sur son agenda 1992."
    },
    {
        "content": [
            "Il",
            "s'",
            "agit"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il s'agit d'une bifurcation de l'enqu\u00eate vers les Hauts-de-Seine, fief de Charles Pasqua, et l'office HLM des Hauts-de-Seine."
    },
    {
        "content": [
            "pris",
            "en",
            "flagrant",
            "d\u00e9lit"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "ce dernier est pris en flagrant d\u00e9lit d'extorsion de fonds."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Une cinquantaine de chefs d'entreprise ont \u00e9t\u00e9 mis en examen, ainsi que les principaux dirigeants de l'office HLM de de Paris au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, et jusqu'au maire RPR de la Ville de Paris, Jean Tiberi, le 28 juin 1999."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- 24 mai 1995 : Georges P\u00e9rol, ancien directeur de l'OPAC, et Fran\u00e7ois Ciolina, son ex-adjoint, sont mis en examen."
    },
    {
        "content": [
            "met",
            "en",
            "cause"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- 30 mai 1996 : Fran\u00e7ois Ciolina met en cause Jean Tiberi, maire de Paris."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "cause"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "- 4 avril 2001 : le pr\u00e9sident Jacques Chirac est mis en cause par Fran\u00e7ois Ciolina, qui le d\u00e9signe comme l'inspirateur d'un syst\u00e8me de fraude sur les march\u00e9s publics, ne se rend pas chez le juge."
    },
    {
        "content": [
            "mises",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il demande toutefois le renvoi devant le tribunal correctionnel de la majorit\u00e9 de la cinquantaine de personnes mises en examen."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "le",
            "couteau",
            "sous",
            "la",
            "gorge"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Jean-Claude M\u00e9ry, expliquait-il, lui avait mis \"le couteau sous la gorge\"."
    },
    {
        "content": [
            "mise",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le 1er d\u00e9cembre 2000, Michel Roussin, ancien ministre RPR et ancien directeur du cabinet de Jacques Chirac \u00e0 la Mairie de Paris, est incarc\u00e9r\u00e9, tandis que Louise-Yvonne Casetta, ex-tr\u00e9sori\u00e8re officieuse du RPR, est mise en examen."
    },
    {
        "content": [
            "prend",
            "connaissance"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le public prend connaissance des conversations de Luciano Moggi, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Juventus, et Pierluigi Pairetto, ancien arbitre, charg\u00e9 par la f\u00e9d\u00e9ration italienne de football de s\u00e9lectionner les arbitres pour les rencontres de championnat entre 1999 et 2004."
    },
    {
        "content": [
            "avoir",
            "affaire"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le procureur pense avoir affaire \u00e0 \"un syst\u00e8me \"sophistiqu\u00e9\" visant justement \u00e0 se rendre invisible aux m\u00e9dias et \u00e0 l'opinion publique en agissant lors de phases de jeu \"litigieuses\", mais pas sur des actions incontestables\"."
    },
    {
        "content": [
            "Mis",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Mis en examen et accus\u00e9 d'association de malfaiteurs destin\u00e9e \u00e0 la fraude sportive par le parquet de Naples, charg\u00e9 de l'enqu\u00eate, Luciano Moggi a \u00e9t\u00e9 suspendu de toute fonction sportive pour une dur\u00e9e de cinq ans."
    },
    {
        "content": [
            "prendre",
            "part"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "La Juve est d\u00e9chue des titres acquis dans le Calcio lors des saisons 2004-2005 et 2005-2006 et ne pourra prendre part \u00e0 l'\u00e9dition 2006-2007 de la Ligue des champions [3]."
    },
    {
        "content": [
            "mettent",
            "en",
            "avant"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Ils mettent en avant le manque de t\u00e9moignages les concernant."
    },
    {
        "content": [
            "revoit",
            "\u00e0",
            "la",
            "baisse"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le 25 juillet, contrairement \u00e0 ce que demandait le procureur Stefano Palazzi qui souhaitait une aggravation des peines, la cour f\u00e9d\u00e9rale d'appel de la justice sportive les revoit \u00e0 la baisse."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "l'",
            "objet"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le 13 janvier 2002, \u00e0 quelques semaines des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, une note de la DST, myst\u00e9rieusement rendue publique (apr\u00e8s un article de L'Est r\u00e9publicain), indique que la lib\u00e9ration des otages fran\u00e7ais au Liban (1985-1988) avait fait l'objet d'un paiement de ran\u00e7on, ainsi que d'un syst\u00e8me de \"r\u00e9tro-commissions\" qui aurait profit\u00e9 \u00e0 Jean-Charles Marchiani et Charles Pasqua."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "eu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Les dirigeants de l'\u00e9poque ainsi que les otages lib\u00e9r\u00e9s r\u00e9torquent qu'il n'y a pas eu de paiement de ran\u00e7on."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "l'",
            "objet"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il fait aujourd'hui l'objet d'un mandat d'arr\u00eat international, et dans un entretien accord\u00e9 au Monde, il confirme la position \"officielle\" selon laquelle il n'y aurait pas eu de versement de ran\u00e7on."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "eu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il fait aujourd'hui l'objet d'un mandat d'arr\u00eat international, et dans un entretien accord\u00e9 au Monde, il confirme la position \"officielle\" selon laquelle il n'y aurait pas eu de versement de ran\u00e7on."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "y",
            "eu"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Cette d\u00e9fense est assez intelligente, car c'est l'\u00c9tat fran\u00e7ais lui-m\u00eame qui lui fournit son alibi, en assurant qu'il n'y a eu \u00e0 aucun moment paiement d'une ran\u00e7on."
    },
    {
        "content": [
            "chassent",
            "sur",
            "les",
            "terres"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le Canard encha\u00een\u00e9 \"verrait bien l'int\u00e9r\u00eat de Chev\u00e8nement, ou de Villiers, qui chassent sur les m\u00eames terres que Pasqua\", avant de conclure que \"ni l'un ni l'autre ne disposaient des moyens n\u00e9cessaires pour lancer pareil missile\"."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le 26 avril, cinq gendarmes et le colonel Maz\u00e8res sont mis en examen et incarc\u00e9r\u00e9s."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "en",
            "examen"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le 5 mai 1999 Le pr\u00e9fet de Corse Bernard Bonnet est mis en examen, et \u00e9crou\u00e9, il avance la th\u00e8se du complot."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "partie"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Il fait partie de l'\u00e9quipe de photographes engag\u00e9s par Reuters pour couvrir le conflit isra\u00e9lo-libanais de 2006."
    },
    {
        "content": [
            "montr\u00e9es",
            "de",
            "le",
            "doigt"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Deux autres photos sont \u00e9galement montr\u00e9es du doigt."
    },
    {
        "content": [
            "mise",
            "en",
            "\u00e9vidence"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Apr\u00e8s la mise en \u00e9vidence de certaines de ces \"anomalies\" par les blogs am\u00e9ricains Little Green Footballs et My Pet Jawa, l'agence Reuters a retir\u00e9 les clich\u00e9s et a admis que des photos avaient subi des modifications [5][6]."
    },
    {
        "content": [
            "mis",
            "un",
            "terme"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Le 6 ao\u00fbt, Reuters a mis un terme \u00e0 sa collaboration avec Adnan Hajj qui se d\u00e9fendait en expliquant avoir voulu retirer des traces de poussi\u00e8res sur les photos originales et que ses conditions de travail, dans un lieu peu \u00e9clair\u00e9, avaient conduit \u00e0 ces modifications des photos [7]."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "fallait"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Pour b\u00e9n\u00e9ficier de ce taux avantageux et subventionn\u00e9, il fallait justifier le transfert et obtenir l'aval de l'Office indochinois des changes (OIC)."
    },
    {
        "content": [
            "se",
            "rendit",
            "compte"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "L'affaire fut mise \u00e0 jour en 1950, mais ne suscita qu'un int\u00e9r\u00eat limit\u00e9 chez les parlementaires, jusqu'en 1952-1953 o\u00f9 l'on se rendit compte que le Viet Minh en profitait \u00e9galement, et qu'une partie des armes tourn\u00e9es contre les soldats fran\u00e7ais (y compris tiralleurs s\u00e9n\u00e9galais et marocains) avaient donc \u00e9t\u00e9 acquises gr\u00e2ce \u00e0 ce trafic entretenu par l'avidit\u00e9 de certains."
    },
    {
        "content": [
            "mit",
            "fin"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "Ren\u00e9 Mayer, Pr\u00e9sident du Conseil, y mit fin en 1953 en ramenant le taux des piastres \u00e0 10 francs, un cours plus r\u00e9aliste, mais ce en violation des accords du 8 Mars 1949 et des accords de Pau de 1950 ; les \u00c9tats associ\u00e9s du Cambodge, Laos et Vi\u00eatnam ne furent pas consult\u00e9s."
    },
    {
        "content": [
            "il",
            "semble"
        ],
        "type": "VID",
        "contexte_sent": "En fait, il semble que la France ait cherch\u00e9 \u00e0 sauver au moins l'Institut d'\u00e9mission, pi\u00e8ce ma\u00eetresse de sa diplomatie financi\u00e8re en Indochine."
    }
]