[
    {
        "content": [
            "entra\u00eene",
            "irr\u00e9gularit\u00e9s"
        ],
        "type": "LVC.cause",
        "contexte_sent": "Il n'est pas clairement \u00e9tabli \u00e0 ce jour qu'Aclasta entra\u00eene ces irr\u00e9gularit\u00e9s du rythme cardiaque mais en cas de survenue des ces sympt\u00f4mes apr\u00e8s avoir re\u00e7u Aclasta vous devez en faire part \u00e0 votre m\u00e9decin."
    },
    {
        "content": [
            "entra\u00eener",
            "complications"
        ],
        "type": "LVC.cause",
        "contexte_sent": "- Des thromboses (caillots sanguins) qui peuvent entra\u00eener des complications s\u00e9v\u00e8res comme une crise cardiaque."
    },
    {
        "content": [
            "entra\u00eener",
            "versement"
        ],
        "type": "LVC.cause",
        "contexte_sent": "Le dirigeant de la Somatem, lui, avait confirm\u00e9, sur proc\u00e8s-verbal, que ce march\u00e9 devait entra\u00eener \"le versement d'une commission d'entre 1% et 5% du montant du march\u00e9, dont le paiement devait s'effectuer \u00e0 l'\u00e9tranger\"."
    },
    {
        "content": [
            "entra\u00een\u00e9",
            "interruption"
        ],
        "type": "LVC.cause",
        "contexte_sent": "Ils devront alors r\u00e9pondre de violences commises en r\u00e9union n'ayant pas entra\u00een\u00e9 d'interruption totale de travail."
    },
    {
        "content": [
            "entra\u00eene",
            "production"
        ],
        "type": "LVC.cause",
        "contexte_sent": "La thrombine active \u00e9galement les facteurs V et VIII, ce qui entra\u00eene une plus grande production de thrombine et active les plaquettes, stimulant leur agr\u00e9gation et la lib\u00e9ration des granules."
    },
    {
        "content": [
            "entra\u00eener",
            "mort"
        ],
        "type": "LVC.cause",
        "contexte_sent": "Dans de tr\u00e8s rares cas, ils peuvent entra\u00eener la mort (moins de 1 patient sur 10 000)."
    },
    {
        "content": [
            "entra\u00eenant",
            "hypocalc\u00e9mie"
        ],
        "type": "LVC.cause",
        "contexte_sent": "En cas de surdosage entra\u00eenant une hypocalc\u00e9mie cliniquement significative, la r\u00e9versibilit\u00e9 peut \u00eatre obtenue par l'administration d'un suppl\u00e9ment de calcium oral et/ou une perfusion intraveineuse de gluconate de calcium."
    },
    {
        "content": [
            "entra\u00een\u00e9",
            "r\u00e9duction"
        ],
        "type": "LVC.cause",
        "contexte_sent": "Une administration r\u00e9p\u00e9t\u00e9e n'a pas entra\u00een\u00e9 une r\u00e9duction suppl\u00e9mentaire des marqueurs du remodelage osseux."
    },
    {
        "content": [
            "entra\u00eener",
            "d\u00e9shydratation"
        ],
        "type": "LVC.cause",
        "contexte_sent": "La prudence est requise lorsqu'Aclasta est administr\u00e9 avec des m\u00e9dicaments qui peuvent avoir un effet sur la fonction r\u00e9nale (par exemple, aminoglucosides ou diur\u00e9tiques qui peuvent entra\u00eener une d\u00e9shydratation)."
    },
    {
        "content": [
            "apportera",
            "coh\u00e9rence"
        ],
        "type": "LVC.cause",
        "contexte_sent": "Nous sommes d'avis que cela apportera davantage de coh\u00e9rence et de transparence dans la mani\u00e8re de g\u00e9rer le syst\u00e8me et de renforcer la capacit\u00e9 du Parlement \u00e0 examiner la mani\u00e8re dont la Commission g\u00e8re et d\u00e9veloppe le syst\u00e8me Eurodac."
    },
    {
        "content": [
            "apportera",
            "transparence"
        ],
        "type": "LVC.cause",
        "contexte_sent": "Nous sommes d'avis que cela apportera davantage de coh\u00e9rence et de transparence dans la mani\u00e8re de g\u00e9rer le syst\u00e8me et de renforcer la capacit\u00e9 du Parlement \u00e0 examiner la mani\u00e8re dont la Commission g\u00e8re et d\u00e9veloppe le syst\u00e8me Eurodac."
    },
    {
        "content": [
            "donn\u00e9",
            "occasion"
        ],
        "type": "LVC.cause",
        "contexte_sent": "Au cours de cette visite, j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s honor\u00e9e que vous m'ayez donn\u00e9 l'occasion de m'exprimer dans l'h\u00e9micycle du Parlement slov\u00e8ne et je dois dire que, avec M. Podest\u00e1, vice-pr\u00e9sident charg\u00e9 de l'\u00e9largissement, avec M. Brok, pr\u00e9sident de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res et M. Ebner, pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation, nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s impressionn\u00e9s par les progr\u00e8s consid\u00e9rables que votre pays avait accomplis dans la voie de l'appartenance \u00e0 l'Europe."
    }
]