[
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00036",
        "text": "Je me pose \u00e9galement des questions quant \u00e0 la sagesse de l'EU et sa r\u00e9action \u00e0 la formation du gouvernement en Autriche et la mani\u00e8re dont cela affectera l'opinion publique l\u00e0-bas.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "me",
                    "pose",
                    "questions"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00050",
        "text": "Aux \u00c9tats-Unis, le trait\u00e9 de l'OMPI est d\u00e9j\u00e0 entr\u00e9 en vigueur au moyen du Digital Millenium Corporate Act et cette mesure l\u00e9gislative a permis de sauvegarder l'\u00e9quilibre d\u00e9licat de l'OMPI.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "entr\u00e9",
                    "en",
                    "vigueur"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00091",
        "text": "Nous ne pouvons nous demander ce qu'il adviendra du Kosovo.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "nous",
                    "demander"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00096",
        "text": "Je me demande vraiment si le Conseil poss\u00e8de encore un minimum d'humanit\u00e9 !",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "me",
                    "demande"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00102",
        "text": "Il n'y a aucun motif pour qu'ils y soient.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "y",
                    "a"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00106",
        "text": "Elle a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e parce qu'en tant que m\u00e9decin, elle a port\u00e9 secours \u00e0 des bless\u00e9s des deux camps.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "port\u00e9",
                    "secours"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00118",
        "text": "Nous ne pouvons pas seulement exiger que les Serbes se comportent correctement, nous devons \u00e9galement obliger ceux \u00e0 qui nous sommes venus en aide \u00e0 ne pas r\u00e9pondre \u00e0 la violence par la violence.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "comportent"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "venus",
                    "en",
                    "aide"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00154",
        "text": "Y a-t-il des circonstances dans lesquelles la Commission chercherait \u00e0 utiliser le vote \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e pour l'un de ces sujets ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Y",
                    "a",
                    "-t",
                    "-il"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00164",
        "text": "On s'en aper\u00e7oit aux nombreuses lettres que nous recevons des organisations environnementales mais aussi du secteur \u00e9conomique, avec \u00e0 sa t\u00eate l'industrie du ciment, bien entendu, mais \u00e9galement beaucoup d'autres secteurs, comme l'industrie de transformation du bois, l'industrie du papier, l'industrie de transformation du m\u00e9tal, etc.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "aper\u00e7oit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00178",
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, au nom du groupe du parti des socialistes europ\u00e9ens, je voudrais me r\u00e9jouir de la proposition de r\u00e9solution de Mme Malmstr\u00f6m.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "me",
                    "r\u00e9jouir"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00189",
        "text": "Je crois aussi qu'il faut accorder une attention particuli\u00e8re -c'est l'objet d'un amendement que nous pr\u00e9senterons demain en pl\u00e9ni\u00e8re- au droit \u00e0 la vie priv\u00e9e.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "accorder",
                    "attention"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00208",
        "text": "En cons\u00e9quence, la Commission pense qu'elle devrait donner des \u00e9claircissements sur deux id\u00e9es tr\u00e8s strictes et claires au Parlement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "donner",
                    "\u00e9claircissements"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00217",
        "text": "Le Conseil a bien s\u00fbr fait preuve de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 en ce sens qu'il a confi\u00e9 la gestion et le fonctionnement technique \u00e0 la Commission.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "preuve"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00226",
        "text": "J'esp\u00e8re que cela incitera la Commission \u00e0 adopter une attitude plus active, ce qui, selon moi, fait d\u00e9faut jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "d\u00e9faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00229",
        "text": "J'invite la Commission \u00e0 prendre ce signal avec le plus grand s\u00e9rieux et \u00e0 fournir cette aide.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fournir",
                    "aide"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00233",
        "text": "Ils se sont assur\u00e9s que l'Irak ne dispose d'aucune fus\u00e9e \u00e0 longue port\u00e9e pouvant menacer ses voisins.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "assur\u00e9s"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00272",
        "text": "Je pense que ce serait tr\u00e8s bienvenu si vous-m\u00eame, en tant que Pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en, vous adressiez, dans les formes qui vous conviendraient, aux autorit\u00e9s turques pour demander la lib\u00e9ration de cet homme d'honneur.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "vous",
                    "adressiez"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00314",
        "text": "Ceci pr\u00e9sente l'avantage qu'un solde r\u00e9sultant des comptes peut \u00eatre report\u00e9 sur l'ann\u00e9e suivante.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sente",
                    "avantage"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00336",
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais surtout discuter, pendant le temps qui m'est imparti, de la conf\u00e9rence sur le financement du pacte de stabilit\u00e9 qui vient de se d\u00e9rouler, car j'estime qu'il est bien plus judicieux de diriger son attention sur celui-ci que sur le texte de mon rapport qui a bien s\u00fbr \u00e9t\u00e9 \u00e9crit pour cette conf\u00e9rence.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "d\u00e9rouler"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "diriger",
                    "attention"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00341",
        "text": "C'\u00e9tait \u00e9galement une r\u00e9ussite, et je ne le dis pas seulement pour complimenter le commissaire, parce qu'il \u00e9tait \u00e9vident que l'Union europ\u00e9enne, la Commission europ\u00e9enne, a enfin pris une initiative, tandis qu'elle est rest\u00e9e \u00e0 mon avis trop longtemps \u00e0 l'arri\u00e8re-plan.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pris",
                    "initiative"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00381",
        "text": "Mais l'introduction effective de l'euro en 2002 va se traduire par une transparence et une concurrence telles que les march\u00e9s nationaux vont devoir s'adapter plus rapidement que pr\u00e9vu.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "traduire"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "adapter"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00405",
        "text": "O\u00f9 sont-ils donc ces 32 et quelques, qui se sont lev\u00e9s et qui se l\u00e8veront encore, mais sont absents maintenant pendant que nous d\u00e9lib\u00e9rons ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "lev\u00e9s"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "l\u00e8veront"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00438",
        "text": "Je ne peux donc pas mettre cette demande aux voix.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mettre",
                    "\u00e0",
                    "les",
                    "voix"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00447",
        "text": "En effet, la proposition d\u00e9coule d'un engagement qui a \u00e9t\u00e9 pris concernant la commission de suivi.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "engagement",
                    "pris"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00460",
        "text": "Je pense que cela est important pour garantir davantage de d\u00e9mocratie, pour se d\u00e9faire de la comitologie et pour renforcer le contr\u00f4le du Parlement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "d\u00e9faire"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00480",
        "text": "il faut que l'Union europ\u00e9enne g\u00e8re les budgets nationaux pour la recherche spatiale.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00522",
        "text": "Je voudrais souligner, comme l'a fait le pr\u00e9c\u00e9dent orateur, la n\u00e9cessit\u00e9 de passer \u00e0 l'action, de d\u00e9velopper la coop\u00e9ration entre les polices et d'augmenter l'information dans ce domaine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "passer",
                    "\u00e0",
                    "l'",
                    "action"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu Europar.550_00536",
        "text": "Il n'y a plus de mots pour condamner non seulement les assassins mais \u00e9galement ceux qui les soutiennent politiquement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "y",
                    "a"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00031",
        "text": "Apr\u00e8s une ann\u00e9e d'\u00e9tudes, la conduite des travaux est men\u00e9e par le cabinet Cadel et son associ\u00e9, M. Bruand, sous le contr\u00f4le de l'Equipement, en neuf mois.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "conduite",
                    "men\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00065",
        "text": "Les tireurs de la Vaux-Racine ont rendez-vous \u00e0 partir de 9h, sur les pas de tir, \u00e0 l'occasion d'une s\u00e9ance d'entra\u00eenement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "ont",
                    "rendez-vous"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00103",
        "text": "S'apercevant que son mari avait soudainement perdu connaissance, l'\u00e9pouse, passag\u00e8re avant, a tent\u00e9 de garder le v\u00e9hicule en ligne droite en se saisissant du volant.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "S'",
                    "apercevant"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "perdu",
                    "connaissance"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "saisissant"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00158",
        "text": "Deux \u00e9toiles aussi, c'est le nouveau classement de l'Office de tourisme d'Arc-et-Senans qui prend ainsi sa place dans la cour des grands, juste derri\u00e8re les offices de Besan\u00e7on et Montb\u00e9liard.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "prend",
                    "sa",
                    "place"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00161",
        "text": "Atteinte depuis peu d'une grave maladie, Suzanne Sequin s'est \u00e9teinte samedi au centre hospitalier de Bar-le-Duc, o\u00f9 elle avait \u00e9t\u00e9 admise il y a un mois.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "Atteinte",
                    "maladie"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "\u00e9teinte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00234",
        "text": "Lorsque les repr\u00e9sentants de l'ordre se pr\u00e9sentent sur les lieux, il n'y a plus trace de la moindre bagarre.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "pr\u00e9sentent"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "a"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00282",
        "text": "Ce dernier vient de r\u00e9pondre aux maires de la vall\u00e9e et au d\u00e9put\u00e9 Claude Jacquot, qui lui avaient fait collectivement un courrier pour, de nouveau, attirer son attention sur ce dossier.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "attirer",
                    "attention"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00303",
        "text": "Grosse journ\u00e9e pour les nombreux b\u00e9n\u00e9voles de la section puisque, finalement, 210 petits combattants ont r\u00e9pondu pr\u00e9sents !",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "r\u00e9pondu",
                    "pr\u00e9sents"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00315",
        "text": "De magnifiques photographies d'orages, prises pour la plupart depuis l'observatoire de Montsec, point de vue somptueux sur le Lac de Madine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "photographies",
                    "prises"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00337",
        "text": "La poursuite des investigations polici\u00e8res permettra d'apporter une r\u00e9ponse quant \u00e0 l'origine de ce sinistre qui a perturb\u00e9 la tranquillit\u00e9 de dizaines de familles de l'immeuble.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "apporter",
                    "r\u00e9ponse"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00340",
        "text": "L'ancien pr\u00e9sident de Serbie Milan Milutinovic, inculp\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de l'ex-chef d'Etat yougoslave Slobodan Milosevic pour crimes de guerre au Kosovo, s'est rendu volontairement hier au Tribunal p\u00e9nal international (TPI) pour l'ex-Yougoslavie de La Haye.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "rendu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00361",
        "text": "Elles n'ont pas produit d'effet, notamment aupr\u00e8s des grandes formations susceptibles d'avoir des d\u00e9put\u00e9s.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "produit",
                    "effet"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00382",
        "text": "Aussit\u00f4t, les gendarmes effectuaient une enqu\u00eate de voisinage et s'informaient aupr\u00e8s des h\u00f4pitaux ou de tout autre endroit o\u00f9 aurait pu trouver refuge la jeune fille.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "effectuaient",
                    "enqu\u00eate"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "informaient"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "trouver",
                    "refuge"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00405",
        "text": "\u00e0 son \u00e9poux, \u00e0 ses enfants, ainsi qu'\u00e0 toute sa famille, nous pr\u00e9sentons nos sinc\u00e8res condol\u00e9ances.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentons",
                    "condol\u00e9ances"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00408",
        "text": "Les passionn\u00e9s de jardinage se r\u00e9unissaient samedi, rue de la Justice, lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'association des Jardiniers de France de Max\u00e9ville, afin de revenir sur les actions men\u00e9es en 2002, et l'occasion \u00e9galement pour J.-P. Bruneau, son pr\u00e9sident, de pr\u00e9senter ses voeux \u00e0 la dizaine d'adh\u00e9rents pr\u00e9sents.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "actions",
                    "men\u00e9es"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9senter",
                    "voeux"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00475",
        "text": "Jacques Rousselot qui tenait \u00e0 conserver Correa repassa \u00e0 l'offensive et apr\u00e8s une premi\u00e8re proposition d'un an, il se rangea au souhait du joueur qui en souhaitait deux : \"Notre objectif reste le maintien.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "repassa",
                    "\u00e0",
                    "l'",
                    "offensive"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "rangea"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00481",
        "text": "Bien s\u00fbr, je ne n\u00e9glige pas l'aspect financier, mais il n'est pas le seul \u00e9l\u00e9ment que j'ai pris en compte \".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "pris",
                    "en",
                    "compte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00483",
        "text": "Tout \u00e0 sa joie, l'Uruguayen s'en tirait par une pirouette : \"Dans deux ans, j'aurai peut-\u00eatre encore envie de jouer\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "aurai",
                    "envie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00487",
        "text": "L'automobile a perdu sa roue gauche, et a d\u00e9coll\u00e9 pour se retourner et terminer sa course sur le toit.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "retourner"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu annodis.er_00499",
        "text": "Le trio n'a pas eu recours \u00e0 la violence physique pour contraindre le chauffeur \u00e0 jouer le r\u00f4le de taxi mais a cherch\u00e9 \u00e0 impressionner ce dernier.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "recours"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "jouer",
                    "r\u00f4le"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-dev_00014",
        "text": "Angiox est utilis\u00e9 pour traiter les patients adultes souffrant de \"syndrome coronaire aigu\" (SCA, r\u00e9duction du flux sanguin vers le coeur), comme un angor instable (douleurs thoraciques de gravit\u00e9 variable) ou un infarctus du myocarde (crise cardiaque) sans \"sus-d\u00e9calage du segment ST\" (relev\u00e9 anormal \u00e0 l'\u00e9lectrocardiogramme ou ECG).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "souffrant",
                    "de",
                    "syndrome"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-dev_00015",
        "text": "Il est utilis\u00e9 en conjonction avec de l'aspirine et du clopidogel (m\u00e9dicaments contribuant \u00e0 pr\u00e9venir les caillots sanguins) chez les patients sur le point de subir un traitement pour leur SCA, comme un traitement m\u00e9dicamenteux, subissant une angioplastie ou un pontage coronarien.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subir",
                    "traitement"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subir",
                    "traitement"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subissant",
                    "angioplastie"
                ]
            },
            "4": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subissant",
                    "pontage"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-dev_00037",
        "text": "Ceci peut contribuer \u00e0 maintenir le flux sanguin vers le coeur chez les patients atteints d'angor ou d'une crise cardiaque et \u00e0 am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 de leur ICP.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "angor"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "crise"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-dev_00105",
        "text": "Les patients faisant l'objet d'un traitement conservateur m\u00e9dical peuvent continuer la perfusion de 0,25 mg/kg/h pendant 72 heures.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faisant",
                    "l'",
                    "objet"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faisant",
                    "l'",
                    "objet",
                    "traitement"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-dev_00108",
        "text": "Pour les patients b\u00e9n\u00e9ficiant d'un pontage aorto-coronaire sans CEC, la perfusion de bivalirudine doit \u00eatre maintenue jusqu'\u00e0 l'intervention.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "b\u00e9n\u00e9ficiant",
                    "d'",
                    "pontage"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-dev_00118",
        "text": "La prudence s'impose chez les sujets \u00e2g\u00e9s en raison d'une diminution de la fonction r\u00e9nale li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "impose"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-dev_00150",
        "text": "pr\u00e9sentant une hypertension s\u00e9v\u00e8re non contr\u00f4l\u00e9e et/ou une endocardite bact\u00e9rienne subaigu\u00eb.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "hypertension"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "endocardite"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-dev_00349",
        "text": "Chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale, les param\u00e8tres de la coagulation tels que l'ACT peuvent \u00eatre monitor\u00e9s pendant un traitement par Angiox.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "insuffisance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-dev_00435",
        "text": "PRECAUTIONS PARTICULIERES D'ELIMINATION DES MEDICAMENTS NON UTILISES OU DES DECHETS PROVENANT DE CES MEDICAMENTS S'IL Y A LIEU",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "IL",
                    "Y",
                    "A",
                    "LIEU"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-dev_00464",
        "text": "- Si vous avez d'autres questions, si vous avez un doute, demandez plus d'informations \u00e0 votre pharmacien",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avez",
                    "questions"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avez",
                    "doute"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-dev_00484",
        "text": "- si vous avez ou avez eu une infection du tissu cardiaque.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "infection"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-dev_00519",
        "text": "La dose d'Angiox sera r\u00e9duite si vous avez des probl\u00e8mes r\u00e9naux mod\u00e9r\u00e9s.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avez",
                    "probl\u00e8mes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-dev_00527",
        "text": "Comme tous les m\u00e9dicaments, Angiox est susceptible d'avoir des effets ind\u00e9sirables.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avoir",
                    "effets"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-dev_00534",
        "text": "Apr\u00e8s votre sortie de l'h\u00f4pital : dirigez vous imm\u00e9diatement au service des urgences de l'h\u00f4pital le plus proche",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "dirigez",
                    "vous"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-test_00038",
        "text": "Le principal crit\u00e8re d'\u00e9valuation de l'efficacit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 de mesurer si le taux dans le sang de phosphatases alcalines s\u00e9riques (enzyme impliqu\u00e9e dans la d\u00e9gradation des os) est revenu \u00e0 la normale ou est redescendu d'au moins 75% pour se rapprocher des taux normaux.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "rapprocher"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-test_00040",
        "text": "Chez les patients souffrant d'ost\u00e9oporose, Aclasta a permis de r\u00e9duire plus efficacement le nombre de fractures par rapport au placebo.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "souffrant",
                    "d'",
                    "ost\u00e9oporose"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-test_00048",
        "text": "La plupart des effets ind\u00e9sirables associ\u00e9s \u00e0 Aclasta ont tendance \u00e0 se produire dans les trois jours suivant la perfusion et ils deviennent moins fr\u00e9quents lors des perfusions r\u00e9it\u00e9r\u00e9es.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ont",
                    "tendance"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "produire"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-test_00083",
        "text": "Chez les patients ayant eu une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9, il est recommand\u00e9 de r\u00e9aliser l'administration d'Aclasta 2 semaines ou plus apr\u00e8s l'intervention sur la fracture (voir rubrique 5.1).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "fracture"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-test_00134",
        "text": "L'appr\u00e9ciation clinique du m\u00e9decin traitant devrait orienter la prise en charge de chaque patient en se basant sur l'\u00e9valuation individuelle du rapport b\u00e9n\u00e9fice/risque.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "basant"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-test_00170",
        "text": "Une insuffisance r\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e apr\u00e8s l'administration d'acide zol\u00e9dronique, en particulier chez les patients pr\u00e9sentant une alt\u00e9ration r\u00e9nale pr\u00e9existante ou des facteurs de risque suppl\u00e9mentaires (par exemple, chimioth\u00e9rapie anticanc\u00e9reuse, m\u00e9dicaments n\u00e9phrotoxiques concomitants, d\u00e9shydratation s\u00e9v\u00e8re, etc.).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "alt\u00e9ration"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-test_00280",
        "text": "Dans une autre \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e chez les hommes (Etude CZOL446M2308), \u00e0 24 mois, le pourcentage d'augmentation de la DMO au rachis lombaire apr\u00e8s une perfusion annuelle d'Aclasta \u00e9tait non inf\u00e9rieur \u00e0 celui observ\u00e9 apr\u00e8s une prise hebdomadaire d'alendronate.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "\u00e9tude",
                    "r\u00e9alis\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-test_00292",
        "text": "Des perfusions uniques et multiples de 5 et 15 minutes avec 2, 4, 8 et 16 mg d'acide zol\u00e9dronique chez 64 patients ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 les donn\u00e9es pharmacocin\u00e9tiques suivantes, qui se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9es ind\u00e9pendantes de la dose.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "r\u00e9v\u00e9l\u00e9es"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-test_00427",
        "text": "Faites attention avec Aclasta",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "Faites",
                    "attention"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-test_00454",
        "text": "Dans le cas o\u00f9 vous avez eu r\u00e9cemment une fracture de hanche, il est recommand\u00e9 qu'Aclasta soit administr\u00e9 2 semaines ou plus apr\u00e8s r\u00e9paration de votre fracture.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "fracture"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-test_00478",
        "text": "Il n'est pas clairement \u00e9tabli \u00e0 ce jour qu'Aclasta entra\u00eene ces irr\u00e9gularit\u00e9s du rythme cardiaque mais en cas de survenue des ces sympt\u00f4mes apr\u00e8s avoir re\u00e7u Aclasta vous devez en faire part \u00e0 votre m\u00e9decin.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.cause",
                "tokens_list": [
                    "entra\u00eene",
                    "irr\u00e9gularit\u00e9s"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "part"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-test_00517",
        "text": "Avant de leur administrer Aclasta, il faut mesurer les taux s\u00e9riques de cr\u00e9atinine des patients.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu emea-fr-test_00525",
        "text": "En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, peut se produire et atteindre g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours suivant l'administration d'Aclasta.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "produire"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00010",
        "text": "Plus tard, le bombardement des tranch\u00e9es fran\u00e7aises fera l'objet d'une pol\u00e9mique, \u00e0 la suite d'un t\u00e9moignage : Le g\u00e9n\u00e9ral R\u00e9veilhac, ordonnateur de l'attaque, aurait demand\u00e9 \u00e0 l'artillerie de pilonner les positions fran\u00e7aise pour obliger les soldats \u00e0 sortir de leurs tranch\u00e9es.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fera",
                    "l'",
                    "objet"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fera",
                    "l'",
                    "objet",
                    "pol\u00e9mique"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00013",
        "text": "Le 15 mars, le g\u00e9n\u00e9ral donne l'ordre de mise de jugement directe des 24 hommes d\u00e9sign\u00e9s.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "donne",
                    "ordre"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00036",
        "text": "Il y eut de nombreuses signatures de motions, des protestations devant la chambre des d\u00e9put\u00e9s, toutes demandant la r\u00e9habilitation des caporaux de Souain.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "y",
                    "eut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00039",
        "text": "Les \u00e9pouses des fusill\u00e9s re\u00e7urent le franc symbolique au titre de dommages et int\u00e9r\u00eats, mais l'essentiel \u00e9tait que ces 4 hommes soient r\u00e9habilit\u00e9s dans la m\u00e9moire des Fran\u00e7ais et que leurs veuves puissent enfin faire valoir leurs droits \u00e0 pension.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "MVC",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "valoir"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00043",
        "text": "L'\u00e9cole de Percy porte le nom de \"Blanche et Th\u00e9ophile Maupas\" depuis 1998.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "porte",
                    "nom"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00045",
        "text": "Un livre, Pour l'honneur de Th\u00e9o et des caporaux de Souain, \u00e9crit par Jacqueline Laisn\u00e9, l'institutrice qui prit la suite de Blanche Maupas dans son \u00e9cole, raconte \u00e9galement cette histoire.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "prit",
                    "suite"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00156",
        "text": "Le premier retour de familles (adultes, femmes, enfants) a lieu par la \"travers\u00e9e du Beach\" (navette fluviale qui effectue les liaisons Brazzaville-Kinshasa), et comprend environ 1500 personnes, sous le contr\u00f4le du HCR.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "lieu"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "effectue",
                    "liaisons"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00181",
        "text": "Ce dernier avait publi\u00e9 un pamphlet violent contre Richelieu et s'opposait fermement \u00e0 la destruction des murailles de la ville.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "opposait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00203",
        "text": "Les poursuites ne font pas r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 son r\u00f4le comme instigateur ou organisateur.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "font",
                    "r\u00e9f\u00e9rence"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00208",
        "text": "Le procureur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la Cour de cassation Jean-Fran\u00e7ois Burgelin, par ailleurs proche du Chef de l'\u00c9tat, d\u00e9cide fin ao\u00fbt que la juridiction ne se penchera pas sur ce dossier d\u00e9licat.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "penchera"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00305",
        "text": "Les fonctionnaires n'ayant pas \u00e0 l'\u00e9poque de statut protecteur et \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9s comme des agents du gouvernement d'une part, les militaires ayant un r\u00f4le et un statut tr\u00e8s particulier sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique d'autre part (ils ne votent pas et n'ont pas le droit d'exprimer publiquement des opinions politiques -du moins pas au sens de factions- durant leur service actif), le g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9 avait paradoxalement le droit -du moins dans l'id\u00e9e des pr\u00e9rogatives politiques de l'\u00e9poque- du gouvernement sur ses agents, bien qu'il soit ici tout de m\u00eame aux limites de la l\u00e9galit\u00e9 de faire surveiller ses officiers, y compris dans leur vie priv\u00e9e, au nom de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'\u00c9tat.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ont",
                    "droit"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avait",
                    "droit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00334",
        "text": "En ao\u00fbt 1991, le contrat des fr\u00e9gates de Ta\u00efwan (contrat Bravo) est sign\u00e9 pour 2,8 milliards de dollars US.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "contrat",
                    "sign\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00378",
        "text": "\"Mis en place (...) par mesure d'assurance\" et \"dans des conditions non rigoureuses\", \u00e9crivait Jean-Fran\u00e7ois Briand, l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de Thomson-CSF, ce r\u00e9seau suscitait plus de doutes que de certitudes chez les dirigeants d'Elf.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "suscitait",
                    "doutes"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "suscitait",
                    "certitudes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00421",
        "text": "Il est probable que ce blocage a eu lieu avant la dispersion des commissions occultes.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "lieu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00458",
        "text": "- Le 16 juin 2006, les juges Renaud van Ruymbeke et Xavi\u00e8re Simeoni (qui remplace Dominique de Talanc\u00e9) ont adress\u00e9 une nouvelle demande de lev\u00e9e du secret d\u00e9fense au minist\u00e8re de l'\u00c9conomie et des Finances, seul habilit\u00e9 \u00e0 saisir la commission consultative du secret de la d\u00e9fense nationale (CCSDN).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "adress\u00e9",
                    "demande"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00494",
        "text": "- L'actuelle direction de Thales, pr\u00e9sid\u00e9e par Denis Ranque, dit n'\u00eatre pas concern\u00e9e par l'enqu\u00eate, et s'est d\u00e9solidaris\u00e9e d'Alain Gomez, PDG de Thomson CSF au moment des faits.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "d\u00e9solidaris\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00566",
        "text": "Il s'\u00e9tonne \u00e9galement des tarifs -100 000 francs la page (15 000)- demand\u00e9s aux entreprises qui passent des publicit\u00e9s dans Le Clichois, modeste journal \u00e9lectoral de Didier Schuller.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "\u00e9tonne"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00567",
        "text": "- 21 d\u00e9cembre 1994 : le Dr Jean-Pierre Mar\u00e9chal, beau-p\u00e8re du juge Eric Halphen, est mis en examen pour trafic d'influence et extorsion de fonds.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00639",
        "text": "- 8 novembre 1994 : R\u00e9my Halbwax est mis en examen.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00640",
        "text": "- 14 novembre 1994 : Michel Roussin, ancien directeur de cabinet de Jacques Chirac, est mis en examen.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00649",
        "text": "Le Dr Mar\u00e9chal lui aurait propos\u00e9 le 11 octobre 1994, de faire pression sur son gendre pour qu'il freine son instruction en direction des Hauts-de-Seine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "pression"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00658",
        "text": "Son correspondant lui indique qu'une transaction doit se d\u00e9rouler \u00e0 l'heure du d\u00e9jeuner \u00e0 l'h\u00f4tel Mercure de Nogent-sur-Marne : une femme doit remettre 50 000 francs \u00e0 un homme aux cheveux bruns qui arrivera en 4X4.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "d\u00e9rouler"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00695",
        "text": "- En l'absence de tout responsable politique, c'est l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office public HLM de Paris et \u00e9lu corr\u00e9zien, Georges P\u00e9rol, qui fait figure de cl\u00e9 de vo\u00fbte de ce vaste syst\u00e8me de versements de commissions par les entreprises et de d\u00e9tournement de proc\u00e9dures dans l'attribution de march\u00e9s publics.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "figure"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00751",
        "text": "Cependant, par un jugement de la Cour de cassation, les tribunaux ne peuvent examiner les investigations men\u00e9es sur les voyages pay\u00e9s en esp\u00e8ces par Jacques Chirac pour plusieurs millions de francs, qui avaient motiv\u00e9 en 2001 l'interrogatoire par les juges d'instruction de plusieurs proches du chef de l'\u00c9tat, dont sa fille Claude Chirac.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "investigations",
                    "men\u00e9es"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00780",
        "text": "Le proc\u00e8s doit s'\u00e9taler sur cinq semaines, jusqu'au 22 novembre 2006, \u00e0 raison de deux jours d'audience par semaine en moyenne.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "\u00e9taler"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00799",
        "text": "Lors de ces \u00e9changes, Moggi donnait ses instructions pour la d\u00e9signation des arbitres dans le matches de son \u00e9quipe.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "donnait",
                    "instructions"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00806",
        "text": "Les douze membres du Conseil d'administration de la Juve, dont faisait partie Moggi, d\u00e9missionnent le 11 mai 2006 [2].",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faisait",
                    "partie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00910",
        "text": "Sur la premi\u00e8re, des fum\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9es par ordinateur sur une photo repr\u00e9sentant un quartier de Beyrouth ayant subi une attaque a\u00e9rienne.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subi",
                    "attaque"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00952",
        "text": "Apr\u00e8s avoir contribu\u00e9 \u00e0 diminuer le soutien \u00e0 la guerre, il tourna court avec la perte de l'Indochine et le climat politique et social qui s'ensuivit, peu propice aux d\u00e9bats sur la p\u00e9riode coloniale ; il n'eut pas de suites judiciaires en France.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "tourna",
                    "court"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "ensuivit"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eut",
                    "suites"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-test.conllu frwiki_50.1000_00973",
        "text": "Selon Bernard B. Fall, ce trafic fut l'une des sources de profit dans le cadre d'une colonisation dont le bilan g\u00e9n\u00e9ral s'av\u00e9ra tr\u00e8s n\u00e9gatif pour le budget national.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "av\u00e9ra"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00063",
        "text": "Les membres du club auront l'occasion de s'entra\u00eener cet apr\u00e8s-midi, d\u00e8s 14h, salle Jean-Mathieu.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "auront",
                    "occasion"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00154",
        "text": "Le double \u00e9v\u00e9nement \u00e9tait f\u00eat\u00e9 comme il se doit et conjointement par les deux \u00e9tablissements, mercredi 23 juin, \u00e0 l'occasion de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9centralis\u00e9e des Offices de tourisme et Syndicats d'initiative du Doubs qui se tenait le m\u00eame jour, sous la pr\u00e9sidence d'Edmond Maire, \u00e0 la Saline Royale.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "assembl\u00e9e",
                    "tenait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00170",
        "text": "Quand elle ne vaquait pas \u00e0 ses occupations m\u00e9nag\u00e8res, elle utilisait les transports en commun et descendait seule faire ses courses en centre ville, et prenait alors plaisir \u00e0 faire un brin de causette avec ses copines de rencontre.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "courses"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "prenait",
                    "plaisir"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "causette"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00182",
        "text": "Le fond du probl\u00e8me : l'opposition avec le pr\u00e9sident de l'Harmonie, accus\u00e9 de \"prendre seul les d\u00e9cisions\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "prendre",
                    "d\u00e9cisions"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00195",
        "text": "\u00e0 ce jour, ils attendent que leur directeur en fasse tout autant.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "en",
                    "fasse",
                    "autant"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00228",
        "text": "L'EBM s'inclina devant Joeuf par 70-61.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "inclina"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00238",
        "text": "Le conducteur pr\u00e9sente des signes d'ivresse et est conduit au commissariat central o\u00f9 son taux d'alcool\u00e9mie est fix\u00e9 \u00e0 1,74 gramme par litre de sang.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sente",
                    "signes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00266",
        "text": "\"Nous avions bon espoir d'obtenir d'elle un pr\u00eat-relais pour acheter les mati\u00e8res premi\u00e8res n\u00e9cessaires au red\u00e9marrage de l'activit\u00e9, car dans l'usine, les machines sont arr\u00eat\u00e9es depuis le 14 janvier dernier\" explique le directeur d'EFI Michel Balandier.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avions",
                    "espoir"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00347",
        "text": "M. Rivasseau a r\u00e9affirm\u00e9 l'\"exigence absolue du respect des droits de l'Homme\" pour Paris alors que des t\u00e9moignages de r\u00e9fugi\u00e9s font \u00e9tat d'exactions, viols, et pillages par des \u00e9l\u00e9ments semble-t-il lib\u00e9riens.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "font",
                    "\u00e9tat"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00356",
        "text": "Les obligations de parit\u00e9 pr\u00e9vues par la loi ont donn\u00e9 des r\u00e9sultats.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "donn\u00e9",
                    "r\u00e9sultats"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00399",
        "text": "Elle aimait se promener avec ses amies et surtout passer du temps avec ses enfants, ses sept petits-enfants et ses sept arri\u00e8re-petits-enfants.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "promener"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00443",
        "text": "D'ores et d\u00e9j\u00e0, il faut envisager la phase de n\u00e9gociation avec les riverains concernant la proc\u00e9dure, qui peut prendre d'ailleurs des formes diverses, pour l'acquisition des emprises n\u00e9cessaires au passage des r\u00e9seaux d'assainissement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00461",
        "text": "Le conseil municipal donne son accord pour cette proc\u00e9dure.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "donne",
                    "accord"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00489",
        "text": "Dans un premier temps, les occupants de la voiture doubl\u00e9e ont port\u00e9 secours aux victimes.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "port\u00e9",
                    "secours"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00493",
        "text": "En ce dimanche apr\u00e8s-midi, un Belfortain de 20 ans se rend \u00e0 Bethoncourt (25), au quartier de Champvallon, o\u00f9 il doit retrouver son amie.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "rend"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00007",
        "text": "Il explique comment le comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) a \u00e9valu\u00e9 les \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es afin d'aboutir \u00e0 ses recommandations relatives aux conditions d'utilisation du m\u00e9dicament.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "\u00e9tudes",
                    "r\u00e9alis\u00e9es"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00027",
        "text": "Angiox ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez les patients qui pr\u00e9sentent des probl\u00e8mes r\u00e9naux aigus.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentent",
                    "probl\u00e8mes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00096",
        "text": "Traitement des patients atteints d'un syndrome coronarien aigu (angor instable / infarctus du myocarde sans sus d\u00e9calage du segment ST (AI / IDM ST-)) devant b\u00e9n\u00e9ficier d'une intervention urgente ou pr\u00e9coce.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "syndrome"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "b\u00e9n\u00e9ficier",
                    "d'",
                    "intervention"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00112",
        "text": "La dose recommand\u00e9e d'Angiox, pour les patients b\u00e9n\u00e9ficiant d'une ICP, est un bolus intraveineux de 0,75 mg/kg de poids corporel imm\u00e9diatement suivi d'une perfusion intraveineuse \u00e0 raison de 1,75 mg/kg/heure pendant au moins la dur\u00e9e de l'intervention.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "b\u00e9n\u00e9ficiant",
                    "d'",
                    "ICP"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00190",
        "text": "Les donn\u00e9es suivantes relatives aux r\u00e9actions ind\u00e9sirables sont bas\u00e9es sur une \u00e9tude clinique men\u00e9e avec la bivalirudine chez 13 819 patients atteints de SCA ;",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "\u00e9tude",
                    "men\u00e9e"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "SCA"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00236",
        "text": "Environ 30% des patients recevant de la bivalirudine ont pr\u00e9sent\u00e9 au moins un \u00e9v\u00e9nement ind\u00e9sirable et 3% ont pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sent\u00e9",
                    "\u00e9v\u00e9nement",
                    "ind\u00e9sirable"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sent\u00e9",
                    "r\u00e9action"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00311",
        "text": "Pour les patients devant b\u00e9n\u00e9ficier d'une ICP, un bolus additionnel de 0,5 mg/kg est administr\u00e9 et la perfusion est augment\u00e9e \u00e0 1,75 mg/kg/h durant l'intervention.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "b\u00e9n\u00e9ficier",
                    "d'",
                    "ICP"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00323",
        "text": "Les r\u00e9sultats \u00e0 30 jours, bas\u00e9s sur les crit\u00e8res d'\u00e9valuation quadruple et triple d'une \u00e9tude randomis\u00e9e en double aveugle portant sur plus de 6 000 patients subissant une ICP (REPLACE-2), sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le tableau 8.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subissant",
                    "ICP"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00363",
        "text": "N\u00e9anmoins, la bivalirudine ne s'est pas av\u00e9r\u00e9e mutag\u00e8ne ni clastog\u00e8ne dans les tests standards.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "av\u00e9r\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00506",
        "text": "Ces r\u00e9actions se produisent rarement (environ 1 pour 1000 patients trait\u00e9s).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "produisent"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00540",
        "text": "- Des thromboses (caillots sanguins) qui peuvent entra\u00eener des complications s\u00e9v\u00e8res comme une crise cardiaque.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.cause",
                "tokens_list": [
                    "entra\u00eener",
                    "complications"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00574",
        "text": "Pour toute information compl\u00e9mentaire concernant ce m\u00e9dicament, veuillez prendre contact avec le repr\u00e9sentant local du titulaire de l'autorisation de mise sur le march\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "prendre",
                    "contact"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00010",
        "text": "la maladie osseuse de Paget, maladie dans laquelle le processus normal de croissance osseuse se trouve modifi\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "trouve"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00027",
        "text": "Chez les patients souffrant de la maladie de Paget, la r\u00e9sorption osseuse est trop rapide et l'os nouveau est plus fragile que l'os normal.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "souffrant",
                    "de",
                    "maladie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00033",
        "text": "La premi\u00e8re \u00e9tude a port\u00e9 sur pr\u00e8s de 8 000 femmes \u00e2g\u00e9es souffrant d'ost\u00e9oporose et a tenu compte du nombre de fractures de la colonne vert\u00e9brale et de la hanche intervenues sur une p\u00e9riode de trois ans.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "souffrant",
                    "d'",
                    "ost\u00e9oporose"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "tenu",
                    "compte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00034",
        "text": "La deuxi\u00e8me \u00e9tude a impliqu\u00e9 2 127 hommes et femmes souffrant d'ost\u00e9oporose, \u00e2g\u00e9s de plus de 50 ans, qui s'\u00e9taient r\u00e9cemment fractur\u00e9 la hanche, et s'est int\u00e9ress\u00e9e au nombre de fractures sur une p\u00e9riode de cinq ans au maximum.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "souffrant",
                    "d'",
                    "ost\u00e9oporose"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00055",
        "text": "Le comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) a estim\u00e9 que les b\u00e9n\u00e9fices d'Aclasta sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte dans le traitement de l'ost\u00e9oporose chez la femme post-m\u00e9nopausique et chez les hommes, pr\u00e9sentant un risque accru de fracture, y compris chez les patients s'\u00e9tant r\u00e9cemment fractur\u00e9 la hanche \u00e0 la suite d'un faible traumatisme, ainsi que dans le traitement de la maladie osseuse de Paget.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "risques",
                    "comporte"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "risque"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00095",
        "text": "Chez les patients ayant eu une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9, il est recommand\u00e9 d'administrer une dose de charge de 50 000 \u00e0 125 000 UI de vitamine D par voie orale ou intramusculaire, avant la 1\u00e8re perfusion d'Aclasta.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "fracture"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00107",
        "text": "Aclasta est contre-indiqu\u00e9 chez les patients ayant une hypocalc\u00e9mie (voir rubrique 4.4).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "contre-indiqu\u00e9"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ayant",
                    "hypocalc\u00e9mie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00108",
        "text": "Aclasta est contre-indiqu\u00e9 chez la femme enceinte ou qui allaite (voir rubrique 4.6).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "contre-indiqu\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00119",
        "text": "De plus, chez les patients atteints de maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer des suppl\u00e9ments appropri\u00e9s de calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.2).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "maladie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00120",
        "text": "Les patients doivent \u00eatre inform\u00e9s sur les sympt\u00f4mes caract\u00e9risant l'hypocalc\u00e9mie et faire l'objet d'une surveillance clinique appropri\u00e9e pendant la p\u00e9riode \u00e0 risque.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "l'",
                    "objet"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "l'",
                    "objet",
                    "surveillance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00133",
        "text": "Pour les patients n\u00e9cessitant des interventions dentaires, il n'y a pas de donn\u00e9e disponible sugg\u00e9rant que l'arr\u00eat du traitement par bisphosphonates diminuerait le risque d'ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "a"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00143",
        "text": "Des \u00e9tudes effectu\u00e9es chez l'animal avec l'acide zol\u00e9dronique ont mis en \u00e9vidence une toxicit\u00e9 sur la reproduction, dont des malformations (voir rubrique 5.3).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "\u00e9tudes",
                    "effectu\u00e9es"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "\u00e9vidence"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00259",
        "text": "95% d'entre eux ont re\u00e7u leur perfusion 2 semaines ou plus apr\u00e8s intervention sur la fracture.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "re\u00e7u",
                    "perfusion"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00491",
        "text": "Pr\u00e9venez votre m\u00e9decin ou votre dentiste si vous pr\u00e9sentez de tels sympt\u00f4mes.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentez",
                    "sympt\u00f4mes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00530",
        "text": "Chez les patients ayant eu r\u00e9cemment une fracture de hanche \u00e0 basse \u00e9nergie, une dose de charge de 50 000 \u00e0 125 000 UI de vitamine D administr\u00e9e par voie orale ou intramusculaire est recommand\u00e9e avant la 1\u00e8re administration d'Aclasta.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "fracture"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00009",
        "text": "Tr\u00e8s bri\u00e8vement, il s'agit de limiter les \u00e9missions de CO2 imputables \u00e0 l'homme.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "s'",
                    "agit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00026",
        "text": "Madame la Pr\u00e9sidente, j'interviendrai contre, en effet, pour une raison de principe qui me para\u00eet tout \u00e0 fait essentielle et qui a trait au respect des Trait\u00e9s, et notamment de l'article 7 du trait\u00e9 d'Amsterdam.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "trait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00032",
        "text": "Je me suis finalement abstenue en ce qui concerne le vote pour un certain nombre de raisons.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "me",
                    "abstenue"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00060",
        "text": "Il s'agirait bien de la m\u00eame situation que si le facteur devait payer des droits d'auteur lorsqu'il apporte un livre au client qui le lira.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "s'",
                    "agirait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00069",
        "text": "Je me r\u00e9jouis de la concentration propos\u00e9e sur la promotion de nouveaux moyens de lutte contre la discrimination et toute autre forme d'in\u00e9galit\u00e9 au sein du march\u00e9 de l'emploi.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "me",
                    "r\u00e9jouis"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00081",
        "text": "Il faut de la flexibilit\u00e9 et la charge administrative doit \u00eatre r\u00e9duite, c'est l\u00e0 une priorit\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00145",
        "text": "Mais, pour ce faire, il faut tenir compte du fait qu'il existe une corr\u00e9lation entre le rendement issu de l'activit\u00e9 de p\u00eache et l'augmentation de l'effort de p\u00eache.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "tenir",
                    "compte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00146",
        "text": "Il faut donc prendre des mesures dans le cadre de la politique commune de p\u00eache et affecter les ressources financi\u00e8res ad\u00e9quates afin d'assurer le rendement qui s'appuie exclusivement sur l'activit\u00e9 de p\u00eache, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 des p\u00e9riodes de paralysie ou de r\u00e9duction de l'activit\u00e9 de p\u00eache.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "faut"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "prendre",
                    "mesures"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "appuie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00148",
        "text": "Je voudrais profiter de ce moment pour rappeler la haute qualit\u00e9 et la constance des relations entre le Parlement europ\u00e9en et le Parlement belge qui, gr\u00e2ce \u00e0 l'engagement majoritaire de nos coll\u00e8gues belges en faveur de la cause europ\u00e9enne, se sont toujours situ\u00e9es bien au-del\u00e0 des simples relations de bon voisinage qui sont un devoir commun largement partag\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "situ\u00e9es"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00150",
        "text": "Nous ferons tout ce qui est en notre pouvoir afin que la visite de M. Herman De Croo et de ses deux coll\u00e8gues soit couronn\u00e9e de succ\u00e8s.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "couronn\u00e9e",
                    "de",
                    "succ\u00e8s"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00166",
        "text": "Nous devrions prendre cela au s\u00e9rieux.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "prendre",
                    "\u00e0",
                    "le",
                    "s\u00e9rieux"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00278",
        "text": "J'esp\u00e8re que nous ne devrons pas avoir recours au type de mesures que vous sugg\u00e9rez, Monsieur le D\u00e9put\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avoir",
                    "recours"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00285",
        "text": "C'est un lieu commun de dire que l'Union europ\u00e9enne, telle qu'elle fonctionne aujourd'hui, face \u00e0 tous ces d\u00e9fis, appelle absolument certaines transformations, des transformations qui auront comme but principal de la faire encore \u00e9voluer sur la base de tout ce que nous tous, nous avons admis jusqu'\u00e0 ce jour.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "auront",
                    "but"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00290",
        "text": "Le deuxi\u00e8me point consiste \u00e0 reconfirmer et \u00e0 consacrer un autre principe important, celui de l'\u00e9quilibre des forces, un principe qui concerne pr\u00e9cis\u00e9ment le r\u00f4le et le rapport des membres de l'Union, un principe qui s'exprime de la mani\u00e8re dont s'expriment tous les \u00c9tats membres au sein de toutes -je r\u00e9p\u00e8te, toutes- les institutions de l'Union europ\u00e9enne.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "expriment"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00308",
        "text": "Il s'agit, d'une part, de la question de la d\u00e9charge, qui est pr\u00e9cis\u00e9ment une question tr\u00e8s actuelle.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "s'",
                    "agit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00321",
        "text": "en effet, avec la criminalit\u00e9 croissante, transnationale qui s'exerce au d\u00e9triment du budget UE, la coop\u00e9ration entre les \u00c9tats membres n'est pas suffisante au niveau policier et judiciaire.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "criminalit\u00e9",
                    "exerce"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00333",
        "text": "Le bruit des armes a trop longtemps couvert les cris de ceux qui ont faim.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ont",
                    "faim"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00387",
        "text": "L'app\u00e2t du gain est tel que le monde financier a tendance \u00e0 engendrer une euphorie collective tournant souvent \u00e0 la crise financi\u00e8re.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "tendance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00452",
        "text": "Deuxi\u00e8mement, il existe des tests qui permettent de poser un diagnostic rapide et de d\u00e9celer l'ESB chez les bovins.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "poser",
                    "diagnostic"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00473",
        "text": "Je pense d\u00e8s lors que, si les \u00e9lections au Zimbabwe ne se d\u00e9roulaient pas correctement, pour l'une ou l'autre raison, la Commission devrait continuer \u00e0 suivre la ligne de conduite qu'elle vient de d\u00e9finir.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "d\u00e9roulaient"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00018",
        "text": "Seuls 4 autres caporaux, tous originaires de la Manche sont condamn\u00e9s \u00e0 mort le 16 mars 1915.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "condamn\u00e9s",
                    "\u00e0",
                    "mort"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00165",
        "text": "Le proc\u00e8s a lieu \u00e0 Brazzaville en 2005.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "lieu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00273",
        "text": "Jacques Dominati a menac\u00e9 \u00e0 l'audience de produire une liste d'\u00e9lus qui auraient eu recours \u00e0 ces pratiques irr\u00e9guli\u00e8res, soutenant que la pratique \u00e9tait g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "recours"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00402",
        "text": "Il fallait \u00e0 la fois convaincre le gouvernement ta\u00efwanais d'\"acheter fran\u00e7ais\" et amadouer les autorit\u00e9s chinoises, oppos\u00e9es \u00e0 toute livraison de mat\u00e9riel sensible \u00e0 l'\u00eele nationaliste.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "fallait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00496",
        "text": "L'argent pourrait alors servir au r\u00e8glement du litige civil avec Ta\u00efwan qui exige que la France rembourse les commissions occultes que le contrat sign\u00e9 en 1991 interdisait formellement par son article 18.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "contrat",
                    "sign\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00712",
        "text": "Le dirigeant de la Somatem, lui, avait confirm\u00e9, sur proc\u00e8s-verbal, que ce march\u00e9 devait entra\u00eener \"le versement d'une commission d'entre 1% et 5% du montant du march\u00e9, dont le paiement devait s'effectuer \u00e0 l'\u00e9tranger\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.cause",
                "tokens_list": [
                    "entra\u00eener",
                    "versement"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "paiement",
                    "effectuer"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00034",
        "text": "Toutefois, je me pose des questions quant \u00e0 la pertinence de cela.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "me",
                    "pose",
                    "questions"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00045",
        "text": "Donc l'Autriche a tout \u00e0 fait le droit de former un gouvernement et le Pr\u00e9sident de la Commission a parfaitement le droit, et a m\u00eame le devoir, de pr\u00e9senter ses meilleurs voeux \u00e0 l'Autriche.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "droit"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "droit"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "devoir"
                ]
            },
            "4": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9senter",
                    "voeux"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00058",
        "text": "Dans le trait\u00e9 de l'OMPI, on n'a pas consciemment pris position sur les copies temporaires.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "pris",
                    "position"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00082",
        "text": "Il faut aussi de la flexibilit\u00e9 pour les pays qui disposent de petits budgets.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00125",
        "text": "Nous estimons qu'ils ne peuvent \u00eatre punis parce qu'ils viennent volontairement en aide au Kosovo.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "viennent",
                    "en",
                    "aide"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00132",
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, un journaliste accomplit une mission d'information, qui exige la libert\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "accomplit",
                    "mission"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00139",
        "text": "Je ne comprends pas que les instances du pouvoir europ\u00e9en se taisent, laissent faire et, en travaillant avec les Russes comme si de rien n'\u00e9tait, cautionnent ce gouvernement qui fait cette guerre.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "taisent"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "guerre"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00276",
        "text": "Il y a un probl\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9, dont je sais que le Haut Repr\u00e9sentant s'occupe comme il le faut.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "y",
                    "a"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "occupe"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00277",
        "text": "Quant au premier point, j'esp\u00e8re vivement que nous pourrons r\u00e9soudre ces questions \u00e0 l'amiable, et je suis s\u00fbr, Messieurs les D\u00e9put\u00e9s, que si vous soumettez tous deux la question que vous m'avez pos\u00e9e avec autant de vigueur \u00e0 vos cousins germains du gouvernement du Royaume-Uni, cela facilitera beaucoup la r\u00e9solution de ces probl\u00e8mes, sans que cela prenne trop de temps.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "question",
                    "pos\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00289",
        "text": "Et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment l'acceptation de ce principe qui l'a conduite aux succ\u00e8s dont nous pouvons faire \u00e9tat, comme nous le faisons tous assur\u00e9ment de temps \u00e0 autre.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "\u00e9tat"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00319",
        "text": "Nous nous effor\u00e7ons depuis des ann\u00e9es de mieux d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats financiers de la Communaut\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "nous",
                    "effor\u00e7ons"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00384",
        "text": "La Commission pourrait utilement faire des propositions en simplifiant et en codifiant les quelque 11 directives r\u00e9gissant le secteur bancaire, les 8 directives concernant les fonds d'investissement et les 21 directives traitant du secteur des assurances.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "propositions"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00392",
        "text": "L'article 105, paragraphe 6 du trait\u00e9, stipule que le Conseil peut confier \u00e0 la B.C.E. des missions sp\u00e9cifiques ayant trait aux politiques en mati\u00e8re de contr\u00f4le prudentiel des \u00e9tablissements de cr\u00e9dit et d'autres \u00e9tablissements financiers, \u00e0 l'exception des entreprises d'assurances.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "ayant",
                    "trait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00421",
        "text": "Pour garantir une concurrence loyale, il convient que ces mesures soient prises au niveau international.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "convient"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "mesures",
                    "prises"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu Europar.550_00511",
        "text": "\u00c0 cause des difficult\u00e9s naturelles concernant l'endroit o\u00f9 se d\u00e9roulent les rencontres de l'Euro 2000, le groupe PPE-DE a d\u00e9cid\u00e9 en bloc de ne pas soutenir cette r\u00e9solution et de la retirer.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "d\u00e9roulent"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00030",
        "text": "Une r\u00e9flexion commune est men\u00e9e avec les enseignants et les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de parents d'\u00e9l\u00e8ves, sous la conduite du CAUE.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "r\u00e9flexion",
                    "men\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00044",
        "text": "Peut-\u00eatre a-t-elle eu le tort, la veille, de faire installer des poubelles fixes, synonymes, \u00e0 priori, de propret\u00e9, ce qui a eu probablement pour effet d'inciter les gens \u00e0 rester \u00e0 domicile.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "tort"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "effet"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00102",
        "text": "Il semble qu'un malaise du conducteur, qui pourrait \u00eatre d'origine \u00e9pileptique, soit \u00e0 l'origine de cet accident peu classique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "semble"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00159",
        "text": "Sur des crit\u00e8res tr\u00e8s stricts de comp\u00e9tence et d'accueil, c'est le premier \u00e9tablissement en France qui re\u00e7oit cette promotion selon la toute nouvelle loi du 16 d\u00e9cembre 1998 sur les Offices de tourisme.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "re\u00e7oit",
                    "promotion"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu annodis.er_00414",
        "text": "Bourse d\u00e9di\u00e9e aux passionn\u00e9s et amateurs reposant sur le principe du troc et qui remporte un vif succ\u00e8s.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "remporte",
                    "succ\u00e8s"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00017",
        "text": "Angiox est aussi utilis\u00e9 pour pr\u00e9venir la formation de caillots sanguins chez les patients qui vont subir une ICP.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subir",
                    "ICP"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00126",
        "text": "Chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale, il n'est pas n\u00e9cessaire d'adapter la dose SCA (bolus de 0.1 mg/kg ; perfusion de 0.25 mg/kg/h).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "insuffisance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00132",
        "text": "Chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale mod\u00e9r\u00e9e inclus dans l'\u00e9tude pivot de phase III sur l'angioplastie (REPLACE-2), les valeurs ACT mesur\u00e9es 5 minutes apr\u00e8s un bolus de bivalirudine \u00e9taient en moyenne de 366 +/- 89 secondes sans ajustement de dose.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "insuffisance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-dev_00175",
        "text": "Des \u00e9tudes d'interactions m\u00e9dicamenteuses ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es avec des inhibiteurs plaquettaires, notamment l'acide ac\u00e9tylsalicylique, la ticlopidine, le clopidogrel, l'abciximab, l'eptifibatide ou le tirofiban.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "\u00e9tudes",
                    "r\u00e9alis\u00e9es"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00019",
        "text": "En outre, les patients souffrant de la maladie de Paget doivent prendre au moins 500 mg de calcium deux fois par jour pendant au moins 10 jours apr\u00e8s le traitement et les patients qui ont subi une fracture de la hanche doivent recevoir une large dose de vitamine D (50 000 \u00e0 125 000 unit\u00e9s internationales) par voie orale ou par injection intramusculaire avant leur premi\u00e8re perfusion.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "souffrant",
                    "de",
                    "maladie"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subi",
                    "fracture"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00094",
        "text": "De plus, chez les patients atteints de la maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer une suppl\u00e9mentation adapt\u00e9e en calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour, pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.4).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "maladie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00432",
        "text": "- si vous avez d\u00e9j\u00e0 subi une ablation d'une partie de votre intestin.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subi",
                    "ablation"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu emea-fr-test_00528",
        "text": "Les patients doivent \u00eatre inform\u00e9s des sympt\u00f4mes d'une hypocalc\u00e9mie et faire l'objet d'une surveillance clinique appropri\u00e9e pendant la p\u00e9riode \u00e0 risque.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "l'",
                    "objet"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "l'",
                    "objet",
                    "surveillance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00067",
        "text": "Les cadavres, dont les images avaient fait le tour du monde, avaient en r\u00e9alit\u00e9 \u00e9t\u00e9 sortis de la morgue d'un h\u00f4pital local ;",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "le",
                    "tour",
                    "de",
                    "le",
                    "monde"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00205",
        "text": "L'instruction a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'existence d'une lettre dat\u00e9e de d\u00e9cembre 1993 et sign\u00e9e par Jacques Chirac, qui demande \u00e0 son administration d'accorder une promotion \u00e0 une employ\u00e9e municipale, Madeleine Farrad, qui, bien que r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e par la ville, travaille en fait au si\u00e8ge du RPR.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "accorder",
                    "promotion"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00343",
        "text": "En effet, Alfred Sirven, son officier traitant chez Elf Thomson CSF a contest\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 de l'intervention du r\u00e9seau Elf et a port\u00e9 plainte pour tentative d'escroquerie.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "port\u00e9",
                    "plainte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00493",
        "text": "Il se serait notamment occup\u00e9 pour le compte de Thomson des \"affaires parisiennes\" de l'interm\u00e9diaire : appartement, loyers, relations avec le syndic...",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "occup\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00508",
        "text": "Habitant au deuxi\u00e8me \u00e9tage, il \u00e9tait mont\u00e9 au cinqui\u00e8me par l'escalier de service, a ouvert une fen\u00eatre pour se jeter dans le vide.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "jeter"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00600",
        "text": "Dans son ordonnance de renvoi pour le proc\u00e8s de 49 pr\u00e9venus qui s'est ouvert en janvier 2006, le juge d'instruction Armand Riberolles, successeur du juge \u00c9ric Halphen, \u00e9crit que \"l'instruction n'est pas parvenue \u00e0 \u00e9tablir formellement l'implication personnelle de responsables au sein de l'appareil politique du RPR\", tout en relevant qu'\"un grand nombre de t\u00e9moignages, corrobor\u00e9s par divers \u00e9l\u00e9ments factuels, concourent \u00e0 \u00e9tablir que Jean-Claude M\u00e9ry avait re\u00e7u mission d'assurer le financement des activit\u00e9s politiques de ce parti en collectant des fonds, notamment aupr\u00e8s des entreprises fournisseurs de l'OPAC.\" (cit\u00e9 par Le Monde du 25/01/06).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "re\u00e7u",
                    "mission"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00609",
        "text": "Elle attire l'attention de la justice sur de fausses facturations m\u00ealant la soci\u00e9t\u00e9 SAR, dirig\u00e9e par Francis Poullain, \u00e0 Jean-Claude M\u00e9ry, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif du RPR, qui exer\u00e7ait une activit\u00e9 de consultant aupr\u00e8s des entreprises du b\u00e2timent.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "attire",
                    "attention"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "exer\u00e7ait",
                    "activit\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00701",
        "text": "Aucun financement politique occulte n'a pu \u00eatre mis en \u00e9vidence.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "\u00e9vidence"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00841",
        "text": "D'autres enl\u00e8vements suivent en 1986 : en mars, c'est le tour d'une \u00e9quipe d'Antenne 2 qui vient de filmer une manifestation du Hezbollah.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "c'",
                    "est",
                    "le",
                    "tour"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00862",
        "text": "Ils avaient compos\u00e9 la ran\u00e7on sur des avoirs \u00e9parpill\u00e9s \u00e0 travers le monde \"dans des paradis fiscaux, c'\u00e9tait sans compter sur le syst\u00e8me de clearing de la soci\u00e9t\u00e9 Cedel, dans laquelle Ernest Backes travaillait, et qui centralisait les flux vers la banque alg\u00e9rienne.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "c'",
                    "\u00e9tait",
                    "sans",
                    "compter"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-dev.conllu frwiki_50.1000_00901",
        "text": "L'affaire des photos d'Adnan Hajj est une controverse ayant pour objet certains clich\u00e9s \"mis en sc\u00e8ne\" et des retouches r\u00e9alis\u00e9es par le photographe libanais ind\u00e9pendant Adnan Hajj, sur des photos diffus\u00e9es par l'agence Reuters et reprises par la presse internationale.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "sc\u00e8ne"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00005",
        "text": "En 1953, les hauts fourneaux et fonderies de Cousances virent le jour, puis Jean Baudesson, maire \u00e9chevin de Saint-Dizier, autoris\u00e9 par lettres patentes d'Henri IV, installa \u00e0 Marnaval- qui signifiait val ou vall\u00e9e de la Marne ou bien en aval de la Marne-, une forge qui connut son apog\u00e9e au XIXe si\u00e8cle.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "virent",
                    "le",
                    "jour"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00009",
        "text": "Il a rappel\u00e9 que plusieurs automobilistes ont quitt\u00e9 la chauss\u00e9e \u00e0 l'intersection de la RD192 et du chemin rural de la Vaux des Foss\u00e9s et qu'il convient de modifier le r\u00e9gime de priorit\u00e9 \u00e0 cet endroit.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "convient"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00019",
        "text": "Un voyage \u00e9tonnant o\u00f9 photos, r\u00e9alisations, vieux outils, documents anciens, permettront de mesurer combien ce petit bout de terre de France, situ\u00e9 aux Marches de l'Est, lieu de passage de pr\u00e9dilection des invasions, fut une terre de labeur, et combien le travail de ses habitants, durs \u00e0 la t\u00e2che, doit \u00eatre reconnu et mis en valeur.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "valeur"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00020",
        "text": "Cette exposition, comme devait conclure Roger Thiriot, \"n'a d'autre ambition que d'apporter un modeste t\u00e9moignage sur le pass\u00e9 du tissu \u00e9conomique de la r\u00e9gion.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "ambition"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "apporter",
                    "t\u00e9moignage"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00027",
        "text": "Dans son intervention, M. Soyer a fait l'historique de l'\u00e9cole maternelle, qui existe \u00e0 Vignot depuis 1972.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "historique"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00032",
        "text": "Le co\u00fbt des b\u00e2timents s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 2.700.000 F, dont 40% de subvention de l'Etat ; 20% d'auto-financement et 40% d'emprunt.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "\u00e9l\u00e8ve"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00034",
        "text": "M. Soyer a adress\u00e9 ses remerciements aux collectivit\u00e9s participantes, et en particulier \u00e0 l'inspecteur d'acad\u00e9mie, pour la cr\u00e9ation, en 1998, d'une cinqui\u00e8me classe et la nomination de deux aides-\u00e9ducateurs et la mise \u00e0 disposition \u00e0 la rentr\u00e9e 1999 d'un titulaire mobile.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "adress\u00e9",
                    "remerciements"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00036",
        "text": "L'inspecteur d'acad\u00e9mie a remerci\u00e9 la municipalit\u00e9 d'avoir men\u00e9 \u00e0 bien son projet en ayant associ\u00e9 les diff\u00e9rentes parties int\u00e9ress\u00e9es : enseignants, parents, pour la conception des locaux et la qualit\u00e9 des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "men\u00e9",
                    "\u00e0",
                    "bien"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00040",
        "text": "Ce sont finalement les \u00e9l\u00e8ves de la classe de CM2 de Jacky Hedin qui sont venus mettre la main au sac poubelle, dans la bonne humeur, comme s'ils \u00e9taient l\u00e0 pour participer \u00e0 un jeu de plein-air, laissant au passage le soin \u00e0 leurs a\u00een\u00e9s d'en tirer une morale.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mettre",
                    "la",
                    "main"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "laissant",
                    "le",
                    "soin"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00041",
        "text": "Une seconde op\u00e9ration se d\u00e9roulait en parall\u00e8le sur le territoire de la commune, avec un groupe d'une dizaine de chevaliers de la gaule \"La Barisienne\", des p\u00eacheurs \u00e0 la ligne venus nettoyer les rives et curer le petit ruisseau qui serpente sous les \"Sources\" avant de se jeter dans l'Ornain.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "d\u00e9roulait"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "jeter"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00049",
        "text": "Les \u00e9l\u00e8ves de la classe de CE1 de l'\u00e9cole Notre-Dame ont pris part aux festivit\u00e9s.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "pris",
                    "part"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00053",
        "text": "Bref, en quittant le fournil, chacun ne r\u00eavait que de remettre la main \u00e0 la p\u00e2te avec Sylvie et Daniel.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "remettre",
                    "la",
                    "main",
                    "\u00e0",
                    "la",
                    "p\u00e2te"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00076",
        "text": "il a assur\u00e9 la pr\u00e9sidence de la soci\u00e9t\u00e9 de p\u00eache \"La Gaule vidusienne\" durant une dizaine d'ann\u00e9es.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "assur\u00e9",
                    "pr\u00e9sidence"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00079",
        "text": "Guy affectionnait beaucoup le jardinage, loisir partag\u00e9 avec Denise, son \u00e9pouse, qu'il a eu la douleur de perdre il y a quinze jours.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "douleur"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00080",
        "text": "Il laisse \u00e0 sa famille et amis, le souvenir d'un homme d\u00e9vou\u00e9, g\u00e9n\u00e9reux, jovial, toujours pr\u00eat \u00e0 rendre service.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "rendre",
                    "service"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00086",
        "text": "Cela fait donc plus de trois-quarts de si\u00e8cle que la digne soci\u00e9t\u00e9 du m\u00eame nom encourage, dans la r\u00e9gion, les \u00e9leveurs amateurs.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Cela",
                    "fait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00094",
        "text": "Il faut aller \u00e9couter et voir tout \u00e7a.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00097",
        "text": "Une manoeuvre men\u00e9e avec maestria.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "manoeuvre",
                    "men\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00098",
        "text": "Une heure et vingt minutes, c'est le temps qu'il aura fallu \u00e0 Thierry Guerry, chauffeur-routier chez Caillaud, l'entreprise en charpente charg\u00e9e de la pose de la toiture des cours de tennis couverts, pour p\u00e9n\u00e9trer dans l'enceinte du complexe sportif de la commune, avec son semi-remorque, sur lequel \u00e9taient charg\u00e9es quatorze tonnes d'\u00e9l\u00e9ments en bois de trente m\u00e8tres de long, destin\u00e9s \u00e0 la couverture du b\u00e2timent en construction sur le stade.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "fallu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00107",
        "text": "Il est \u00e0 noter que le couple a eu la chance que son accident soit vu par des t\u00e9moins qui ont alert\u00e9 les secours.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "chance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00109",
        "text": "Un v\u00e9hicule a effectu\u00e9 une spectaculaire sortie de route, hier vers 18h15, sur l'A36.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "effectu\u00e9",
                    "sortie",
                    "de",
                    "route"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00119",
        "text": "Une \u00e9clipse de soleil se produira le mercredi 11 ao\u00fbt \u00e0 la mi-journ\u00e9e et sera visible partout en France.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "produira"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00120",
        "text": "Pour la majeure partie du pays, il s'agira d'une \u00e9clipse partielle.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "s'",
                    "agira"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00126",
        "text": "\u00e0 travers cette balade interplan\u00e9taire, le visiteur enrichit ses connaissances et apprend que le premier astronome fran\u00e7ais r\u00e9pondait au nom de Messier surnomm\u00e9 \"Le furet des com\u00e8tes\" par Louis XV.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "r\u00e9pondait",
                    "\u00e0",
                    "le",
                    "nom"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00127",
        "text": "Le vendredi 25 juin, au cin\u00e9 3000 \u00e0 20h30, une soir\u00e9e th\u00e9matique sera organis\u00e9e avec projections de films et diaporamas pour d\u00e9couvrir ce moment unique o\u00f9 la lune se place dans la trajectoire du soleil.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "place"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00129",
        "text": "Les participants \u00e0 cette manifestation se verront offrir des lunettes de protection.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "verront"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00130",
        "text": "Et la soci\u00e9t\u00e9 Lorraine d'astronomie et le centre national de recherche scientifique donneront au public des conseils de pr\u00e9vention.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "donneront",
                    "conseils"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00132",
        "text": "Puis, le jour J, dans le cadre de l'op\u00e9ration \"ville, vie, vacances\", les jeunes Max\u00e9villois accompagn\u00e9s des animateurs se rendront \u00e0 Mont-Saint-Martin pr\u00e8s de Metz o\u00f9 ils seront dans l'obscurit\u00e9 totale durant 2 mn 30.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "rendront"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00139",
        "text": "Dans un premier temps, ils ont \u00e9tudi\u00e9 les dialogues du livre et en ont extrait quelques-uns pour mieux les mettre en sc\u00e8ne.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mettre",
                    "en",
                    "sc\u00e8ne"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00140",
        "text": "Comme de vrais acteurs, ils ont appris \u00e0 parler fort, \u00e0 bien articuler, \u00e0 ne pas tourner le dos au public, \u00e0 s'amuser avec leur r\u00f4le.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "tourner",
                    "le",
                    "dos"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "amuser"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00141",
        "text": "Quelques mois auront \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires pour mettre en sc\u00e8ne le Petit Prince.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mettre",
                    "en",
                    "sc\u00e8ne"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00146",
        "text": "Au mois de mars dernier, les enfants de CE2 de Mme Philippe avaient montr\u00e9 leur travail r\u00e9alis\u00e9 d'apr\u00e8s \"Les contes du chat perch\u00e9\" de Marcel Aim\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "travail",
                    "r\u00e9alis\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00148",
        "text": "Faire s'exprimer les enfants \u00e0 travers cette activit\u00e9, c'est important.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "exprimer"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00152",
        "text": "Il ne s'agit pas d'un ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique accompagnant le solstice d'\u00e9t\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "s'",
                    "agit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00165",
        "text": "Elle fit alors la connaissance de son futur mari, plombier-zingueur \u00e0 Bar-le-Duc.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fit",
                    "connaissance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00176",
        "text": "La musique n'adoucit pas toujours les moeurs.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "La",
                    "musique",
                    "adoucit",
                    "les",
                    "moeurs"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00178",
        "text": "Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, c'est la batterie -une des deux composantes de l'Harmonie- qui conna\u00eet des probl\u00e8mes.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "conna\u00eet",
                    "probl\u00e8mes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00184",
        "text": "Triste pour les musiciens qui, en majorit\u00e9, faisaient partie de la batterie depuis au moins trente ans.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faisaient",
                    "partie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00188",
        "text": "Il n'emp\u00eache que dor\u00e9navant les d\u00e9fil\u00e9s montb\u00e9liardais auront un petit air tristounet.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "n'",
                    "emp\u00eache"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "auront",
                    "air"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00193",
        "text": "Ces d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s remercient le maire pour avoir pris ses responsabilit\u00e9s en am\u00e9nageant le parking de la Tour du Champ.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "pris",
                    "ses",
                    "responsabilit\u00e9s"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00201",
        "text": "Depuis quarante-huit heures, le redoux a fait son apparition.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "apparition"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00204",
        "text": "Avec les dangers qu'elle peut receler, et dont nous n'avons pas conscience.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avons",
                    "conscience"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00205",
        "text": "Dimanche en milieu d'apr\u00e8s-midi, quelques enfants s'adonnaient \u00e0 des glissades alors que l'eau, cach\u00e9e, recouvrait encore tout le secteur.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "adonnaient"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00207",
        "text": "C'est l'effervescence parmi les b\u00e9n\u00e9voles pr\u00e9parant en coulisses le festival Apollonies qui se d\u00e9roulera du 23 au 26 avril prochain.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "d\u00e9roulera"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00213",
        "text": "L'enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par le conseil municipal des jeunes avait mis en \u00e9vidence l'int\u00e9r\u00eat des adultes pour ces activit\u00e9s artistiques.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "enqu\u00eate",
                    "r\u00e9alis\u00e9e"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "\u00e9vidence"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00214",
        "text": "Il n'en fallait pas plus pour que la commission culture propose cette animation qui se d\u00e9roulera dans un premier temps au foyer communal, en attendant la fin des travaux de la salle d'animation et de loisirs.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "fallait"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "d\u00e9roulera"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00215",
        "text": "Pour ce premier rendez-vous, l'animateur a pu faire partager sa passion et pr\u00e9senter quelques \"oeuvres\" pour mettre en bouche les participants.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mettre",
                    "en",
                    "bouche"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00225",
        "text": "L\u00e0, les hommes de Franck Renard, bien en jambes se montr\u00e8rent plus s\u00fbrs notamment \u00e0 l'int\u00e9rieur de la raquette et ils l'emport\u00e8rent par 45-36.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "montr\u00e8rent"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "l'",
                    "emport\u00e8rent"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00229",
        "text": "La finale se joua entre Utrecht et Soleuvre.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "finale",
                    "joua"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00233",
        "text": "Dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, peu apr\u00e8s minuit, les services de police de Montb\u00e9liard re\u00e7oivent un appel t\u00e9l\u00e9phonique les informant qu'une rixe est en train de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer, place Ferrer, \u00e0 Montb\u00e9liard.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "re\u00e7oivent",
                    "appel"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00235",
        "text": "N\u00e9anmoins, un t\u00e9moin leur assure qu'un des protagonistes de la rixe a pris la fuite en voiture.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pris",
                    "la",
                    "fuite"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00243",
        "text": "Lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'Association paroissiale d'\u00e9ducation populaire, le bilan dress\u00e9 par le vice-pr\u00e9sident, M. M\u00e9n\u00e9trez, fait appara\u00eetre un solde financier positif, notamment gr\u00e2ce au succ\u00e8s rencontr\u00e9 par le loto, au don de la section des \"Fourmis\" apr\u00e8s leur march\u00e9 de No\u00ebl et \u00e0 la vente de fleurs \u00e0 l'occasion de la f\u00eate des M\u00e8res.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "bilan",
                    "dress\u00e9"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "succ\u00e8s",
                    "rencontr\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00244",
        "text": "L'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale a \u00e9t\u00e9 l'occasion de discuter de la gestion des locaux de l'ancienne cure.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "\u00e9t\u00e9",
                    "l'",
                    "occasion"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00249",
        "text": "Les associations du village ont vu leur contribution revue \u00e0 la baisse.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "revue",
                    "\u00e0",
                    "la",
                    "baisse"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00252",
        "text": "Pour les autres utilisations, se renseigner aupr\u00e8s du comit\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "renseigner"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00254",
        "text": "La commission de s\u00e9curit\u00e9 venant inspecter les locaux, il faudra tenir compte d'\u00e9ventuelles mises en conformit\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es par ladite commission.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faudra"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "tenir",
                    "compte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00255",
        "text": "Pour finir, le mot du pr\u00e9sident, Luc St\u00e9fann, qui rappelle la vocation des b\u00e9n\u00e9voles de l'association : \u00eatre un soutien pour la paroisse, apporter une petite contribution financi\u00e8re aux travaux gr\u00e2ce aux manifestations et aux dons, accomplir de multiples t\u00e2ches et d\u00e9marches touchant aux b\u00e2timent paroissiaux, contribuer \u00e0 la convivialit\u00e9 entre les paroissiens.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "apporter",
                    "contribution"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "accomplir",
                    "t\u00e2ches"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "accomplir",
                    "d\u00e9marches"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00262",
        "text": "Que s'est-il pass\u00e9 ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "pass\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00265",
        "text": "Or elle aurait d\u00e9cid\u00e9 de jeter l'\u00e9ponge.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "jeter",
                    "l'",
                    "\u00e9ponge"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00270",
        "text": "C'est connu, les malheurs ne surviennent jamais seuls : un important groupe canadien qui se disait int\u00e9ress\u00e9 par la distribution en Europe des plaques num\u00e9riques mises au point \u00e0 Baume n'a soudainement plus donn\u00e9 signe de vie.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "malheurs",
                    "ne",
                    "surviennent",
                    "jamais",
                    "seuls"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mises",
                    "\u00e0",
                    "le",
                    "point"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "donn\u00e9",
                    "signe",
                    "de",
                    "vie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00278",
        "text": "Une premi\u00e8re r\u00e9union a eu lieu sur la question de l'indemnisation.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "lieu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00283",
        "text": "Lionel Jospin r\u00e9pond -il faut le souligner- sur son papier \u00e0 en-t\u00eate de candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, et ne signe pas \"le premier ministre\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00284",
        "text": "Il rappelle n\u00e9anmoins un certain nombre d'actions entreprises par le gouvernement, et plus particuli\u00e8rement la mise en place du groupe de travail, r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois il y a quelques jours.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "actions",
                    "entreprises"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00285",
        "text": "Lionel Jospin note que la mission de ce groupe est \"de ne pas m\u00e9conna\u00eetre les justes revendications des autres orphelins de victimes du nazisme\" et de \"trouver collectivement la meilleure fa\u00e7on de faire reconna\u00eetre par la Nation l'ampleur des souffrances subies\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "souffrances",
                    "subies"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00287",
        "text": "Lionel Jospin \u00e9crit : \"Il m'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 de dire \u00e0 plusieurs reprises combien les pers\u00e9cutions antis\u00e9mites et les actes qui en ont d\u00e9coul\u00e9 rev\u00eataient un caract\u00e8re particulier aux yeux de l'histoire et de la morale\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "rev\u00eataient",
                    "caract\u00e8re"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00304",
        "text": "Cette animation, qui comporte trois tours, dont le prochain aura lieu \u00e0 Faulx (date \u00e0 d\u00e9finir) et le troisi\u00e8me le 1er mai, \u00e0 Nomeny, est destin\u00e9e \u00e0 montrer une premi\u00e8re approche de la comp\u00e9tition \u00e0 tous ces petits sportifs.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "aura",
                    "lieu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00306",
        "text": "Tout le monde a essay\u00e9 de faire de son mieux dans l'espoir de marquer un maximum de points afin qu'\u00e0 l'issue des trois jours, chacun puisse remporter soit l'\u00e9cusson Tigre d'or, d'argent ou de bronze fourni par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de judo, via le comit\u00e9 d\u00e9partemental.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "de",
                    "son",
                    "mieux"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00308",
        "text": "Mais que ces derniers se rassurent, il y aura encore deux autres tours pour se rattraper.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "aura"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "rattraper"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00334",
        "text": "Le premier magistrat de la commune n'\u00e9cartait d'ailleurs pas cette th\u00e8se expliquant qu'un incendie comme celui-ci \u00e0 une heure plus tardive aurait pu avoir des cons\u00e9quences beaucoup plus graves.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avoir",
                    "cons\u00e9quences"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00335",
        "text": "\"Pompiers et policiers effectueront des rondes toute la nuit.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "effectueront",
                    "rondes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00342",
        "text": "Il devrait compara\u00eetre dans les prochains jours pour indiquer s'il plaide coupable ou non coupable des faits qui lui sont reproch\u00e9s.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "plaide",
                    "coupable"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "plaide",
                    "non",
                    "coupable"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00343",
        "text": "Avec cette reddition, l'ensemble des proches collaborateurs de Slobodan Milosevic inculp\u00e9s par le TPI se retrouvent derri\u00e8re les barreaux, \u00e0 l'exception d'un d'entre eux, Vlajko Stojiljkovic, qui s'\u00e9tait suicid\u00e9 en avril dernier avant un transfert imminent \u00e0 La Haye.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "retrouvent"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "suicid\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00353",
        "text": "\"Pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s le combat men\u00e9 par Fran\u00e7oise Giroud, il est paradoxal de devoir tirer la sonnette d'alarme\", confie la d\u00e9put\u00e9e de Moselle en rendant hommage \u00e0 celle qui fut secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Condition f\u00e9minine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "combat",
                    "men\u00e9"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "tirer",
                    "la",
                    "sonnette",
                    "d'",
                    "alarme"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "rendant",
                    "hommage"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00354",
        "text": "En charge du dossier de la parit\u00e9, au groupe RPR puis \u00e0 celui de l'UMP, depuis son \u00e9lection \u00e0 l'Assembl\u00e9e en 1998, elle a alert\u00e9 le gouvernement et Alain Jupp\u00e9 d\u00e8s qu'il a \u00e9t\u00e9 question de revoir les modes de scrutin, en juillet dernier.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "\u00e9t\u00e9",
                    "question"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00362",
        "text": "Si le PC a pr\u00e9sent\u00e9 43,9% de femmes, le PS s'est content\u00e9 de 36,1% tandis que l'UMP stagnait \u00e0 19,9% et l'UDF \u00e0 19,7%.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "content\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00367",
        "text": "En 1999, celles-ci ont repr\u00e9sent\u00e9 40,2% des \u00e9lus, pourcentage qui se verrait fort r\u00e9duit.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "verrait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00369",
        "text": "\"Pour une r\u00e9gion comportant cinq d\u00e9partements, il pourrait y avoir 3 x 5 = 15 hommes en t\u00eate\", explique Marie-Jo Zimmermann.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "avoir"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00372",
        "text": "La d\u00e9put\u00e9e de Moselle m\u00e8ne donc campagne.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "m\u00e8ne",
                    "campagne"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00377",
        "text": "L'alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e mercredi soir vers 21h30.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "alerte",
                    "donn\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00379",
        "text": "Dans un premier temps, les policiers qui ont re\u00e7u l'appel de la famille inqui\u00e8te, ont envoy\u00e9 plusieurs patrouilles dans le quartier.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "re\u00e7u",
                    "appel"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00383",
        "text": "Tout au plus ont-ils appris qu'elle \u00e9tait partie sans prendre soin de mettre des v\u00eatements chauds malgr\u00e9 la rigueur hivernale.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "prendre",
                    "soin"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00384",
        "text": "Des fouilles dans le bois de Courcelles \u00e9taient effectu\u00e9es.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fouilles",
                    "effectu\u00e9es"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00385",
        "text": "Un ratissage autour du domicile de sa famille \u00e9tait \u00e9galement entrepris, les gendarmes craignant que la jeune fille n'attente \u00e0 ses jours.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "attente",
                    "\u00e0",
                    "ses",
                    "jours"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00388",
        "text": "Mais peu avant 14h, la jeune fille pr\u00e9venait sa famille qu'elle \u00e9tait saine et sauve et qu'elle se trouvait \u00e0 Lyon.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "trouvait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00390",
        "text": "Denise Jacquin s'est \u00e9teinte mercredi, \u00e0 l'\u00e2ge de 73 ans, \u00e0 l'h\u00f4pital, des suites d'une p\u00e9nible maladie contre laquelle elle a lutt\u00e9 courageusement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "\u00e9teinte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00396",
        "text": "Puis, elle d\u00e9cide de rester \u00e0 la maison pour s'occuper de sa fille et de ses deux fils Denis et Ren\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "occuper"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00398",
        "text": "En parfaite femme d'int\u00e9rieur, elle a pu, lors de ce repos bien m\u00e9rit\u00e9, s'occuper de sa maison, de ses fleurs.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "occuper"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00400",
        "text": "Une famille qu'elle ch\u00e9rissait plus que tout et qu'elle avait toujours plaisir \u00e0 recevoir.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avait",
                    "plaisir"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00401",
        "text": "Denise et son \u00e9poux Ren\u00e9, ancien lieutenant des pompiers de l'Isle-sur-le-Doubs, faisaient aussi partie de l'Union nationale des combattants.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faisaient",
                    "partie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00402",
        "text": "Pendant 15 ans, elle a \u00e9t\u00e9 l'assistante efficace de son mari, Ren\u00e9 s'occupant du secr\u00e9tariat et Denise de la tr\u00e9sorerie de la section l'isloise.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "occupant"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00411",
        "text": "Preuve que ce loisir se porte bien dans la commune.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "porte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00417",
        "text": "Il fut \u00e9galement question d'\u00e9voquer les projets \u00e0 mettre en place pour cette nouvelle ann\u00e9e.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "fut",
                    "question"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00427",
        "text": "Il y rencontre deux esquimaux qui ont p\u00each\u00e9 des poissons mais un ours polaire leur fait peur.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "peur"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00428",
        "text": "Les esquimaux s'enfuient mais Arturo a une id\u00e9e : il appelle les pingouins qui chassent l'ours en lui lan\u00e7ant des boules de neige.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "enfuient"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "id\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00429",
        "text": "Arturo continue son voyage et se pose en Am\u00e9rique...",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "pose"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00431",
        "text": "Le grand chef essaie de le chasser en tapant sur un bouclier, mais le lion continue \u00e0 se frotter le ventre, il n'avait pas faim, il \u00e9tait seulement malade.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avait",
                    "faim"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00433",
        "text": "Arturo a de la chance, il arrive en Chine au moment de la f\u00eate de la nouvelle ann\u00e9e.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "chance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00441",
        "text": "Au cours du dernier conseil municipal r\u00e9uni vendredi, Claude Manet, maire, a fait part au conseil des conclusions du commissaire enqu\u00eateur suite \u00e0 l'enqu\u00eate publique qui a eu lieu pour les travaux de la rue du Ch\u00e2teau.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "part"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "lieu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00447",
        "text": "La commission d'appel d'offres pour la transformation de l'atelier artisanal des Triboulottes en salle polyvalente s'est r\u00e9unie r\u00e9cemment pour prendre connaissance des offres re\u00e7ues.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "prendre",
                    "connaissance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00448",
        "text": "Si (actuellement) on a une id\u00e9e du seuil en-dessous duquel il ne sera pas possible de descendre, certaines donn\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9es par l'architecte n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment pr\u00e9cises pour que la commission prenne des d\u00e9cisions.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "id\u00e9e"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "prenne",
                    "d\u00e9cisions"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00450",
        "text": "Il appartiendra ensuite au conseil de prendre une d\u00e9cision d\u00e9finitive sur la faisabilit\u00e9 du projet, sachant que le lot gros oeuvre devra probablement \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 infructueux.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "prendre",
                    "d\u00e9cision"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00451",
        "text": "Il fera alors l'objet d'un nouvel appel d'offres.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fera",
                    "l'",
                    "objet"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00454",
        "text": "\u00e0 la suite d'une consultation d'entreprises r\u00e9alis\u00e9e par l'Amicale des maires, la commune se prononce pour une nouvelle convention de balayage des caniveaux et de nettoyage des avaloirs des eaux pluviales sur la voie publique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "prononce"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00460",
        "text": "Ceux-ci seront r\u00e9alis\u00e9s par le promoteur qui s'y engage \u00e9tant pr\u00e9cis\u00e9 que la voirie restera en l'\u00e9tat pour le moment.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "engage"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00470",
        "text": "Hier en fin d'apr\u00e8s-midi, il a sign\u00e9 un nouveau contrat de deux ans, acceptant finalement les propositions de Jacques Rousselot.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "sign\u00e9",
                    "contrat"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00473",
        "text": "Comme l'attaquant tenait encore \u00e0 jouer, il refusa et examina d'autres possibilit\u00e9s : \"Le Mans, Valence, Sedan et un quatri\u00e8me club dont je dois taire le nom, me faisaient des offres int\u00e9ressantes.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faisaient",
                    "offres"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00474",
        "text": "J'\u00e9tais pr\u00eat \u00e0 partir, malgr\u00e9 mon attachement \u00e0 l'ASNL et \u00e0 la ville, car \u00e0 32 ans, il s'agissait sans doute de ma derni\u00e8re chance de signer un nouveau contrat\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "s'",
                    "agissait"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "signer",
                    "contrat"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00476",
        "text": "Je fais donc confiance aux maximum de joueurs qui l'ont atteint cette saison.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fais",
                    "confiance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00485",
        "text": "Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9es, dimanche soir vers 17h40 \u00e0 la suite d'un accident spectaculaire qui s'est produit \u00e0 l'entr\u00e9e du village de Montreux-Vieux sur la d\u00e9partementale 32 (L'Est R\u00e9publicain du 5 juillet).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "produit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00492",
        "text": "Quant \u00e0 la gendarmerie de Dannemarie, elle a proc\u00e9d\u00e9 au constat d'usage.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "proc\u00e9d\u00e9",
                    "\u00e0",
                    "le",
                    "constat"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00494",
        "text": "Arrivant \u00e0 hauteur de la place Cuvier, vers 17h, le jeune homme s'arr\u00eate pour acheter une baguette de pain.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "arr\u00eate"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00495",
        "text": "Lorsqu'il revient dans sa voiture, il est pris \u00e0 partie par trois individus qui s'engouffrent aussit\u00f4t dans son v\u00e9hicule et le forcent \u00e0 les emmener pour un p\u00e9riple dans le Pays de Montb\u00e9liard : Bethoncourt, Sochaux, Audincourt, Valentigney, Montb\u00e9liard et retour au point de d\u00e9part.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "pris",
                    "\u00e0",
                    "partie"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "engouffrent"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00502",
        "text": "Le temps de dig\u00e9rer cette exp\u00e9dition forc\u00e9e et le jeune Belfortain a d\u00e9cid\u00e9 d'aller porter plainte \u00e0 la brigade de gendarmerie de Bethoncourt.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "porter",
                    "plainte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00504",
        "text": "Quelques minutes apr\u00e8s cette d\u00e9position, les gendarmes sortaient de leur brigade pour effectuer une ronde de routine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "effectuer",
                    "ronde"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00505",
        "text": "Quelle ne fut pas leur surprise de tomber nez \u00e0 nez avec les trois individus correspondant pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la description faite par le jeune Belfortain !",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Quelle",
                    "ne",
                    "fut",
                    "pas"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "tomber",
                    "nez",
                    "\u00e0",
                    "nez"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "description",
                    "faite"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00506",
        "text": "Les trois lascars se promenaient sur un chemin de terre, \u00e0 proximit\u00e9 de la gendarmerie.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "promenaient"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00510",
        "text": "Ils devront alors r\u00e9pondre de violences commises en r\u00e9union n'ayant pas entra\u00een\u00e9 d'interruption totale de travail.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.cause",
                "tokens_list": [
                    "entra\u00een\u00e9",
                    "interruption"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00515",
        "text": "Questionn\u00e9 sur son pass\u00e9, Lucien Carillon s'est ex\u00e9cut\u00e9 de bonne gr\u00e2ce.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "ex\u00e9cut\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00517",
        "text": "Rest\u00e9 c\u00e9libataire, il poursuit : \"J'ai travaill\u00e9 \u00e0 l'usine des hame\u00e7ons \u00e0 Morvillars, jusqu'au service militaire\", se souvient-il, visiblement marqu\u00e9 favorablement par cette p\u00e9riode au 8e Chasseurs d'Afrique \u00e0 Roanne.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "souvient"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00519",
        "text": "Il est \u00e0 la maison Belot depuis dix ans o\u00f9 il s'adonne \u00e0 la belote avec son copain Pierre Brungard.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "adonne"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00523",
        "text": "Elle avait entre temps donn\u00e9 le jour \u00e0 trois enfants, dont Mimi, pr\u00e9sente pour l'occasion, et reste fi\u00e8re d'\u00eatre grand-m\u00e8re et arri\u00e8re-grand-m\u00e8re.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "donn\u00e9",
                    "le",
                    "jour"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu annodis.er_00524",
        "text": "\u00e0 la maison Belot, elle s'est tr\u00e8s vite fait remarquer par sa coquetterie, son envie de participer aux \"Jeux olympiques inter-\u00e9tablissements\" et bien s\u00fbr \u00e0 l'incontournable belote.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "fait",
                    "remarquer"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00021",
        "text": "Il doit \u00eatre prescrit par un m\u00e9decin ayant l'exp\u00e9rience des prises en charge urgentes de patients souffrant de probl\u00e8mes cardiaques ou des interventions sur le coeur.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ayant",
                    "exp\u00e9rience"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "souffrant",
                    "de",
                    "probl\u00e8mes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00025",
        "text": "Lorsqu'il est utilis\u00e9 pour pr\u00e9venir la formation de caillots sanguins chez les patients subissant une ICP, une dose plus \u00e9lev\u00e9e d'Angiox est utilis\u00e9e, et la perfusion peut \u00eatre poursuivie jusqu'\u00e0 quatre heures apr\u00e8s la proc\u00e9dure.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subissant",
                    "ICP"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00026",
        "text": "Les doses de perfusion doivent \u00eatre r\u00e9duites chez les patients ayant des probl\u00e8mes r\u00e9naux subissant une ICP.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ayant",
                    "probl\u00e8mes"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subissant",
                    "ICP"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00030",
        "text": "La coagulation sanguine peut poser un probl\u00e8me en cas de perturbation du flux sanguin.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "poser",
                    "probl\u00e8me"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00035",
        "text": "Celle-ci se trouve au centre des processus complexes de la coagulation sanguine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "trouve"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00038",
        "text": "Quelles \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es avec Angiox ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "\u00e9tudes",
                    "men\u00e9es"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00047",
        "text": "Angiox s'est av\u00e9r\u00e9 aussi efficace que les traitements auxquels il a \u00e9t\u00e9 compar\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "av\u00e9r\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00050",
        "text": "Les patients ayant re\u00e7u Angiox sans inhibiteur de GP ont \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 un taux d'h\u00e9morragies inf\u00e9rieur apr\u00e8s 30 jours et apr\u00e8s un an.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sent\u00e9",
                    "taux"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00051",
        "text": "Chez les patients subissant un ICP, Angiox s'est montr\u00e9 aussi efficace que l'h\u00e9parine pour toutes les mesures, except\u00e9 en ce qui concerne le saignement majeur, pour lequel il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 nettement meilleur (niveau de saignement inf\u00e9rieur) que l'h\u00e9parine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subissant",
                    "ICP"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "montr\u00e9"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "r\u00e9v\u00e9l\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00055",
        "text": "Angiox ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez les personnes pouvant pr\u00e9senter une hypersensibilit\u00e9 (allergie) \u00e0 la bivalirudine, aux autres hirudines, ou \u00e0 l'un des autres composants constituant Angiox.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9senter",
                    "hypersensibilit\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00056",
        "text": "Il convient en outre de ne pas l'utiliser chez les patients ayant eu une h\u00e9morragie r\u00e9cente, souffrant d'hypertension aigu\u00eb ou pr\u00e9sentant des troubles graves des reins, ou encore chez les patients pr\u00e9sentant une infection cardiaque.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "convient"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ayant",
                    "h\u00e9morragie"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "souffrant",
                    "d'",
                    "hypertension"
                ]
            },
            "4": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "troubles"
                ]
            },
            "5": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "infection"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00060",
        "text": "Le comit\u00e9 a conclu que les b\u00e9n\u00e9fices de Angiox sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte pour le traitement des patients adultes souffrant de SCA et devant subir une intervention urgente ou pr\u00e9coce, avec de l'aspirine et du clopidogrel, et comme anticoagulant chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "risques",
                    "comporte"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "souffrant",
                    "de",
                    "SCA"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subir",
                    "intervention"
                ]
            },
            "4": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subissant",
                    "intervention"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00062",
        "text": "Autres informations relatives \u00e0 Angiox : La Commission europ\u00e9enne a d\u00e9livr\u00e9 une autorisation de mise sur le march\u00e9 valide dans toute l'Union europ\u00e9enne pour Angiox \u00e0 The Medicines Company UK Ltd, le 20 septembre 2004",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "d\u00e9livr\u00e9",
                    "autorisation"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00098",
        "text": "Anticoagulant chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subissant",
                    "intervention"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00104",
        "text": "Pour les patients atteints d'un SCA, la dose initiale recommand\u00e9e est un bolus intraveineux de 0,1 mg/kg suivi d'une perfusion de 0,25 mg/kg/h.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "SCA"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00106",
        "text": "Si le patient doit b\u00e9n\u00e9ficier d'une ICP, un bolus additionnel de 0,5 mg/kg doit \u00eatre administr\u00e9 et la perfusion augment\u00e9e \u00e0 1,75 mg/kg/h durant l'intervention.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "b\u00e9n\u00e9ficier",
                    "d'",
                    "ICP"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00110",
        "text": "Pour les patients b\u00e9n\u00e9ficiant d'un pontage aorto-coronaire avec CEC, la perfusion de bivalirudine devra \u00eatre maintenue jusqu'\u00e0 1 heure avant l'op\u00e9ration, apr\u00e8s quoi la perfusion devra \u00eatre arr\u00eat\u00e9e et le patient trait\u00e9 avec de l'h\u00e9parine non fractionn\u00e9e.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "b\u00e9n\u00e9ficiant",
                    "d'",
                    "pontage"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00127",
        "text": "Chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale mod\u00e9r\u00e9e (TFG 30-59 ml/min) b\u00e9n\u00e9ficiant d'une ICP (qu'ils soient trait\u00e9s avec la bivalirudine pour SCA ou non) la vitesse de perfusion doit \u00eatre abaiss\u00e9e \u00e0 1.4 mg/kg/h.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "insuffisance"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "b\u00e9n\u00e9ficiant",
                    "d'",
                    "ICP"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00134",
        "text": "Angiox est contre-indiqu\u00e9 chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (TFG < 30 ml/min) ainsi que chez les patients sous dialyse (voir rubrique 4.3).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "contre-indiqu\u00e9"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "insuffisance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00138",
        "text": "d\u00e8s lors, la s\u00e9curit\u00e9 et l'efficacit\u00e9 de la bivalirudine n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9es de mani\u00e8re sp\u00e9cifique chez des patients atteints d'insuffisance h\u00e9patique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "insuffisance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00147",
        "text": "Angiox est contre-indiqu\u00e9 chez les patients :",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "contre-indiqu\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00148",
        "text": "pr\u00e9sentant une hypersensibilit\u00e9 connue \u00e0 la bivalirudine ou \u00e0 l'un des excipients du produit, ou aux hirudines ;",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "hypersensibilit\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00149",
        "text": "pr\u00e9sentant un saignement actif ou un risque accru de saignement en raison de troubles de l'h\u00e9mostase et/ou de troubles irr\u00e9versibles de la coagulation ;",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "saignement"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "risque"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00151",
        "text": "atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (TFG < 30 ml/min) ainsi que chez les patients sous dialyse.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "insuffisance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00156",
        "text": "Il convient de surveiller attentivement que les patients ne pr\u00e9sentent pas de sympt\u00f4mes et de signes de saignement pendant le traitement, notamment si la bivalirudine est combin\u00e9e \u00e0 un autre anticoagulant (voir Section 4.5).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "convient"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentent",
                    "sympt\u00f4mes"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentent",
                    "signes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00157",
        "text": "Bien que la plupart des saignements associ\u00e9s \u00e0 la bivalirudine se produisent au site d'acc\u00e8s art\u00e9riel chez les patients qui subissent une ICP, une h\u00e9morragie peut se produire \u00e0 n'importe quel endroit pendant le traitement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "produisent"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subissent",
                    "ICP"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "produire"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00163",
        "text": "Chez les patients sous warfarine trait\u00e9s par bivalirudine, un suivi de l'INR doit \u00eatre effectu\u00e9, apr\u00e8s l'arr\u00eat du traitement par bivalirudine, afin de s'assurer du retour de l'INR aux niveaux observ\u00e9s avant le traitement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "suivi",
                    "effectu\u00e9"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "assurer"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00166",
        "text": "Les mesures n\u00e9cessaires doivent \u00eatre mises en place pour faire face \u00e0 cette \u00e9ventualit\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "face"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00168",
        "text": "En cas de choc, il faut appliquer les normes m\u00e9dicales actuelles pour le traitement du choc.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00176",
        "text": "Les r\u00e9sultats de ces \u00e9tudes ne permettent pas de penser qu'il se produise d'interactions pharmacodynamiques avec ces m\u00e9dicaments.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "produise"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00177",
        "text": "Du fait de leur m\u00e9canisme d'action, on peut s'attendre \u00e0 ce que l'utilisation combin\u00e9e de m\u00e9dicaments anticoagulants (h\u00e9parine, warfarine, antithrombotiques ou agents antiplaquettaires) augmente le risque de saignement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "attendre"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00193",
        "text": "Environ 23,3% des patients recevant de la bivalirudine ont pr\u00e9sent\u00e9 au moins un \u00e9v\u00e8nement ind\u00e9sirable et 2,1% ont pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sent\u00e9",
                    "\u00e9v\u00e8nement",
                    "ind\u00e9sirable"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sent\u00e9",
                    "r\u00e9action"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00228",
        "text": "Les saignements majeurs se sont produits le plus fr\u00e9quemment au site de ponction (voir Tableau 3).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "produits"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00231",
        "text": "La majorit\u00e9 de ces sujets avaient un traitement concomitant d'acide ac\u00e9tylsalicylique et de clopidogrel, et 6 d'entre eux recevaient \u00e9galement des inhibiteurs de la GP IIb/IIIa.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avaient",
                    "traitement"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00234",
        "text": "Les donn\u00e9es suivantes relatives aux r\u00e9actions ind\u00e9sirables sont bas\u00e9es sur une \u00e9tude clinique (REPLACE 2) men\u00e9e avec la bivalirudine chez 6000 patients subissant une ICP, dont la moiti\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s par bivalirudine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "\u00e9tude",
                    "men\u00e9e"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subissant",
                    "ICP"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00254",
        "text": "Un saignement majeur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini comme \u00e9tant la survenue de l'un des \u00e9l\u00e9ments suivants : h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne, h\u00e9morragie r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale, perte de sang n\u00e9cessitant la transfusion d'au moins deux unit\u00e9s de sang complet ou d'h\u00e9maties concentr\u00e9es, ou saignement se traduisant par une chute de l'h\u00e9moglobine de plus de 3 g/dl ou une chute de l'h\u00e9moglobine sup\u00e9rieure \u00e0 4 g/dl (ou 12% de l'h\u00e9matocrite) sans site de saignement identifi\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "traduisant"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00258",
        "text": "Les saignements majeurs se sont produits le plus fr\u00e9quemment au site de ponction (voir Tableau 5).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "produits"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00294",
        "text": "La thrombine joue un r\u00f4le central dans le processus thrombotique, scindant le fibrinog\u00e8ne en monom\u00e8res de fibrine et activant le Facteur XIII en Facteur XIIIa, ce qui permet \u00e0 la fibrine de d\u00e9velopper un r\u00e9seau de liaisons crois\u00e9es covalentes qui stabilise le thrombus.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "joue",
                    "r\u00f4le"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00295",
        "text": "La thrombine active \u00e9galement les facteurs V et VIII, ce qui entra\u00eene une plus grande production de thrombine et active les plaquettes, stimulant leur agr\u00e9gation et la lib\u00e9ration des granules.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.cause",
                "tokens_list": [
                    "entra\u00eene",
                    "production"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00297",
        "text": "La liaison de la bivalirudine \u00e0 la thrombine, et par cons\u00e9quent son activit\u00e9, est r\u00e9versible, dans la mesure o\u00f9 la thrombine clive lentement la liaison Arg3-Pro4 de la bivalirudine, ce qui se traduit par un r\u00e9tablissement de la fonction du site actif de la thrombine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "traduit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00302",
        "text": "Chez les volontaires sains et chez les patients, la bivalirudine pr\u00e9sente une activit\u00e9 anticoagulante d\u00e9pendante de la dose et de la concentration, comme le prouve l'allongement de l'ACT, de l'aPTT, du PT, de l'INR et du TT.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sente",
                    "activit\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00305",
        "text": "La valeur ACT pr\u00e9sente une corr\u00e9lation positive avec la dose et la concentration plasmatique de la bivalirudine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sente",
                    "corr\u00e9lation"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00309",
        "text": "ACUITY est une \u00e9tude prospective, randomis\u00e9e, en ouvert, destin\u00e9e \u00e0 comparer la bivalirudine associ\u00e9e ou non \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb/IIIa (respectivement bras B et C) et l'enoxaparine ou l'h\u00e9parine non fractionn\u00e9e (HNF) associ\u00e9e \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb/IIIa (bras A), chez plus de 13 819 patients atteints d'un syndrome coronarien aigu (SCA) et consid\u00e9r\u00e9s \u00e0 haut risque.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "syndrome"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00316",
        "text": "Environ 77% d'entre eux pr\u00e9sentent une isch\u00e9mie r\u00e9currente, environ 70% ont des changements dynamiques de l'ECG ou des bio marqueurs cardiaques \u00e9lev\u00e9s, 28% sont diab\u00e9tiques et environ 99% subissent une angiographie dans les 72 h.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentent",
                    "isch\u00e9mie"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subissent",
                    "angiographie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00317",
        "text": "Apr\u00e8s angiographie, les patients sont soit pris en charge m\u00e9dicalement (33%) soit b\u00e9n\u00e9ficient d'une angioplastie (56%) ou d'un pontage aorto-coronaire (11%).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "pris",
                    "en",
                    "charge"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "b\u00e9n\u00e9ficient",
                    "d'",
                    "angioplastie"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "b\u00e9n\u00e9ficient",
                    "d'",
                    "pontage"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00326",
        "text": "Les propri\u00e9t\u00e9s pharmacocin\u00e9tiques de la bivalirudine ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9es et se sont av\u00e9r\u00e9es \u00eatre lin\u00e9aires chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e et les patients pr\u00e9sentant un SCA.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "av\u00e9r\u00e9es"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subissant",
                    "intervention"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "SCA"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00344",
        "text": "La pharmacocin\u00e9tique de la bivalirudine n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9e chez les patients atteints d'insuffisance h\u00e9patique, mais on ne s'attend pas \u00e0 ce qu'elle soit modifi\u00e9e, car la bivalirudine n'est pas m\u00e9tabolis\u00e9e par les enzymes h\u00e9patiques telles que les isoenzymes du cytochrome P-450.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "insuffisance"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "attend"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00347",
        "text": "La clairance de la bivalirudine est similaire chez les patients \u00e0 fonction r\u00e9nale normale et chez les patients pr\u00e9sentant une l\u00e9g\u00e8re insuffisance r\u00e9nale.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "insuffisance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00348",
        "text": "Elle est r\u00e9duite d'environ 20% chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale mod\u00e9r\u00e9e ou s\u00e9v\u00e8re et de 80% chez les patients d\u00e9pendants de la dialyse (Tableau 11).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "insuffisance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00354",
        "text": "Il n'y a pas d'effets du sexe sur la pharmacocin\u00e9tique de la bivalirudine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "y",
                    "a"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00369",
        "text": "Les m\u00e9dicaments suivants ne doivent pas \u00eatre administr\u00e9s dans la m\u00eame perfusion intraveineuse que la bivalirudine, parce que cela peut se traduire par la formation d'un trouble, la formation de microparticules ou une pr\u00e9cipitation importante : alt\u00e9plase, chlorhydrate d'amiodarone, amphot\u00e9ricine B, chlorhydrate de chlorpromazine, diaz\u00e9pam, \u00e9disylate de prochlorp\u00e9razine, r\u00e9t\u00e9plase, streptokinase et chlorhydrate de vancomycine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "traduire"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00393",
        "text": "La solution reconstitu\u00e9e/dilu\u00e9e doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e qu'elle ne contient pas de particules et qu'elle ne pr\u00e9sente pas de d\u00e9coloration.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sente",
                    "d\u00e9coloration"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00410",
        "text": "Le titulaire de l'AMM s'engage \u00e0 fournir des \u00e9tudes et des donn\u00e9es de pharmacovigilance suppl\u00e9mentaires d\u00e9taill\u00e9es dans le Plan de Pharmacovigilance, comme convenu dans la version 4 du Plan de Gestion des risques (PGR) pr\u00e9sent\u00e9 dans le Module 1.8.2. de l'autorisation de mise sur le march\u00e9 et toutes mises \u00e0 jour du PGR autoris\u00e9es par le CHMP.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "engage"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00413",
        "text": "Quand de nouvelles informations re\u00e7ues peuvent avoir un impact sur le profil de s\u00e9curit\u00e9, le plan de pharmacovigilance ou les activit\u00e9s de minimisation du risque.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avoir",
                    "impact"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00463",
        "text": "- Gardez cette notice, vous pourriez avoir besoin de la relire.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avoir",
                    "besoin"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00476",
        "text": "Angiox est utilis\u00e9- Chez les patients souffrant de douleurs thoraciques dues \u00e0 une affection cardiaque (syndromes coronariens aigus SCA)",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "souffrant",
                    "douleurs"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00477",
        "text": "- Chez les patients qui b\u00e9n\u00e9ficient d'une intervention chirurgicale destin\u00e9e \u00e0 traiter des obstructions",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "b\u00e9n\u00e9ficient",
                    "d'",
                    "intervention"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00481",
        "text": "- si vous pr\u00e9sentez ou avez r\u00e9cemment pr\u00e9sent\u00e9 un saignement au niveau de l'estomac, des intestins, de la vessie ou d'autres organes, par exemple si vous avez du sang anormal dans vos selles ou vos urines (except\u00e9 un saignement menstruel).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentez",
                    "saignement"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sent\u00e9",
                    "saignement"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00482",
        "text": "- si vous avez pr\u00e9sent\u00e9 des troubles de la coagulation sanguine ou un faible nombre de plaquettes",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sent\u00e9",
                    "troubles"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00483",
        "text": "- si vous avez ou avez eu une hypertension (tension art\u00e9rielle \u00e9lev\u00e9e) s\u00e9v\u00e8re non contr\u00f4l\u00e9e.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "hypertension"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00487",
        "text": "- si vous prenez ou avez pris r\u00e9cemment un autre m\u00e9dicament, m\u00eame s'il s'agit d'un m\u00e9dicament obtenu sans ordonnance.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "s'",
                    "agit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00504",
        "text": "Si un saignement se produit, le traitement sera arr\u00eat\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "produit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00510",
        "text": "Pour les patients atteints d'un SCA, la dose initiale recommand\u00e9e est :",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "SCA"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00514",
        "text": "Si, apr\u00e8s cela, vous devez b\u00e9n\u00e9ficier d'une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP), il vous sera administr\u00e9 :",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "b\u00e9n\u00e9ficier",
                    "d'",
                    "intervention"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00517",
        "text": "Pour les patients b\u00e9n\u00e9ficiant d'une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP), la dose recommand\u00e9e est :",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "b\u00e9n\u00e9ficiant",
                    "d'",
                    "intervention"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00528",
        "text": "S'il se produit des effets ind\u00e9sirables, ceux-ci peuvent n\u00e9cessiter des soins m\u00e9dicaux.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "produit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00530",
        "text": "Dans de tr\u00e8s rares cas, ils peuvent entra\u00eener la mort (moins de 1 patient sur 10 000).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.cause",
                "tokens_list": [
                    "entra\u00eener",
                    "mort"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00531",
        "text": "Un saignement est plus susceptible d'avoir lieu lorsque Angiox est combin\u00e9 \u00e0 un autre anticoagulant ou antithrombotique (voir section 2 \"Prise d'autres m\u00e9dicaments\").",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "avoir",
                    "lieu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-dev_00558",
        "text": "La date d'expiration se rapporte au dernier jour de ce mois.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "rapporte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00009",
        "text": "Il est administr\u00e9 aux patients qui pr\u00e9sentent un risque de fracture (cassure des os), notamment chez les patients s'\u00e9tant r\u00e9cemment fractur\u00e9 la hanche \u00e0 la suite d'un faible traumatisme, comme une chute ;",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentent",
                    "risque"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00021",
        "text": "L'utilisation d'Aclasta n'est pas recommand\u00e9e chez des patients qui pr\u00e9sentent des troubles graves des reins.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentent",
                    "troubles"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00022",
        "text": "Aclasta ne doit \u00eatre utilis\u00e9, chez les patients souffrant de la maladie osseuse de Paget, que par un m\u00e9decin exp\u00e9riment\u00e9 dans le traitement de cette maladie.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "souffrant",
                    "de",
                    "maladie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00030",
        "text": "Quelles \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es sur Aclasta ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "\u00e9tudes",
                    "men\u00e9es"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00031",
        "text": "Comme Aclasta contient le m\u00eame principe actif que Zometa, certaines donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es pour Zometa ont \u00e9t\u00e9 prises en compte lors de l'\u00e9valuation d'Aclasta.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "prises",
                    "en",
                    "compte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00036",
        "text": "S'agissant de la maladie de Paget, Aclasta a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 sur 357 patients au total, au cours de deux \u00e9tudes, dans lesquelles il a \u00e9t\u00e9 compar\u00e9 au ris\u00e9dronate (autre bisphosphonate) sur une p\u00e9riode de six mois.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "S'",
                    "agissant"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00037",
        "text": "Les patients ont re\u00e7u soit une perfusion d'Aclasta, soit du ris\u00e9dronate administr\u00e9 une fois par jour pendant deux mois.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "re\u00e7u",
                    "perfusion"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00043",
        "text": "Dans une \u00e9tude portant sur des hommes et des femmes s'\u00e9tant fractur\u00e9 la hanche, 9% des patients sous Aclasta ont eu une fracture (92 sur 1 065), contre 13% des patients sous placebo (139 sur 1 062).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "fracture"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00045",
        "text": "S'agissant de la maladie de Paget, Aclasta a \u00e9t\u00e9 plus efficace que le ris\u00e9dronate.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "S'",
                    "agissant"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00051",
        "text": "Aclasta ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez les patients susceptibles de pr\u00e9senter une hypersensibilit\u00e9 (allergie) \u00e0 l'acide zol\u00e9dronique, \u00e0 d'autres bisphosphonates ou \u00e0 l'un des autres composants.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9senter",
                    "hypersensibilit\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00052",
        "text": "Aclasta ne doit \u00eatre utilis\u00e9 ni chez les patients pr\u00e9sentant une hypocalc\u00e9mie (taux de calcium sanguin trop faible) ni chez les femmes enceintes ou allaitantes.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "hypocalc\u00e9mie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00053",
        "text": "Comme dans le cas de tous les bisphosphonates, les patients sous Aclasta peuvent \u00e9galement pr\u00e9senter un risque de d\u00e9velopper des troubles des reins, des r\u00e9actions au niveau du site de perfusion et une ost\u00e9on\u00e9crose (mort du tissu osseux) de la m\u00e2choire.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9senter",
                    "risque"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00057",
        "text": "Quelles sont les mesures prises pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 d'emploi d'Aclasta ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "mesures",
                    "prises"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00061",
        "text": "La Commission europ\u00e9enne a d\u00e9livr\u00e9 une autorisation de mise sur le march\u00e9 valide dans toute l'Union europ\u00e9enne pour Aclasta \u00e0 Novartis Europharm Limited, le 15 avril 2005.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "d\u00e9livr\u00e9",
                    "autorisation"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00062",
        "text": "L'EPAR complet relatif \u00e0 Aclasta se trouve ici.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "trouve"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00072",
        "text": "Les \u00e9tats membres doivent s'assurer que le programme d'\u00e9ducation qui a \u00e9t\u00e9 mis en place suite \u00e0 l'indication dans le traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique soit \u00e9tendu aux prescripteurs potentiels concern\u00e9s par la nouvelle indication : traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique et de l'ost\u00e9oporose masculine chez les patients \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 des fractures, notamment chez les patients ayant eu une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "assurer"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "fracture"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00080",
        "text": "Traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique l'ost\u00e9oporose masculine chez les patients \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 de fractures, notamment chez les patients ayant eu une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "fracture"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00092",
        "text": "Cela est particuli\u00e8rement important pour les patients \u00e2g\u00e9s et les patients qui re\u00e7oivent un traitement diur\u00e9tique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "re\u00e7oivent",
                    "traitement"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00105",
        "text": "Aclasta ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez l'enfant et l'adolescent en-dessous de 18 ans compte tenu de l'absence de donn\u00e9es concernant la s\u00e9curit\u00e9 et l'efficacit\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "compte",
                    "tenu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00110",
        "text": "Aclasta n'est pas recommand\u00e9 chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (clairance de la cr\u00e9atinine < 35 ml/min) en raison d'une exp\u00e9rience clinique limit\u00e9e dans cette population.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "insuffisance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00112",
        "text": "Cela est particuli\u00e8rement important pour les patients \u00e2g\u00e9s et pour les patients recevant un traitement diur\u00e9tique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "recevant",
                    "traitement"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00118",
        "text": "En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, peut se produire et atteint g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours suivant l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.8).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "produire"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00121",
        "text": "Il est recommand\u00e9 de mesurer la calc\u00e9mie avant la perfusion d'Aclasta chez les patients atteints de la maldie osseuse de Paget.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "maldie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00126",
        "text": "Une ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire a \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9e principalement chez des patients atteints d'un cancer et trait\u00e9s notamment par des bisphosphonates, y compris l'acide zol\u00e9dronique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "cancer"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00129",
        "text": "Plusieurs pr\u00e9sentaient des signes d'infection localis\u00e9e, y compris une ost\u00e9omy\u00e9lite.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentaient",
                    "signes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00130",
        "text": "Un examen dentaire avec des soins dentaires pr\u00e9ventifs appropri\u00e9s devra \u00eatre pris en consid\u00e9ration avant l'instauration d'un traitement par bisphosphonates chez des patients pr\u00e9sentant des facteurs de risque associ\u00e9s (par exemple : cancer, chimioth\u00e9rapie, cortico\u00efdes ou mauvaise hygi\u00e8ne buccale).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pris",
                    "en",
                    "consid\u00e9ration"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "facteurs"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00135",
        "text": "Aucune \u00e9tude sp\u00e9cifique d'interaction m\u00e9dicamenteuse n'a \u00e9t\u00e9 conduite avec l'acide zol\u00e9dronique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "\u00e9tude",
                    "conduite"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00146",
        "text": "Aclasta est contre-indiqu\u00e9 pendant la grossesse et chez la femme qui allaite (voir rubrique 4.3).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "contre-indiqu\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00148",
        "text": "Le pourcentage global de patients qui ont pr\u00e9sent\u00e9 des sympt\u00f4mes survenant apr\u00e8s l'administration \u00e9tait de respectivement 44,7%, 16,7% et 10,2% apr\u00e8s la premi\u00e8re, deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me perfusion respectivement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sent\u00e9",
                    "sympt\u00f4mes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00152",
        "text": "Le pourcentage de patients pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes apr\u00e8s l'injection \u00e9tait respectivement de 19,5%, 10,4%, 10,7% apr\u00e8s la premi\u00e8re, deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me perfusion, dans une \u00e9tude de plus petite taille o\u00f9 le traitement symptomatique d\u00e9crit ci-dessous avait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "sympt\u00f4mes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00165",
        "text": "Ces donn\u00e9es sont issues d'une population de taille incertaine et peuvent pr\u00eater \u00e0 confusion.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00eater",
                    "\u00e0",
                    "confusion"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00175",
        "text": "Au cours des \u00e9tudes cliniques dans l'ost\u00e9oporose, environ 0,2% des patientes ont pr\u00e9sent\u00e9 une diminution notable de la calc\u00e9mie (moins de 1,87 mmol/l), suite \u00e0 l'administration d'Aclasta.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sent\u00e9",
                    "diminution"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00177",
        "text": "Au cours d'\u00e9tudes men\u00e9es chez des patients atteints de la maladie de Paget, une hypocalc\u00e9mie symptomatique a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e chez environ 1% des patients.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "\u00e9tudes",
                    "men\u00e9es"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "maladie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00180",
        "text": "Tous les patients ont re\u00e7u une suppl\u00e9mentation en vitamine D et en calcium : dans l'\u00e9tude men\u00e9e sur l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique (\u00e9tude PFT), dans l'\u00e9tude sur la pr\u00e9vention des fractures cliniques apr\u00e8s fracture de hanche (\u00e9tude RFT) ainsi que dans les \u00e9tudes de la maladie de Paget (voir \u00e9galement rubrique 4.2).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "\u00e9tude",
                    "men\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00185",
        "text": "Des cas d'ost\u00e9on\u00e9crose (principalement de la m\u00e2choire) ont \u00e9t\u00e9 peu fr\u00e9quemment rapport\u00e9s, principalement chez des patients atteints d'un cancer et trait\u00e9s par bisphosphonates, dont l'acide zol\u00e9dronique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "cancer"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00186",
        "text": "Beaucoup d'entre eux pr\u00e9sentaient des signes d'infection locale y compris une ost\u00e9omy\u00e9lite.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentaient",
                    "signes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00187",
        "text": "La majorit\u00e9 des cas concerne des patients atteints d'un cancer et ayant subi une extraction dentaire ou d'autres chirurgies dentaires.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "cancer"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subi",
                    "extraction"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00188",
        "text": "L'ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire pr\u00e9sente de multiples facteurs de risque bien document\u00e9s incluant le diagnostic d'un cancer, les traitements associ\u00e9s (par exemple : chimioth\u00e9rapie, radioth\u00e9rapie, corticoth\u00e9rapie) et des affections associ\u00e9es (par exemple : an\u00e9mie, troubles de la coagulation, infection, maladie buccale pr\u00e9existante).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sente",
                    "facteurs"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00190",
        "text": "Au cours d'une vaste \u00e9tude clinique r\u00e9alis\u00e9e chez 7 736 patientes, une ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e chez une patiente trait\u00e9e par Aclasta et chez une patiente trait\u00e9e par le placebo.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "\u00e9tude",
                    "r\u00e9alis\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00195",
        "text": "En cas de surdosage entra\u00eenant une hypocalc\u00e9mie cliniquement significative, la r\u00e9versibilit\u00e9 peut \u00eatre obtenue par l'administration d'un suppl\u00e9ment de calcium oral et/ou une perfusion intraveineuse de gluconate de calcium.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.cause",
                "tokens_list": [
                    "entra\u00eenant",
                    "hypocalc\u00e9mie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00209",
        "text": "Les femmes qui ont fait l'objet d'une \u00e9valuation pour l'incidence des fractures vert\u00e9brales n'ont re\u00e7u aucun traitement anti-ost\u00e9oporotique concomitant, alors que ces traitements \u00e9tait autoris\u00e9s chez les femmes ayant particip\u00e9 aux \u00e9valuations des fractures de hanche et de toutes les fractures cliniques.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "l'",
                    "objet"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "l'",
                    "objet",
                    "\u00e9valuation"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "re\u00e7u",
                    "traitement"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00236",
        "text": "Un an apr\u00e8s l'administration de la troisi\u00e8me dose annuelle, des biopsies osseuses ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es au niveau de la cr\u00eate iliaque chez 152 patientes atteintes d'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique trait\u00e9es par Aclasta (N=82) ou par placebo (N=70).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "biopsies",
                    "effectu\u00e9es"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteintes",
                    "ost\u00e9oporose"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00245",
        "text": "Pendant toute cette p\u00e9riode, les marqueurs de remodelage osseux se situaient dans la gamme des valeurs pr\u00e9-m\u00e9nopausiques \u00e0 la fin de chaque ann\u00e9e.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "situaient"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00246",
        "text": "Une administration r\u00e9p\u00e9t\u00e9e n'a pas entra\u00een\u00e9 une r\u00e9duction suppl\u00e9mentaire des marqueurs du remodelage osseux.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.cause",
                "tokens_list": [
                    "entra\u00een\u00e9",
                    "r\u00e9duction"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00254",
        "text": "L'incidence des fractures cliniques, incluant les fractures vert\u00e9brales, non vert\u00e9brales et les fractures de hanche a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9e chez 2 127 hommes et femmes \u00e2g\u00e9s de 50 \u00e0 95 ans (\u00e2ge moyen 74,5 ans) ayant une fracture de hanche r\u00e9cente, secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9 (dans les 90 jours) et suivis sous traitement pendant environ 2 ans.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ayant",
                    "fracture"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00256",
        "text": "Aclasta a \u00e9t\u00e9 administr\u00e9 une fois par an au moins jusqu'\u00e0 ce que 211 patients dans la population aient une fracture clinique confirm\u00e9e.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "aient",
                    "fracture"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00282",
        "text": "Aclasta a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 chez des hommes et femmes \u00e2g\u00e9s de plus de 30 ans atteints de la maladie de Paget principalement l\u00e9g\u00e8re \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e (taux m\u00e9dians de phosphatases alcalines s\u00e9riques 2,6 \u00e0 3,0 fois la limite sup\u00e9rieure de la normale en fonction de l'\u00e2ge \u00e0 l'inclusion dans l'\u00e9tude) et confirm\u00e9e par radiographies.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "maladie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00289",
        "text": "L'histologie osseuse a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9e 6 mois apr\u00e8s le traitement par 5 mg d'acide zol\u00e9dronique chez 7 patients atteints de la maladie de Paget.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "maladie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00290",
        "text": "Les r\u00e9sultats de la biopsie osseuse ont mis en \u00e9vidence un os de qualit\u00e9 normale, sans signe d'alt\u00e9ration du remodelage osseux et sans signe de d\u00e9faut de min\u00e9ralisation.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "\u00e9vidence"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00291",
        "text": "Ces r\u00e9sultats \u00e9taient coh\u00e9rents avec la normalisation du remodelage osseux mise en \u00e9vidence par les marqueurs biochimiques osseux.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mise",
                    "en",
                    "\u00e9vidence"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00410",
        "text": "De nombreux patients atteints d'ost\u00e9oporose n'ont aucun sympt\u00f4me, mais ils pr\u00e9sentent n\u00e9anmoins un risque de fracture osseuse car l'ost\u00e9oporose a fragilis\u00e9 leurs os.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "ost\u00e9oporose"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ont",
                    "sympt\u00f4me"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentent",
                    "risque"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00411",
        "text": "Une diminution du taux circulant des hormones sexuelles, principalement des estrog\u00e8nes convertis \u00e0 partir des androg\u00e8nes, joue aussi un r\u00f4le dans la perte osseuse graduelle observ\u00e9e chez les hommes.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "joue",
                    "r\u00f4le"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00424",
        "text": "- si vous avez une hypocalc\u00e9mie (cela signifie un taux de calcium sanguin trop faible).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avez",
                    "hypocalc\u00e9mie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00430",
        "text": "- si vous avez des probl\u00e8mes r\u00e9naux ou si vous en avez eu.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avez",
                    "probl\u00e8mes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00431",
        "text": "- si vous avez d\u00e9j\u00e0 subi une intervention chirurgicale de certaines ou de toutes les glandes",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subi",
                    "intervention"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00433",
        "text": "- si vous avez ou avez eu une douleur, un gonflement ou un engourdissement de la m\u00e2choire ou une dent d\u00e9chauss\u00e9e.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "douleur"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00434",
        "text": "Si vous \u00eates sous traitement dentaire ou si vous allez subir une intervention dentaire, informez votre dentiste que vous allez \u00eatre trait\u00e9 par Aclasta.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subir",
                    "intervention"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00441",
        "text": "Assurez-vous de boire suffisamment (au moins un \u00e0 deux verres) avant et apr\u00e8s le traitement par Aclasta, selon les instructions de votre m\u00e9decin : ceci afin d'\u00e9viter une d\u00e9shydratation.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "Assurez",
                    "-vous"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00460",
        "text": "Comme Aclasta a une longue dur\u00e9e d'action, vous n'aurez pas besoin de recevoir une autre dose d'Aclasta pendant un an ou plus.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "aurez",
                    "besoin"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00467",
        "text": "Si vous envisagez d'arr\u00eater le traitement par Aclasta, veuillez vous rendre \u00e0 votre prochain rendez-vous et en discuter avec votre m\u00e9decin.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "vous",
                    "rendre"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00483",
        "text": "Chez les patients atteints de la maladie de Paget : sympt\u00f4mes li\u00e9s \u00e0 un faible taux de calcium dans le sang, tels que spasmes musculaires, engourdissements ou sensation de fourmillements, particuli\u00e8rement autour de la bouche.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "maladie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00488",
        "text": "Des r\u00e9actions cutan\u00e9es telles que rougeur, gonflement et/ou douleur au site de perfusion peuvent se produire.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "produire"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00495",
        "text": "Si vous ressentez un des effets mentionn\u00e9s comme graves ou si vous pr\u00e9sentez des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, veuillez-en informer votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentez",
                    "effets"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00500",
        "text": "- Apr\u00e8s ouverture du flacon : il faut utiliser le produit imm\u00e9diatement afin d'\u00e9viter une contamination microbienne.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00503",
        "text": "Avant l'administration, il faut laisser la solution r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e atteindre la temp\u00e9rature ambiante.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00516",
        "text": "Aclasta n'est pas recommand\u00e9 chez des patients pr\u00e9sentant une atteinte r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (clairance de la cr\u00e9atinine < 35 ml/min) en raison d'un manque d'exp\u00e9rience clinique suffisante dans cette population.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9sentant",
                    "atteinte",
                    "r\u00e9nale"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00518",
        "text": "Chez les patients ayant eu r\u00e9cemment une fracture de hanche, il est recommand\u00e9 d'administrer Aclasta 2 semaines ou plus apr\u00e8s r\u00e9paration de la fracture.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "fracture"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00519",
        "text": "Les patients doivent \u00eatre hydrat\u00e9s convenablement avant et apr\u00e8s l'administration d'Aclasta, cela est particuli\u00e8rement important pour les patients recevant un traitement diur\u00e9tique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "recevant",
                    "traitement"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00520",
        "text": "La prudence est requise lorsqu'Aclasta est administr\u00e9 avec des m\u00e9dicaments qui peuvent avoir un effet sur la fonction r\u00e9nale (par exemple, aminoglucosides ou diur\u00e9tiques qui peuvent entra\u00eener une d\u00e9shydratation).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avoir",
                    "effet"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.cause",
                "tokens_list": [
                    "entra\u00eener",
                    "d\u00e9shydratation"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00527",
        "text": "De plus, chez les patients atteints de maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer des suppl\u00e9ments appropri\u00e9s de calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour, pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "maladie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00529",
        "text": "Une mesure du calcium s\u00e9rique est recommand\u00e9e avant la perfusion d'Aclasta chez les patient atteints de la maladie de Paget.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "atteints",
                    "maladie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00536",
        "text": "Si la solution a \u00e9t\u00e9 r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e, il faut attendre qu'elle revienne \u00e0 une temp\u00e9rature ambiante avant de l'administrer.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00537",
        "text": "La perfusion doit \u00eatre effectu\u00e9e selon les proc\u00e9dures m\u00e9dicales standards.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "perfusion",
                    "effectu\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu emea-fr-test_00544",
        "text": "Il faut attendre que la solution r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e revienne \u00e0 temp\u00e9rature ambiante avant de l'administrer.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00002",
        "text": "Je suis certain qu'il a conscience de la menace tr\u00e8s grave qui p\u00e8se sur le mod\u00e8le europ\u00e9en fond\u00e9 sur l'exploitation familiale.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "conscience"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "menace",
                    "p\u00e8se"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00004",
        "text": "Je voudrais demander quelles nouvelles initiatives peut prendre le Conseil pour pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats de ces agriculteurs dans le cadre des prochaines n\u00e9gociations sur le commerce mondial, en particulier face \u00e0 la production \u00e0 grande \u00e9chelle et de style industriel des \u00c9tats-Unis et de la Nouvelle-Z\u00e9lande, o\u00f9 les \u00e9conomies d'\u00e9chelle font qu'il est extr\u00eamement difficile pour les exploitations familiales europ\u00e9ennes de rester comp\u00e9titives et o\u00f9, bien s\u00fbr, les normes europ\u00e9ennes en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ne s'appliquent pas.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "initiatives",
                    "prendre"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00008",
        "text": "Pourquoi nous occupons-nous de ce probl\u00e8me ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "nous",
                    "occupons"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00012",
        "text": "Nous nous sommes engag\u00e9s \u00e0 Rio \u00e0 prot\u00e9ger le climat.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "nous",
                    "engag\u00e9s"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00019",
        "text": "Cette proposition aura \u00e9galement des effets consid\u00e9rables sur le climat et sur l'\u00e9conomie et, si nous r\u00e9alisons les objectifs propos\u00e9s, notre industrie aura un temps suffisamment long pour se restructurer.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "aura",
                    "effets"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00020",
        "text": "M. Turmes a abord\u00e9 ce point et je me rappelle que les milieux industriels savent, en tout cas depuis 1992, que les ballasts magn\u00e9tiques seront plus ou moins interdits vers 2009.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "me",
                    "rappelle"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00022",
        "text": "Nous avons fait bloc autour du compromis \u00e9labor\u00e9 en vue d'am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans un souhait de prot\u00e9ger le climat.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "bloc"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00025",
        "text": "Il s'agit, en somme, d'une excellente proposition et je recommande -comme l'ont convenu les groupes- son soutien et son adoption par tous.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "s'",
                    "agit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00028",
        "text": "M\u00eame si de nombreuses \u00e9volutions nous avaient permis d'en douter, nous avions consid\u00e9r\u00e9 malgr\u00e9 tout que tel \u00e9tait le cas et, r\u00e9cemment encore, on faisait allusion, du bout des l\u00e8vres, il est vrai, au principe de subsidiarit\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "tel",
                    "\u00e9tait",
                    "le",
                    "cas"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faisait",
                    "allusion"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00029",
        "text": "Or, il appara\u00eet aujourd'hui \u00e9vident que si l'on ouvre, Madame la Pr\u00e9sidente, le d\u00e9bat que vous nous demandez d'ouvrir, et que la Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents nous demande d'ouvrir, sur le fondement de l'article 50, alors on ouvre une br\u00e8che redoutable dans le principe de la libert\u00e9, de la souverainet\u00e9 des \u00c9tats, de la constitution libre des gouvernements qui sont issus d'\u00e9lections d\u00e9mocratiques, alors demain une autre majorit\u00e9 dans ce Parlement pourra s'arroger une immixtion dans la constitution d'un gouvernement r\u00e9sultant cependant d'\u00e9lections libres, r\u00e9guli\u00e8res, paisibles et d\u00e9mocratiques \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00c9tat membre.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "arroger"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00031",
        "text": "Madame la Pr\u00e9sidente, cette r\u00e9solution me pose un probl\u00e8me majeur.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "pose",
                    "probl\u00e8me"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00033",
        "text": "Je voyais d'un bon oeil l'amendement du groupe EDD, rejetant l'interf\u00e9rence de l'UE dans la formation du gouvernement d'\u00c9tats membres, mais j'ai d\u00fb m'abstenir parce que cela suivait la condamnation de la x\u00e9nophobie, du racisme, etc., et j'ai estim\u00e9 que cela pourrait \u00eatre mal interpr\u00e9t\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "voyais",
                    "d'",
                    "un",
                    "oeil"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "m'",
                    "abstenir"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00035",
        "text": "Premi\u00e8rement, il y a la question concernant la lutte contre l'intol\u00e9rance au moyen de l'intol\u00e9rance et les cons\u00e9quences \u00e0 long terme de cette approche.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "a"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00037",
        "text": "Pour l'instant, il semble que l'opposition des gouvernements \u00e9trangers favorise plus que ne handicape le parti de Haider.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "semble"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00039",
        "text": "Nous nous demandons si cela n'attise pas le feu de la x\u00e9nophobie, ainsi que les partis et les personnes en sont les partisans.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "nous",
                    "demandons"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "attise",
                    "le",
                    "feu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00040",
        "text": "Je pense vraiment qu'il convient d'\u00eatre extr\u00eamement prudent.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "convient"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00042",
        "text": "Nous devons consid\u00e9rer les personnes qui votent pour ces partis et comprendre pourquoi cette situation voit le jour.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "voit",
                    "le",
                    "jour"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00043",
        "text": "C'est un \u00e9tat de fait que la plupart des personnes au Parlement ne veulent pas mais nous devons faire preuve de prudence quant \u00e0 l'approche que nous adoptons, afin de ne pas obtenir l'oppos\u00e9 de ce que nous essayons de r\u00e9aliser.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "preuve"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00044",
        "text": "Madame la Pr\u00e9sidente, je voulais dire \u00e0 M. Wurtz que la Commission n'a pas pour doctrine la doctrine Brejnev de souverainet\u00e9 limit\u00e9e et que, jusqu'\u00e0 preuve du contraire, nous ne sommes pas dans le cadre des articles 6 et 7.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "doctrine"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00046",
        "text": "M. Wurtz devrait peut-\u00eatre se rappeler qu'il n'y a pas si longtemps, des coll\u00e8gues de son parti, des maires communistes fran\u00e7ais, envoyaient des bulldozers contre des foyers d'immigr\u00e9s en France.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "rappeler"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00055",
        "text": "Les modifications propos\u00e9es par le Parlement am\u00e9lioreraient surtout les possibilit\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s de m\u00e9dias, ayant une position stable sur les march\u00e9s, de transf\u00e9rer leurs vieilles parts de march\u00e9 de plus de 80 pour cent dans un nouvel environnement \u00e0 l'aide d'une r\u00e9glementation rigide et d\u00e9mesur\u00e9e du droit d'auteur.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ayant",
                    "position"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00064",
        "text": "Le Parlement s'est efforc\u00e9 d'en tenir compte dans sa propre recommandation.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "efforc\u00e9"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "tenir",
                    "compte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00066",
        "text": "Nous devons nous baser sur les le\u00e7ons que nous avons tir\u00e9es de ces actions.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "nous",
                    "baser"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00068",
        "text": "Il faut qu'il produise des r\u00e9sultats.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "faut"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "produise",
                    "r\u00e9sultats"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00071",
        "text": "Il faut de la flexibilit\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00077",
        "text": "Cela a souvent eu pour cons\u00e9quence que de bons projets n'ont pas conduit \u00e0 de v\u00e9ritables opportunit\u00e9s au niveau de l'emploi.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "cons\u00e9quence"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00083",
        "text": "Bien que je pense que certains aspects du rapport pourraient \u00eatre mieux trait\u00e9s d'une autre mani\u00e8re, je crois dans l'ensemble que ce rapport offre une approche flexible et cens\u00e9e et qu'il faut l'appuyer.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00084",
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, chers coll\u00e8gues, Monsieur Sakellariou, je ne soutiens pas M. Dupuis, mais je pense qu'il ne faut pas se voiler la face.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "voiler",
                    "la",
                    "face"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00087",
        "text": "Si vous signez quelque chose avec lui, vous devez vous demander si vous pensez r\u00e9ellement ce que vous avez dit \u00e0 M. Dupuis.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "vous",
                    "demander"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00089",
        "text": "Il n'est malheureusement pas question de vouloir r\u00e9soudre aujourd'hui les probl\u00e8mes g\u00e9n\u00e9raux du Kosovo.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "est",
                    "question"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00094",
        "text": "Je me demande vraiment pourquoi nous avons pris cette r\u00e9solution en septembre dernier.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "me",
                    "demande"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pris",
                    "r\u00e9solution"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00100",
        "text": "Je me suis rendu derni\u00e8rement \u00e0 Pristina et, \u00e0 l'universit\u00e9, j'ai cherch\u00e9 en vain trois \u00e9tudiants que je connais depuis de longues ann\u00e9es.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "me",
                    "rendu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00104",
        "text": "Je crois que nous devrions nous pencher sur ce probl\u00e8me.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "nous",
                    "pencher"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00114",
        "text": "A-t-on jamais pens\u00e9 \u00e0 ne rel\u00e2cher ces sanctions que quand le gouvernement serbe aura vraiment fait un geste ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "geste"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00116",
        "text": "Nous devrions nous inqui\u00e9ter \u00e9galement de la situation \u00e0 Mitrovica.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "nous",
                    "inqui\u00e9ter"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00119",
        "text": "Dans le cas contraire, nous n'aurons plus la moindre cr\u00e9dibilit\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "aurons",
                    "cr\u00e9dibilit\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00120",
        "text": "C'est pourquoi je crois \u00e9galement que nous devons exiger que ceux que nous avons secourus se comportent r\u00e9ellement, eux aussi, correctement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "comportent"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00129",
        "text": "Je voudrais seulement rappeler qu'il se passe actuellement quelque chose de terrible en Serbie.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "passe"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00131",
        "text": "Nous devons mettre un terme \u00e0 ses agissements, ou nous n'aurons absolument plus d'informations exactes sur le peuple serbe !",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mettre",
                    "un",
                    "terme"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00133",
        "text": "Or, il est pris en otage et trait\u00e9 comme un prisonnier de guerre.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "pris",
                    "en",
                    "otage"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00142",
        "text": "Mais il faut tenir compte des nombreuses autres activit\u00e9s qui contribuent \u00e0 la d\u00e9gradation de cet environnement marin : la pollution due aux p\u00e9troliers et aux autres moyens de transport maritime, l'activit\u00e9 industrielle, la pression de l'activit\u00e9 humaine sur les c\u00f4tes et bien \u00e9videmment, l'activit\u00e9 de p\u00eache incontr\u00f4l\u00e9e.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "tenir",
                    "compte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00151",
        "text": "Monsieur le Commissaire, j'ai quelques questions tr\u00e8s simples \u00e0 vous poser qui ne vous demandent chacune qu'une r\u00e9ponse par oui ou par non.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "questions",
                    "poser"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00158",
        "text": "De plus, je suis tr\u00e8s satisfait de la r\u00e9ponse de M. Lamy -il ne pouvait en \u00eatre autrement \u00e9tant donn\u00e9 que M. Lamy conna\u00eet bien ces sujets- de d\u00e9centraliser la campagne d'information.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "en",
                    "\u00eatre"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00159",
        "text": "Je pense qu'il s'agit d'un objectif important parce que si nous voulons toucher les gens, nous n'avons d'autre choix que d'aller l\u00e0 o\u00f9 ils se trouvent.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "s'",
                    "agit"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "trouvent"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00161",
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, comme en d'autres occasions, comme par le pass\u00e9, \u00e0 l'occasion de la conf\u00e9rence intergouvernementale de 1996, il faut offrir \u00e0 la Commission le soutien de ce Parlement pour assurer le suivi de ces actions d'information.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "assurer",
                    "suivi"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00163",
        "text": "La recommandation pour la deuxi\u00e8me lecture dont il est question constitue un acte l\u00e9gislatif tr\u00e8s important pour l'environnement, mais \u00e9galement pour l'\u00e9conomie au sein de l'Union europ\u00e9enne.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "est",
                    "question"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00168",
        "text": "C'est ce que mettent \u00e0 mon avis en lumi\u00e8re quelques propositions d'amendement relatives \u00e0 la co\u00efncin\u00e9ration qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es en commission et qui sont maintenant pr\u00e9sent\u00e9es une nouvelle fois en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mettent",
                    "en",
                    "lumi\u00e8re"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00179",
        "text": "Les droits de l'homme constituent un sujet qui se pr\u00eate \u00e0 des affirmations de principe faciles et g\u00e9n\u00e9rales et qui risque souvent d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une aum\u00f4ne commode et utile.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "pr\u00eate"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00183",
        "text": "Ou nous aurons la capacit\u00e9 d'imposer le respect des droits de l'homme \u00e0 tous les pays tiers avec lesquels nous tissons des liens \u00e9conomiques et politiques, ou l'Europe des Quinze sera condamn\u00e9e \u00e0 rester \u00e0 l'\u00e9tat de simple convention \u00e9conomique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "aurons",
                    "capacit\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00187",
        "text": "Par sensibilit\u00e9, il faut en outre envisager les nouveaux droits bafou\u00e9s que les processus de mondialisation mettent en exergue.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00188",
        "text": "Je pense aux droits \u00e9conomiques et sociaux, afin d'\u00e9viter un avenir fait de quelques privil\u00e9gi\u00e9s qui seraient en paix avec leur conscience parce qu'ils se sont battus pour une noble cause comme, par exemple, la suppression de la peine de mort, et de trop nombreuses personnes condamn\u00e9es \u00e0 mort par les processus d'exclusion et de marginalisation \u00e9conomique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "battus"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "condamn\u00e9es",
                    "\u00e0",
                    "mort"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00191",
        "text": "Nous voulons prot\u00e9ger notre droit \u00e0 avoir des id\u00e9es, des sentiments, des \u00e9motions, contre l'invasion technologique des grands fr\u00e8res, comme nous le laisse \u00e0 penser le cas r\u00e9cent d'\u00c9chelon, sur lequel cette Assembl\u00e9e se penchera sous peu.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avoir",
                    "id\u00e9es"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avoir",
                    "sentiments"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avoir",
                    "\u00e9motions"
                ]
            },
            "4": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "laisse",
                    "\u00e0",
                    "penser"
                ]
            },
            "5": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "penchera"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00194",
        "text": "Nous demandons \u00e0 ce Parlement, au nom de la civilisation politique qu'il repr\u00e9sente et des valeurs dont il est le porteur, d'aider l'humanit\u00e9 \u00e0 toujours se souvenir des violences impunies, de chaque droit bafou\u00e9, de la place de Mai \u00e0 la place Tienanmen.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "souvenir"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00195",
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, la Commission voudrait avant tout saluer la d\u00e9claration tr\u00e8s claire du repr\u00e9sentant du Conseil, selon laquelle le syst\u00e8me Eurodac est un syst\u00e8me qui n'est con\u00e7u que pour mettre en oeuvre la convention de Dublin.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mettre",
                    "en",
                    "oeuvre"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00196",
        "text": "Je voudrais \u00e9galement confirmer, comme le repr\u00e9sentant du Conseil l'a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9, que l'application territoriale du r\u00e8glement Eurodac pose un probl\u00e8me.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "pose",
                    "probl\u00e8me"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00198",
        "text": "N\u00e9anmoins, ce sujet est tr\u00e8s sensible, comme l'a d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 le d\u00e9bat, et repr\u00e9sente l'un des quelques exemples o\u00f9 les trois institutions n'ont pas la m\u00eame position, comme je l'ai tr\u00e8s clairement d\u00e9clar\u00e9 au Parlement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ont",
                    "position"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00200",
        "text": "Nous avons d\u00e8s lors d\u00e9cid\u00e9, m\u00eame si on ne nous avait pas demand\u00e9 d'\u00e9laborer de nouvelle proposition, de fournir un travail suppl\u00e9mentaire pour clarifier les options politiques qui sont sur la table et de pr\u00e9senter une nouvelle proposition au Conseil.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fournir",
                    "travail"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00206",
        "text": "Je me souviens encore que l'obtention de ma propre carte d'identit\u00e9 \u00e9tait, dans ma jeunesse, un \u00e9v\u00e9nement majeur.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "me",
                    "souviens"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00207",
        "text": "Cependant, j'admets qu'il s'agit d'une question tr\u00e8s sensible.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "s'",
                    "agit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00209",
        "text": "Premi\u00e8rement, nous ne devrions pas demander \u00e0 Eurodac de fournir des r\u00e9ponses qu'Eurodac ne peut fournir.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fournir",
                    "r\u00e9ponses"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "r\u00e9ponses",
                    "fournir"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00218",
        "text": "Mais il y a un point sur lequel la Commission est en d\u00e9saccord avec le Conseil.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "a"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00222",
        "text": "Nous sommes d'avis que cela apportera davantage de coh\u00e9rence et de transparence dans la mani\u00e8re de g\u00e9rer le syst\u00e8me et de renforcer la capacit\u00e9 du Parlement \u00e0 examiner la mani\u00e8re dont la Commission g\u00e8re et d\u00e9veloppe le syst\u00e8me Eurodac.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.cause",
                "tokens_list": [
                    "apportera",
                    "coh\u00e9rence"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.cause",
                "tokens_list": [
                    "apportera",
                    "transparence"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00225",
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, je tiens en tout cas \u00e0 remercier le Parlement de son soutien en vue de venir en aide \u00e0 la Mongolie.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "venir",
                    "en",
                    "aide"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00227",
        "text": "Il est inconcevable que la Commission puisse dire \"cela n'est pas tr\u00e8s important pour nous\" pour un petit \u00c9tat qui n'a peut-\u00eatre aucune mati\u00e8re premi\u00e8re, qui m\u00e8ne une politique relativement bonne dans la r\u00e9gion en mati\u00e8re des droits de l'homme et o\u00f9 l'agriculture reste une activit\u00e9 dominante.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "m\u00e8ne",
                    "politique"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00228",
        "text": "Ce pays n'est pas au centre de notre int\u00e9r\u00eat, mais il y a extr\u00eame urgence : ce Parlement l'a compris et a marqu\u00e9 son soutien.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "a"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00241",
        "text": "Pour la premi\u00e8re fois depuis dix ans, une d\u00e9l\u00e9gation am\u00e9ricaine de conseillers et de parlementaires a publi\u00e9 hier 14 mars, au retour d'un voyage effectu\u00e9 en Irak, un rapport dans lequel elle appelle, pour des raisons humanitaires, \u00e0 la lev\u00e9e de l'embargo.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "voyage",
                    "effectu\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00244",
        "text": "Notre r\u00e9solution appelle donc \u00e0 mettre fin \u00e0 cette situation.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mettre",
                    "fin"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00245",
        "text": "Mais nous pensons aussi qu'il faut un d\u00e9bat \u00e9largi sur ce sujet.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00249",
        "text": "Nous rechercherons alors \u00e0 obtenir le soutien de tous ceux qui veulent en finir avec cette inhumaine pratique de l'embargo, et cela, faut-il le pr\u00e9ciser, sans donner un blanc-seing au r\u00e9gime dictatorial de Saddam Hussein.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "en",
                    "finir"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "donner",
                    "un",
                    "blanc-seing"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00252",
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, il appara\u00eet clairement des propos tenus par M. le commissaire que la Commission \u00e9value minutieusement l'additionnalit\u00e9 du financement structurel au niveau des \u00c9tats membres.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "propos",
                    "tenus"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00253",
        "text": "Son discours exposant les divers niveaux auxquels sont effectu\u00e9s l'\u00e9valuation \u00e9tait \u00e9galement rassurant.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "effectu\u00e9s",
                    "\u00e9valuation"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00256",
        "text": "Il me semble qu'en vertu de la pr\u00e9sente r\u00e9glementation, le gouvernement central peut int\u00e9grer dans ses calculs la contribution de l'UE au financement structurel pour d\u00e9terminer les budgets du gouvernement r\u00e9gional.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "semble"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00259",
        "text": "Ceci peut \u00e9galement avoir pour signification que le principe d'additionnalit\u00e9 n'est pas ex\u00e9cut\u00e9 comme il se doit sur une base r\u00e9gionale.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avoir",
                    "signification"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00266",
        "text": "Il me semble que le gouvernement iranien n'a pas encore donn\u00e9 de r\u00e9ponse, ni dans un sens ni dans l'autre.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "semble"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "donn\u00e9",
                    "r\u00e9ponse"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00267",
        "text": "Je suis contraint de vous redemander d'intervenir, \u00e0 vous et \u00e0 la Commission, pour que ce proc\u00e8s se d\u00e9roule dans le respect total des droits de l'homme, pour qu'on ne condamne pas \u00e0 mort treize personnes sans conna\u00eetre tous les tenants et aboutissants, vu que cette Assembl\u00e9e s'est exprim\u00e9e \u00e0 plus d'une reprise contre la peine capitale.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "d\u00e9roule"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "condamne",
                    "\u00e0",
                    "mort"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "exprim\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00273",
        "text": "Madame la Pr\u00e9sidente, je voudrais pr\u00e9ciser clairement que si nous avons convenu que le Zimbabwe serait le cinqui\u00e8me point, alors il n'y a pas lieu de voter sur d'autres points parce que nous avons d\u00e9j\u00e0 cinq points \u00e0 l'ordre du jour.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "a",
                    "lieu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00283",
        "text": "L'Union europ\u00e9enne est appel\u00e9e, \u00e0 travers les proc\u00e9dures de la Conf\u00e9rence intergouvernementale, \u00e0 r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis qui marquent le passage du XXe au XXIe si\u00e8cle, des d\u00e9fis majeurs que nous connaissons tous, qui influent chaque jour sur le cours de l'Union, des d\u00e9fis, surtout, qui soul\u00e8vent une question de fond : dans quelle mesure sommes-nous pr\u00eats, en tant qu'institution, en tant qu'Union europ\u00e9enne, \u00e0 y faire face ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "face"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00291",
        "text": "Et comme vous savez, Madame la Pr\u00e9sidente, chers coll\u00e8gues, l'Union europ\u00e9enne en est arriv\u00e9e l\u00e0 o\u00f9 elle est aujourd'hui, avec ses r\u00e9ussites, pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'elle a fonctionn\u00e9 et continue \u00e0 fonctionner sur la base d'un \u00e9quilibre de forces qui avait \u00e9t\u00e9 convenu et faisait l'objet d'un consensus.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "en",
                    "arriv\u00e9e"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faisait",
                    "l'",
                    "objet"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faisait",
                    "l'",
                    "objet",
                    "consensus"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00294",
        "text": "Mais je me dois de souligner qu'elle est n\u00e9cessaire, indispensable, notamment parce qu'avant tout, nous en convenons tous, le r\u00e9examen actuel du mode de fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne est directement li\u00e9 au grand d\u00e9fi que constitue l'\u00e9largissement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "me",
                    "dois"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00295",
        "text": "Et il est tr\u00e8s naturel, quand nous constatons et convenons tous que dans une Europe de quinze \u00c9tats membres il y a d\u00e9j\u00e0 des dysfonctionnements auxquels il convient de rem\u00e9dier, qu'il faille \u00e0 plus forte raison le faire quand nous parlerons d'une Union de 18, 20, 25 et 27 membres.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "a"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "convient"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faille"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00296",
        "text": "Le quatri\u00e8me point consiste en certaines propositions nouvelles, bien que les questions auxquelles elles se r\u00e9f\u00e8rent aient toujours fait l'objet de discussions.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "r\u00e9f\u00e8rent"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "l'",
                    "objet"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "l'",
                    "objet",
                    "discussions"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00301",
        "text": "Nous avons accompli bien des pas en avant et nous avons en tout cas deux exemples de coop\u00e9ration renforc\u00e9e : les accords de Schengen et l'union \u00e9conomique et mon\u00e9taire proprement dite.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "accompli",
                    "pas"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00304",
        "text": "Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "collaboration",
                    "eue"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "travail",
                    "accompli"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "mener",
                    "n\u00e9gociations"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00305",
        "text": "Madame la Pr\u00e9sidente, en tant que rapporteur pour avis de la commission du contr\u00f4le budg\u00e9taire, je souhaiterais apporter un commentaire sur les deux points que nous avons introduits dans le rapport.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "apporter",
                    "commentaire"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00309",
        "text": "Le Trait\u00e9 UE stipule tr\u00e8s clairement que le Parlement europ\u00e9en donne d\u00e9charge \u00e0 la Commission pour l'ex\u00e9cution du budget.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "donne",
                    "d\u00e9charge"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00310",
        "text": "Dans la pratique, il s'agit cependant de deux actes que nous ex\u00e9cutons, \u00e0 savoir d'une part l'\u00e9valuation politique dans la d\u00e9cision de d\u00e9charge et, dans un deuxi\u00e8me acte, la cl\u00f4ture des comptes de l'exercice.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "s'",
                    "agit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00311",
        "text": "Il appara\u00eet maintenant que le premier acte, l'\u00e9valuation politique, peut rev\u00eatir diff\u00e9rents aspects.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "rev\u00eatir",
                    "aspects"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00312",
        "text": "Il peut y avoir accord, refus ou report.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "y",
                    "avoir"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00317",
        "text": "De plus, nous souhaiterions recevoir des informations directement des \u00c9tats membres, afin de pouvoir proc\u00e9der \u00e0 une meilleure \u00e9valuation de la gestion des cr\u00e9dits budg\u00e9taires.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "proc\u00e9der",
                    "\u00e0",
                    "\u00e9valuation"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00322",
        "text": "C'est pourquoi nous avons besoin d'une coordination sur le plan europ\u00e9en, sans pour autant empi\u00e9ter sur la comp\u00e9tence des tribunaux nationaux en ce qui concerne la conduite de la proc\u00e9dure.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avons",
                    "besoin"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00326",
        "text": "Dans l'Ogaden, la r\u00e9gion la plus touch\u00e9e du sud-est de l'\u00c9thiopie, il n'a pas plu depuis plus de trois ans, au point que les notions de saison s\u00e8che et de saison humide n'ont plus aucune signification.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "plu"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ont",
                    "signification"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00328",
        "text": "Je remercie d'ailleurs le Conseil et la Commission pour ce qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 entrepris et pour les pr\u00e9cisions qu'ils nous ont apport\u00e9es tout \u00e0 l'heure.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pr\u00e9cisions",
                    "apport\u00e9es"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00330",
        "text": "Encore faut-il que les pays de la zone mettent tout en oeuvre pour faciliter cet acheminement : ouverture des ports, des routes et des infrastructures.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faut",
                    "-il"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mettent",
                    "en",
                    "oeuvre"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00334",
        "text": "C'est pourquoi nous devons lancer un appel \u00e0 la raison aux dirigeants \u00e9thiopiens et \u00e9rythr\u00e9ens pour que cesse le conflit, pour que, dans le cadre du plan de paix de l'O.U.A., un accord rapide sur les arrangements techniques intervienne.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "lancer",
                    "appel"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00338",
        "text": "Je pense que l'on peut dire que cette conf\u00e9rence a \u00e9t\u00e9 une r\u00e9ussite, pas seulement du point de vue financier, mais \u00e9galement en raison du fait que lors de cette conf\u00e9rence on a particuli\u00e8rement mis l'accent sur des projets qui relient r\u00e9ciproquement les r\u00e9gions entre elles, et c'est l'un des points principaux du rapport et l'essence m\u00eame du pacte de stabilit\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "accent"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00347",
        "text": "Je dois dire qu'il s'agissait d'une comptabilit\u00e9 plut\u00f4t cr\u00e9ative, puisque de ces 530 millions, 50% \u00e9tait de l'argent r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 d'avant 2000, venant des programmes Obnova et Phare, et 30% provenait des m\u00eames programmes pour l'ann\u00e9e 2000.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "s'",
                    "agissait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00348",
        "text": "En fin de compte, il n'y a que tr\u00e8s peu d'argent nouveau.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "a"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00349",
        "text": "Ceci n'est pas un reproche adress\u00e9 \u00e0 la Commission, mais c'est une constatation, constatation qui provoquera plus de frictions si l'on sait que la somme de 5,5 milliards serait disponible.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "reproche",
                    "adress\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00351",
        "text": "La question que je pose au commissaire est donc de savoir comment les choses se pr\u00e9sentent pour la premi\u00e8re ann\u00e9e, l'an 2001.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "question",
                    "pose"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "pr\u00e9sentent"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00352",
        "text": "Qu'en est-il de la pr\u00e9paration du budget allou\u00e9 au pacte de stabilit\u00e9 ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Qu'",
                    "en",
                    "est",
                    "-il"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00353",
        "text": "Quelle est sa r\u00e9action face aux opinions de plus en plus nombreuses et intenses, provenant par exemple du Conseil ou encore des \u00c9tats membres, selon lesquelles ces 5,5 milliards sont bien trop \u00e9lev\u00e9s pour les Balkans occidentaux, dans le cadre du soutien de pr\u00e9-adh\u00e9sion pour la Bulgarie et la Roumanie, et selon lesquelles, comme il en va par exemple de la capacit\u00e9 d'absorption, un montant bien inf\u00e9rieur pourrait \u00eatre beaucoup plus r\u00e9aliste ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "en",
                    "va"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00356",
        "text": "Il y avait aussi l'exigence que les projets et la planification de cette conf\u00e9rence soient r\u00e9partis sur toutes les tables de travail : d\u00e9mocratie, reconstruction et s\u00e9curit\u00e9, sachant qu'un pont co\u00fbte plus cher qu'un centre de formation ou un programme de d\u00e9minage.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "y",
                    "avait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00359",
        "text": "Je lance un appel \u00e0 la Commission, cette m\u00eame proportion se retrouvant approximativement dans l'engagement de l'Europe, \u00e0 prendre s\u00e9rieusement ces 3 \u00e0 4% et \u00e0 augmenter cette proportion.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "lance",
                    "appel"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00360",
        "text": "Je me souviens simplement d'une nouvelle tragique lue ce matin dans le journal qui annon\u00e7ait que hier \u00e0 nouveau trois enfants ont march\u00e9 sur une mine dans la r\u00e9gion de Sarajevo et sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "souviens",
                    "simplement"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00361",
        "text": "Un programme de d\u00e9minage fait partie de la s\u00e9curit\u00e9, est tr\u00e8s important et ne devrait pas \u00eatre laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "partie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00362",
        "text": "En troisi\u00e8me lieu vient l'appel lanc\u00e9 dans ce rapport, et appuy\u00e9 par le Conseil \"affaires g\u00e9n\u00e9rales\", pour que les limitations commerciales soient supprim\u00e9es pour les pays de mani\u00e8re asym\u00e9trique et, si n\u00e9cessaire, unilat\u00e9rale, dans l'id\u00e9e que le commerce devienne \u00e0 terme aussi important que les subventions.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "appel",
                    "lanc\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00363",
        "text": "Qu'en est-il ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Qu'",
                    "en",
                    "est",
                    "-il"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00369",
        "text": "Qui va veiller \u00e0 ce que tous ces projets soient mis en pratique de fa\u00e7on rapide et efficace ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "pratique"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00370",
        "text": "Je voudrais donner un conseil au commissaire.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "donner",
                    "conseil"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00371",
        "text": "La semaine pass\u00e9e, il a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'avoir voulu couper l'herbe sous le pied au Pr\u00e9sident de la Commission, M. Prodi.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "couper",
                    "l'",
                    "herbe",
                    "sous",
                    "le",
                    "pied"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00372",
        "text": "Si vous avez tant besoin de couper l'herbe sous le pied de quelqu'un, je vous proposerais de vous en prendre \u00e0 M. Solana.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avez",
                    "besoin"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "couper",
                    "l'",
                    "herbe",
                    "sous",
                    "le",
                    "pied"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "vous",
                    "en",
                    "prendre"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00373",
        "text": "Selon moi il a jou\u00e9 \u00e0 tort un r\u00f4le de premier plan dans les Balkans.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "jou\u00e9",
                    "r\u00f4le"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00374",
        "text": "Il me semble bien plus logique que la Commission europ\u00e9enne, que M. Patten, remplisse ce r\u00f4le de dirigeant afin d'ex\u00e9cuter rapidement et efficacement le pacte de stabilit\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "remplisse",
                    "r\u00f4le"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00375",
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, les socialistes appuient les efforts d\u00e9ploy\u00e9s par la Commission pour instaurer un march\u00e9 int\u00e9rieur des services financiers transparent et liquide.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "efforts",
                    "d\u00e9ploy\u00e9s"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00385",
        "text": "Il se pose dans ce contexte non seulement un probl\u00e8me de coh\u00e9rence des l\u00e9gislations concernant les diff\u00e9rents secteurs du monde financier, mais surtout un probl\u00e8me de surveillance et de protection de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "pose",
                    "probl\u00e8me"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00391",
        "text": "La Finlande et le Royaume-Uni en ont tir\u00e9 des cons\u00e9quences et ont instaur\u00e9 une autorit\u00e9 prudentielle unique pour tout le secteur.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "tir\u00e9",
                    "cons\u00e9quences"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00393",
        "text": "Ne faudrait-il pas profiter de la Conf\u00e9rence intergouvernementale pour cr\u00e9er la base juridique n\u00e9cessaire pour que le Conseil puisse confier \u00e0 la B.C.E. certaines missions sp\u00e9cifiques, \u00e9galement en mati\u00e8re de contr\u00f4le prudentiel des assurances ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faudrait",
                    "-il"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00396",
        "text": "Madame la Pr\u00e9sidente, le pr\u00e9sident de groupe M. Bar\u00f3n Crespo s'est aussi adress\u00e9 \u00e0 moi.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "adress\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00397",
        "text": "Lundi dernier, au sein de la commission du contr\u00f4le budg\u00e9taire, nous avons effectivement amplement d\u00e9battu de la recevabilit\u00e9 de cette question, ou si en tant que pr\u00e9sidente de la commission, je devrais faire usage de l'article 161.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "usage"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00398",
        "text": "Presque chaque membre de la commission a eu la parole.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "la",
                    "parole"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00401",
        "text": "Toutefois, je me vois dans l'impossibilit\u00e9 de porter un jugement sur le style et le choix des mots m'amenant \u00e0 \u00e9mettre des censures, car alors je devrais le faire pour chaque expos\u00e9 des motifs.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "me",
                    "vois"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "porter",
                    "jugement"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00402",
        "text": "Selon moi, il y a bien coh\u00e9rence, et c'est pourquoi j'ai d\u00e9cid\u00e9 et fait savoir \u00e0 la commission que je ne rejetais pas cet expos\u00e9 des motifs.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "a"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "MVC",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "savoir"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00403",
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais franchement poser la question \u00e0 Loriot : o\u00f9 sont-ils donc ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "poser",
                    "question"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00404",
        "text": "O\u00f9 sont ceux qui critiquent le travail accompli, qui reviennent constamment avec la question du quorum et ne sont pas pr\u00e9sents quand nous r\u00e9alisons le travail de fond ?",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "travail",
                    "accompli"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "r\u00e9alisons",
                    "travail"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00415",
        "text": "\u00c9tant donn\u00e9 que la dur\u00e9e de vie des avions est approximativement de trente ans, l'effet de ces am\u00e9liorations techniques se fait attendre longtemps.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "fait",
                    "attendre"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00418",
        "text": "Si nous souhaitons effectivement faire quelque chose pour r\u00e9duire les nuisances acoustiques produites par les avions, il convient d\u00e8s lors que les progr\u00e8s techniques soient mis en oeuvre plus rapidement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "convient"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "oeuvre"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00420",
        "text": "Il convient que l'utilisateur prenne conscience des co\u00fbts r\u00e9els des transports a\u00e9riens, y compris de toutes les d\u00e9penses pour la protection de l'environnement.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "convient"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "prenne",
                    "conscience"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00428",
        "text": "En effet, la politique de transport transeurop\u00e9en a des r\u00e9percussions importantes sur le d\u00e9veloppement durable de l'\u00e9conomie locale et la relance de l'emploi.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "r\u00e9percussions"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00432",
        "text": "\u00c0 ce sujet, nous nous posons la question de savoir pourquoi le co\u00fbt des \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 et les mesures d'assistance technique repr\u00e9sentent 47% du budget, soit pr\u00e8s de 223 millions d'euros.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "posons",
                    "question"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00459",
        "text": "Finalement, je voudrais encore attirer votre attention sur la s\u00e9rie d'amendements qui font effectivement en sorte que certains points de l'annexe soient repris dans le corps du rapport.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "attirer",
                    "attention"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "font",
                    "en",
                    "sorte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00461",
        "text": "Je pense qu'il s'agit d'amendements essentiels.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "s'",
                    "agit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00463",
        "text": "Je rejoins \u00e9galement l'avis de tous les orateurs lorsqu'ils affirment que nous devons veiller \u00e0 ce que ces \u00e9lections puissent se d\u00e9rouler le plus honn\u00eatement possible.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "d\u00e9rouler"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00466",
        "text": "Je pense que c'est l\u00e0 une initiative extr\u00eamement importante, car les opposants au r\u00e9gime de Mugabe ont manifestement besoin de protection.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ont",
                    "besoin"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00478",
        "text": "Il n'y a plus, comme on l'a dit, de concurrence entre le bloc am\u00e9ricain et le bloc sovi\u00e9tique, et l'Europe, avec ses scientifiques, avec ses capacit\u00e9s techniques, ne parvient pas \u00e0 d\u00e9coller dans ce domaine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "y",
                    "a"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00482",
        "text": "On doit proc\u00e9der \u00e0 la cr\u00e9ation d'un organisme spatial de l'Union qui ne soit pas l'ASE.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "proc\u00e9der",
                    "\u00e0",
                    "cr\u00e9ation"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00484",
        "text": "Il faut organiser la mise en orbite de satellites de l'Union \u00e0 faible co\u00fbt pour l'utilisation des industries europ\u00e9ennes.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "faut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00494",
        "text": "Merci aussi d'avoir \u00e9voqu\u00e9 la visite que j'ai effectu\u00e9e il y a quelques semaines \u00e0 Lubljana.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "visite",
                    "effectu\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00496",
        "text": "Au cours de cette visite, j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s honor\u00e9e que vous m'ayez donn\u00e9 l'occasion de m'exprimer dans l'h\u00e9micycle du Parlement slov\u00e8ne et je dois dire que, avec M. Podest\u00e1, vice-pr\u00e9sident charg\u00e9 de l'\u00e9largissement, avec M. Brok, pr\u00e9sident de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res et M. Ebner, pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation, nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s impressionn\u00e9s par les progr\u00e8s consid\u00e9rables que votre pays avait accomplis dans la voie de l'appartenance \u00e0 l'Europe.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.cause",
                "tokens_list": [
                    "donn\u00e9",
                    "occasion"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "m'",
                    "exprimer"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "progr\u00e8s",
                    "accomplis"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00497",
        "text": "Permettez-moi enfin de vous dire que notre Parlement s'est, je crois, tr\u00e8s largement retrouv\u00e9 dans les propos que vous avez tenus.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "propos",
                    "tenus"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00503",
        "text": "Vous avez aussi \u00e9voqu\u00e9 le souhait de ne pas perdre de vue la solidarit\u00e9 sociale, dans le contexte de la globalisation.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "perdre",
                    "de",
                    "vue"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00504",
        "text": "L\u00e0 encore, il me semble que vous rejoignez parfaitement les objectifs de notre Parlement europ\u00e9en.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "semble"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00509",
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, il devait y avoir un d\u00e9bat sur la violence dans le football.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "avoir"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00510",
        "text": "Les \u00e9v\u00e9nements de la nuit derni\u00e8re \u00e0 Copenhague soulignent \u00e0 quel point il est important que le Parlement europ\u00e9en tienne ce d\u00e9bat, comme il a d\u00e9cid\u00e9 de le faire plus t\u00f4t dans la semaine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "tienne",
                    "d\u00e9bat"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00513",
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, je vous demande de d\u00e9clarer que ce d\u00e9bat peut \u00e0 pr\u00e9sent avoir lieu, comme le souhaitait le Parlement plus t\u00f4t dans la semaine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "avoir",
                    "lieu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00516",
        "text": "Parce que ce rapport indique \u00e0 plusieurs reprises qu'il faut contr\u00f4ler, qu'il faut r\u00e9agir au vieillissement de la population -le nombre de personnes \u00e2g\u00e9es ne cesse d'augmenter et cette situation rend difficile le soutien des syst\u00e8mes de pension-, qu'il faut se montrer vigilants et inviter les \u00c9tats membres \u00e0 d\u00e9penser toujours moins d'argent pour le paiement des pensions des personnes \u00e2g\u00e9es.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "faut"
                ]
            },
            "4": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "montrer"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00518",
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, il est assez incroyable de se trouver dans cette salle -je ne puis gu\u00e8re parler d'assembl\u00e9e \u00e0 ce moment pr\u00e9cis- et de devoir constater que la traite des esclaves est une r\u00e9alit\u00e9 qui se poursuit, m\u00eame dans l'Union europ\u00e9enne- ici, o\u00f9 nous nous flattons d'oeuvrer pour la paix, la libert\u00e9, la d\u00e9mocratie et les droits de l'homme.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "trouver"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "nous",
                    "flattons"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00519",
        "text": "Il est tr\u00e8s grave que ce type de commerce existe, d'autant que bien souvent il ne s'agit pas de femmes adultes, mais quasiment d'enfants, d'individus tr\u00e8s, tr\u00e8s jeunes.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "s'",
                    "agit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00525",
        "text": "En effet, une telle mesure ne n\u00e9cessiterait pas de ressources financi\u00e8res importantes, et il serait tout \u00e0 fait possible de la mettre en application.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mettre",
                    "en",
                    "application"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00526",
        "text": "Je puis donc m'adresser \u00e0 tous mes coll\u00e8gues pour les encourager \u00e0 voter pour ce rapport, et \u00e0 travailler dans ce sens dans leurs pays respectifs, aupr\u00e8s des gouvernements, des organisations et des m\u00e9dias.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "m'",
                    "adresser"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00527",
        "text": "Madame la Pr\u00e9sidente, je voudrais saluer votre volont\u00e9 politique et votre disposition \u00e0 vous rendre au Pays basque afin de signifier \u00e0 l'opinion publique espagnole et, en particulier, basque, l'engagement antiterroriste du Parlement europ\u00e9en.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "vous",
                    "rendre"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00529",
        "text": "Le d\u00e9put\u00e9 en question n'a pas le droit de se ranger du c\u00f4t\u00e9 de Mandela.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "droit"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "ranger"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00539",
        "text": "Il serait utile que je fasse quelques brefs commentaires sur les raisons de nos recommandations.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fasse",
                    "commentaires"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00541",
        "text": "Ces faits se sont r\u00e9p\u00e9t\u00e9s en d'autres occasions.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "r\u00e9p\u00e9t\u00e9s"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00542",
        "text": "Le procureur local a qualifi\u00e9 cela d'infraction \u00e0 l'article 26 (2) de la loi allemande sur les rassemblements car cette manifestation a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme une r\u00e9union ayant eu lieu sans autorisation pr\u00e9alable des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, ou sans qu'elles aient \u00e9t\u00e9 inform\u00e9es.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "eu",
                    "lieu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00544",
        "text": "Selon l'article 46 (2) de la loi fondamentale de la r\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale, les d\u00e9put\u00e9s du Bundestag ne peuvent pas \u00eatre appel\u00e9s \u00e0 t\u00e9moigner ou \u00eatre arr\u00eat\u00e9s pour une infraction, sauf si le Bundestag en donne la permission, \u00e0 moins qu'ils ne soient arr\u00eat\u00e9s en flagrant d\u00e9lit ou le jour suivant le d\u00e9lit.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "donne",
                    "permission"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00550",
        "text": "Il n'y a eu qu'une exception \u00e0 cette ligne de conduite, dans le cas de discours niant directement et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment l'holocauste ou d'autres formes d'attaques x\u00e9nophobes \u00e0 l'encontre de personnes.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "y",
                    "eu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00552",
        "text": "Il n'est pas question d'avantages conf\u00e9r\u00e9s \u00e0 des d\u00e9put\u00e9s individuels en tant que hommes politiques.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "est",
                    "question"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00553",
        "text": "Il est question de maintenir les conditions d'une r\u00e9union d\u00e9mocratique avec un d\u00e9bat public libre, ouvert et franc.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "est",
                    "question"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00554",
        "text": "J'ai beaucoup de plaisir \u00e0 proposer \u00e0 l'Assembl\u00e9e le rapport de la commission juridique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ai",
                    "plaisir"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00558",
        "text": "La Commission n'a donn\u00e9 aucune indication \u00e0 ce sujet.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "donn\u00e9",
                    "indication"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu Europar.550_00561",
        "text": "Pour ce qui est des ingr\u00e9dients, les m\u00eames valeurs devraient avoir cours pour les exportations de l'Europe vers les pays tiers.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "avoir",
                    "cours"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00004",
        "text": "Le 10 mars 1915 \u00e0 cinq heures du matin, apr\u00e8s deux mois d'accrochages sans r\u00e9sultat tangible dans le secteur et deux r\u00e9centes attaques infructueuses, les poilus de la 21e compagnie du 336e r\u00e9giment d'infanterie, re\u00e7oivent l'ordre d'attaquer de nouveau \u00e0 la ba\u00efonnette et de reprendre les positions ennemies \u00e9tablies au nord du village de Souain.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "re\u00e7oivent",
                    "ordre"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00005",
        "text": "Devant eux, le terrain est d\u00e9j\u00e0 jonch\u00e9 de cadavres et se trouve directement pris sous le feu des mitrailleuses allemandes.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "trouve"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00027",
        "text": "combat contre les institutions, men\u00e9 sans rel\u00e2che, qui dura pr\u00e8s de deux d\u00e9cennies et qui, en dehors de son activit\u00e9 d'institutrice, l'occupa \u00e0 plein temps.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "combat",
                    "men\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00029",
        "text": "Le 26 mars 1922, le dossier des caporaux de Souain \u00e9tait rejet\u00e9 par la Cour de Cassation qui jugeait sur la forme sans trouver \u00e0 redire sur le fond, puis une seconde fois le 21 avril 1926.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "trouver",
                    "\u00e0",
                    "redire"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00037",
        "text": "Il fallut cependant attendre jusqu'au 3 mars 1934 pour que la Cour sp\u00e9ciale de justice accepte de juger sur le fond et donne un avis favorable \u00e0 la r\u00e9habilitation des 4 caporaux de Souain.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "fallut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00044",
        "text": "Le film de Stanley Kubrick, Les Sentiers de la gloire, qui reste une fiction relative aux fusill\u00e9s pour l'exemple de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, s'est inspir\u00e9 en partie de ce fait r\u00e9el.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "inspir\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00063",
        "text": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne eut lieu en d\u00e9cembre 1989, lors de la chute du r\u00e9gime Ceausescu.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "eut",
                    "lieu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00080",
        "text": "L'affaire des couveuses en Irak s'est d\u00e9roul\u00e9e le 10 octobre 1990, lors de l'invasion du Kowe\u00eft par les arm\u00e9es de Saddam Hussein et \u00e9tait destin\u00e9e \u00e0 justifier l'entr\u00e9e en guerre des puissances occidentales contre l'Irak aupr\u00e8s de l'opinion publique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "d\u00e9roul\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00097",
        "text": "Il a beaucoup de chance d'avoir surv\u00e9cu.\"",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "chance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00102",
        "text": "Il est surprenant que le congr\u00e8s am\u00e9ricain n'ait pas fait une enqu\u00eate pr\u00e9alable sur l'identit\u00e9 de la jeune fille avant de la laisser \"t\u00e9moigner\" devant leur assembl\u00e9e.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "enqu\u00eate"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00133",
        "text": "\u00c0 partir de ce jour, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing ne lira plus Le Monde, bless\u00e9 par les accusations fond\u00e9es sur les seules informations du Canard encha\u00een\u00e9, et par la mise en cause de son p\u00e8re et de ses cousins dans des activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l'Afrique mais qui n'avaient rien \u00e0 voir avec Bokassa et son cadeau.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "avaient",
                    "\u00e0",
                    "voir"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00134",
        "text": "Le Pr\u00e9sident d\u00e9cide de traiter l'affaire par le m\u00e9pris et fait confiance aux autres journaux pour mener une enqu\u00eate scrupuleuse qui r\u00e9tablirait la v\u00e9rit\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "traiter",
                    "par",
                    "le",
                    "m\u00e9pris"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "confiance"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "mener",
                    "enqu\u00eate"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00137",
        "text": "Une contre-enqu\u00eate du journal Le Point infirme la plupart des informations publi\u00e9es dans Le Canard encha\u00een\u00e9 et Le Monde lesquelles reposent essentiellement sur une note qui s'av\u00e9ra \u00eatre un faux, apparemment r\u00e9dig\u00e9 par le journaliste Roger Delpey, ancien conseiller de Jean-Bedel Bokassa dont il r\u00e9digeait une biographie (il est arr\u00eat\u00e9 par la DST \u00e0 la sortie de l'ambassade de Libye) [3].",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "av\u00e9ra"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00142",
        "text": "La pi\u00e8tre d\u00e9fense, teint\u00e9e de m\u00e9pris, de Val\u00e9ry Giscard d'Estaing accr\u00e9dite finalement aux yeux du public l'accusation port\u00e9e par Le Canard encha\u00een\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "accusation",
                    "port\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00155",
        "text": "Il signe des accords avec la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo et le HCR pour le retour des r\u00e9fugi\u00e9s qui avaient fui la guerre civile en se r\u00e9fugiant \u00e0 Kinshasa.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "signe",
                    "accords"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "r\u00e9fugiant"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00164",
        "text": "Seules quelques familles oseront porter plainte pour la disparition de 353 personnes.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "porter",
                    "plainte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00168",
        "text": "Quelques heures avant le verdict, les militaires menacent, dans le cas o\u00f9 leur hi\u00e9rarchie serait condamn\u00e9e, de faire une descente et des exactions dans le quartier de Poto-Poto.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "descente"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "exactions"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00172",
        "text": "Les plaintes d\u00e9pos\u00e9es en France se heurtent \u00e0 des difficult\u00e9s.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "plaintes",
                    "d\u00e9pos\u00e9es"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "heurtent"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00182",
        "text": "Un proc\u00e8s en sorcellerie fut instruit sur la demande de Richelieu, on proc\u00e9da \u00e0 de nombreux exorcismes sur les soeurs, et Urbain Grandier fut condamn\u00e9 \u00e0 mort, tortur\u00e9 et br\u00fbl\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "proc\u00e9da",
                    "\u00e0",
                    "exorcismes"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "condamn\u00e9",
                    "\u00e0",
                    "mort"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00214",
        "text": "Appel interjet\u00e9 ce qui suspend son application.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Appel",
                    "interjet\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00215",
        "text": "- Dimanche 1er f\u00e9vrier 2004 : Le pr\u00e9sident Jacques Chirac demande la cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate sur les effractions et les pressions dont auraient eu \u00e0 subir les magistrats de Nanterre ayant eu \u00e0 suivre le dossier de l'Affaire des emplois fictifs de la mairie de Paris dans lequel est impliqu\u00e9 Alain Jupp\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "pressions",
                    "subir"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00231",
        "text": "En f\u00e9vrier 2007, la chambre de l'instruction du tribunal de Paris a valid\u00e9 la mise en examen des directeurs de cabinet de Jacques Chirac \u00e0 la mairie de Paris de 1983 \u00e0 1993 : Michel Roussin, qui s'est pourvu en cassation, Robert Pandraud et Daniel Naftalski.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "pourvu",
                    "en",
                    "cassation"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00243",
        "text": "- 9 janvier 1989 : Quatre \u00e9lecteurs \u00e9cologistes d\u00e9posent plainte \u00e0 Paris avec constitution de partie civile.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "d\u00e9posent",
                    "plainte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00245",
        "text": "- 15 f\u00e9vrier 1989 : La Cour de cassation renvoie le dossier \u00e0 Amiens en vertu du privil\u00e8ge de juridiction qui impose alors le d\u00e9paysement des dossiers mettant en cause des \u00e9lus.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mettant",
                    "en",
                    "cause"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00246",
        "text": "Le juge Brice Raymondeau-Castanet se voit confier l'instruction de l'affaire.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "voit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00247",
        "text": "- 12 et 19 mars 1989 : Jacques Chirac et les listes UDF-RPR remportent la victoire dans les vingt arrondissements parisiens, r\u00e9alisant le \"grand chelem\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "remportent",
                    "victoire"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00254",
        "text": "- 6 f\u00e9vrier 1998 : Les recours form\u00e9s contre Laurent Dominati par Dominique Bertinotti (PS) et Yves Contassot (Vert) devant le Conseil constitutionnel sont rejet\u00e9s au motif que les erreurs dans les inscriptions sur les listes \u00e9lectorales relev\u00e9es dans le 3e arrondissement durant les \u00e9lections l\u00e9gislatives de 1997 ne constituent pas des \"manoeuvres\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "recours",
                    "form\u00e9s"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00255",
        "text": "- 25 mai 2000 : Les nouveaux juges d'instruction Jean-Paul Valat et Philippe Coirre mettent en examen quinze ex-\u00e9lus ou ex-fonctionnaires du 3e arrondissement, soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir mobilis\u00e9 des r\u00e9seaux politiques, familiaux ou professionnels afin d'inscrire ind\u00fbment sur les listes \u00e9lectorales des sympathisants politiques.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mettent",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00256",
        "text": "- 8 juillet 2000 : G\u00e9rard Merle, ancien responsable de la section parisienne du RPR et t\u00e9moin, d\u00e9clare aux enqu\u00eateurs que Jacques Chirac voulait se racheter de la pr\u00e9sidentielle perdue de 1988 \"par une victoire dans les vingts arrondissements de Paris aux municipales de 1989\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "racheter"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00260",
        "text": "- 18 mars 2002 : La fin de l'instruction est notifi\u00e9e aux quinze personnes mises en examen.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mises",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00262",
        "text": "- 17 d\u00e9cembre 2004 : Dans son volumineux r\u00e9quisitoire (170 pages plus quelque 500 pages d'annexes), le procureur de la R\u00e9publique pr\u00e9conise le renvoi devant le tribunal correctionnel des quinze personnes mises en examen.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mises",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00268",
        "text": "Les Dominati (le p\u00e8re Jacques Dominati, les fr\u00e8res Philippe et Laurent Dominati, ont \u00e9t\u00e9 mis en examen dans cette affaire.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00271",
        "text": "Les Dominati doivent r\u00e9pondre de \"manoeuvres frauduleuses\" ayant \"port\u00e9 atteinte \u00e0 la sinc\u00e9rit\u00e9\" des \u00e9lections municipales de 1989 et 1995.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "port\u00e9",
                    "atteinte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00272",
        "text": "Pour eux \"il n'y avait pas de faux \u00e9lecteurs (mais) des actions militantes, des \u00e9lecteurs qui voulaient aider les \u00e9lus en place tout naturellement, comme cela se faisait \u00e0 l'\u00e9poque partout\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "avait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00278",
        "text": "\"Ce sont des faits exceptionnels, qui portent atteinte aux fondements m\u00eame de notre soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "portent",
                    "atteinte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00288",
        "text": "L'affaire des fiches (parfois appel\u00e9e affaire des casseroles) concerne un fichage et une s\u00e9gr\u00e9gation politique et religieuse men\u00e9e dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "s\u00e9gr\u00e9gation",
                    "men\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00292",
        "text": "L'ann\u00e9e suivante Andr\u00e9 fait appel aux cellules locales (appel\u00e9es loges ou ateliers) du Grand Orient de France, organisation ma\u00e7onnique qui est \u00e0 l'\u00e9poque pleinement engag\u00e9e dans la lutte pour la s\u00e9paration de l'\u00c9glise et de l'\u00c9tat, pour \u00e9tablir au total 25 000 fiches sur les opinions politiques et religieuses des officiers se rendant \u00e0 la messe.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "appel"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "rendant"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00294",
        "text": "Si de nombreux v\u00e9n\u00e9rables (g\u00e9n\u00e9ralement ceux des loges bourgeoises mod\u00e9r\u00e9es qui d\u00e9sapprouvent les exc\u00e8s du combisme) ne donnent pas suite, ne voulant se compromettre dans une op\u00e9ration de \"basse politique\", d'autres, surtout ceux des ateliers les plus extr\u00e9mistes (radicaux ou socialistes), se lancent avec enthousiasme dans l'op\u00e9ration par haine du clerg\u00e9, de la religion ou m\u00eame de l'arm\u00e9e.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "donnent",
                    "suite"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00296",
        "text": "Les fiches ne se contentent pas de rapporter uniquement des faits comme en t\u00e9moignent les appelations de \"cl\u00e9rical cl\u00e9ricalisant\", \"cl\u00e9ricafard\", \"cl\u00e9ricanaille\", \"calotin pur-sang\", \"j\u00e9suitard\", \"grand avaleur de bon Dieu\", \"vieille peau ferm\u00e9e \u00e0 nos id\u00e9es\", \"ralli\u00e9 \u00e0 la R\u00e9publique, n'en porte pas moins un nom \u00e0 particule\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "contentent"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "porte",
                    "nom"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00302",
        "text": "Mal pay\u00e9, m\u00e9pris\u00e9 de ses employeurs et \u00e0 court d'argent, Bidegain prend soudain conscience de la bombe politique qu'il poss\u00e8de entre les mains en cette p\u00e9riode d'effervescence extr\u00eame due \u00e0 la rupture des relations diplomatiques de la France avec le Saint-Si\u00e8ge suite aux malheureuses affaires des \u00e9v\u00eaques Geay et Le Nordez, et il vend, connaissant paradoxalement, en tant que franc-ma\u00e7on, la totale inexistence de la fameuse \"vengeance ma\u00e7onnique contre les parjures\" ch\u00e8re aux lecteurs de L\u00e9o Taxil et aux conspirationnistes, les dites fiches au journal conservateur d'opposition Le Figaro.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "prend",
                    "conscience"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00303",
        "text": "Elles sont publi\u00e9es le 27 octobre 1904, et Louis Andr\u00e9 est contraint de d\u00e9missionner quelques jours plus tard, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 gifl\u00e9 sur le banc m\u00eame des ministres dans un geste m\u00e9lodramatique par le d\u00e9put\u00e9 nationaliste Gabriel Syveton, que l'on retrouvera mort myst\u00e9rieusement quelques jours plus tard, suicid\u00e9 les veines ouvertes dans son bain, la veille d'une s\u00e9ance o\u00f9 il s'appr\u00eatait \u00e0 faire de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations, probablement plus victime de son \u00e9pouse et de son amant que du \"poignard des Kadosh\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "appr\u00eatait"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "r\u00e9v\u00e9lations"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00306",
        "text": "Aucune poursuite judiciaire ne sera intent\u00e9e contre lui, mais c'est au niveau politique que se situe ici la crise.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "situe"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00312",
        "text": "Les officiers consid\u00e9r\u00e9s comme \"r\u00e9actionnaires et cl\u00e9ricaux\", g\u00e9n\u00e9ralement issus de familles traditionalistes, ont \u00e9t\u00e9 souvent \u00e9cart\u00e9s des postes importants de l'arm\u00e9e, quelquefois au profit de carri\u00e9ristes m\u00e9diocres issus des loges ou de la client\u00e8le des partis de gauche, et la France a d\u00fb se passer d'eux pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, en tant qu'officiers d'active \u00e0 tout le moins.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "passer"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00318",
        "text": "Il est \u00e0 noter que le g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9 ne fut jamais, semble-t-il, franc-ma\u00e7on lui-m\u00eame, et qu'il avait choisi cette organisation pour des raisons essentiellement pratiques pour cette sorte de \"flicage\" : le nombre important de ses membres pour l'\u00e9poque et surtout leur dispersion g\u00e9ographique sur tout le territoire m\u00e9tropolitain et colonial, l'anonymat ou le secret de l'appartenance de la plupart des simples adh\u00e9rents, leur culte apparent du secret et bien s\u00fbr leur bonne disposition politique de principe.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "semble",
                    "-t",
                    "-il"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00319",
        "text": "R\u00e9trospectivement pourtant, on ne peut que sourire de la na\u00efvet\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9, qui, doutant de la loyaut\u00e9 r\u00e9publicaine de ses propres services internes, \"trop r\u00e9actionnaires\" et discr\u00e9dit\u00e9s aux yeux des bons r\u00e9publicains par l'affaire Dreyfus, confie \u00e0 une simple association de citoyens de plusieurs dizaines de milliers de membres, compos\u00e9e non de professionnels mais, pourrait-on dire, de policiers du dimanche, une op\u00e9ration de police secr\u00e8te, sans envisager apparemment un seul instant que l'affaire avait toutes les chances d'atterrir sur la place publique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avait",
                    "chances"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00331",
        "text": "Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, alors dirig\u00e9 par Roland Dumas, met son veto, relayant ainsi l'opposition de la Chine \u00e0 cette transaction.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "met",
                    "veto"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00333",
        "text": "Apr\u00e8s plusieurs mois, la Chine met une sourdine \u00e0 ses objections et le minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res l\u00e8ve son veto.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "met",
                    "une",
                    "sourdine"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00335",
        "text": "Il fut l'objet de plus de 500 millions de dollars de commissions et r\u00e9trocommissions qui ont nourri beaucoup de fantasmes et fut entour\u00e9 d'une \u00e9pid\u00e9mie de morts subites (noyades, d\u00e9fenestrations, accidents th\u00e9rapeutiques).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fut",
                    "l'",
                    "objet"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00341",
        "text": "Il s'agit de l'appartement de Christine Deviers-Joncour, alors ma\u00eetresse de Roland Dumas, achet\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un virement d'Elf.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "s'",
                    "agit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00347",
        "text": "Ces interm\u00e9diaires ont distribu\u00e9 des sommes que Roland Dumas avait publiquement estim\u00e9 en 1998 \u00e0 \"2,5 milliards de francs environ\", avant de r\u00e9\u00e9valuer ce chiffre \u00e0 \"5 milliards de francs\" dans un entretien accord\u00e9 au Nouvel Observateur le 9 mars 2000.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "entretien",
                    "accord\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00348",
        "text": "Soumis \u00e0 l'\"autorisation de transfert \"du 17 septembre 1991 de la part de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes du minist\u00e8re du Budget, alors dirig\u00e9 par le socialiste Michel Charasse, les \"r\u00e9mun\u00e9rations\" consenties se mont\u00e8rent \u00e0 pr\u00e8s de 3 milliards de francs pour le r\u00e9seau A et \u00e0 quelque 80 millions de francs pour le r\u00e9seau B, selon les informations confi\u00e9es en 1998 \u00e0 la brigade financi\u00e8re par l'ancien directeur de Thomson pour l'Asie, Alain Fribourg.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "mont\u00e8rent"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00349",
        "text": "\u00e0 en croire Alain Fribourg, la disproportion entre les deux commissions s'expliquait par le fait que les \"n\u00e9gociations\" men\u00e9es \u00e0 Ta\u00efwan par Andrew Wang avaient \"permis d'obtenir\" l'augmentation du volume du march\u00e9 conclu avec Ta\u00efpeh, passant de 12 milliards initialement pr\u00e9vus \u00e0 16 milliards de francs lors de la signature finale.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "en",
                    "croire"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "n\u00e9gociations",
                    "men\u00e9es"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00353",
        "text": "Il repose sur le tr\u00e9sor de guerre d'Andrew Wang qui s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1 milliard de francs suisses.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "\u00e9l\u00e8ve"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00356",
        "text": "Les juges exigent les contrats de commissions, qui faisaient l'objet d'autorisations au plus haut niveau chez Thomson et au minist\u00e8re des Finances.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "faisaient",
                    "l'",
                    "objet"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faisaient",
                    "l'",
                    "objet",
                    "autorisations"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00358",
        "text": "En avril 2001, 250 millions de francs suisses (1 milliard de francs) sont bloqu\u00e9s lors d'un transfert bancaire effectu\u00e9 par le fils d'un autre interm\u00e9diaire : Andrew Wang, patron du \"r\u00e9seau A\" d'interm\u00e9diaires.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "transfert",
                    "effectu\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00369",
        "text": "\"\u00c0 cheval sur Ta\u00efwan et P\u00e9kin\", ce deuxi\u00e8me r\u00e9seau \"ne pouvait \u00eatre mis en oeuvre que de mani\u00e8re ponctuelle et discr\u00e8te\", notait l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de Thomson-CSF, Jean-Fran\u00e7ois Briand.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "oeuvre"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00380",
        "text": "Mais s'il rencontra Alfred Sirven, Jean-Fran\u00e7ois Briand fut tenu dans l'ignorance du r\u00f4le jou\u00e9 par Christine Deviers-Joncour, a fortiori de sa proximit\u00e9 avec le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Roland Dumas.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "tenu",
                    "dans",
                    "l'",
                    "ignorance"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "r\u00f4le",
                    "jou\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00381",
        "text": "Et lors de son voyage en Chine, Jean-Fran\u00e7ois Briand n'avait entendu parler d'aucune intervention du pr\u00e9tendu \"r\u00e9seau Elf\", qu'\u00e9tait cens\u00e9 incarner sur place l'homme d'affaires Edmond Kwan.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "MVC",
                "tokens_list": [
                    "entendu",
                    "parler"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00388",
        "text": "Peu apr\u00e8s la signature, Alain Gomez, PDG du Thomson CSF, refuse de le payer car il a des doutes sur la destination finale des 160 millions de francs de commissions.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "doutes"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00395",
        "text": "Cet oubli est peut-\u00eatre d\u00fb aux menaces de mort explicites qu'elle re\u00e7ut alors de la part d'officiers sup\u00e9rieurs fran\u00e7ais, peu avant le suicide de son propre mari.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "menaces",
                    "re\u00e7ut"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00396",
        "text": "C'est Renaud van Ruymbeke qui reprendra alors ce dossier qui s'enlisera dans les sables du secret d\u00e9fense.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "enlisera"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00418",
        "text": "- Le 24 juillet 2006, l'ex-ministre socialiste de la d\u00e9fense Alain Richard a mis en cause Fran\u00e7ois Mitterrand et son premier ministre Edouard Balladur entre 1993 et 1995 dans le versement de ces r\u00e9tro-commissions.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "cause"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00438",
        "text": "L'enqu\u00eate a peu progress\u00e9, les magistrats se heurtant syst\u00e9matiquement au secret d\u00e9fense.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "heurtant"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00441",
        "text": "- Le 10 octobre 2006, les juges d'instruction Renaud Van Ruymbeke et Fran\u00e7oise Desset ont notifi\u00e9 aux parties l'article 175 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale qui met fin \u00e0 leurs investigations.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "met",
                    "fin"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00444",
        "text": "Les magistrats semblent s'orienter vers une d\u00e9cision de non-lieu.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "orienter"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00448",
        "text": "- Les juges Van Ruymbeke et Simeoni s'int\u00e9ressent \u00e0 la liste d\u00e9tenue par la direction des douanes, portant le nom des b\u00e9n\u00e9ficiaires des commissions vers\u00e9es lors du contrat Bravo.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "portant",
                    "nom"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00455",
        "text": "Pierre Brochand \u00e9tait notamment interrog\u00e9 sur des r\u00e9v\u00e9lations qu'aurait pu faire Thierry Imbot, ancien conseiller commercial \u00e0 la repr\u00e9sentation fran\u00e7aise \u00e0 Ta\u00efwan au d\u00e9but des ann\u00e9es 90 et qui travaillait \u00e9galement pour la DGSE.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "r\u00e9v\u00e9lations",
                    "faire"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00457",
        "text": "L'enqu\u00eate sur sa mort a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite, \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9e comme accidentelle.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "class\u00e9e",
                    "sans",
                    "suite"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00459",
        "text": "Alain Madelin (UMP) et Fran\u00e7ois Hollande (PS) se sont prononc\u00e9s en faveur de cette lev\u00e9e.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "prononc\u00e9s"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00467",
        "text": "- Rapidement, ces listes se sont av\u00e9r\u00e9es \u00eatre en partie des faux, parmi les titulaires de comptes cach\u00e9s, des noms de responsables politiques fran\u00e7ais se sont gliss\u00e9s et le sc\u00e9nario conspirationniste du corbeau peut \u00eatre une manipulation du juge Van Ruymbeke dans le but de prot\u00e9ger sa source.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "av\u00e9r\u00e9es"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00470",
        "text": "Il appara\u00eet que Nicolas Sarkozy \u00e9tait au courant de l'affaire d\u00e8s septembre 2004, mais a gard\u00e9 le silence sans chercher \u00e0 se d\u00e9fendre jusqu'\u00e0 d\u00e9but 2006.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "gard\u00e9",
                    "silence"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00475",
        "text": "Depuis, treize responsables militaires et quinze marchands d'armes ont \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9s \u00e0 Ta\u00efwan dans le cadre de cette affaire et, en juillet 2000, le nouveau pr\u00e9sident ta\u00efwanais Chen Shui-bian a mis sur pied une commission d'enqu\u00eate.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "sur",
                    "pied"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00478",
        "text": "Roland Dumas, ancien ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, et ancien proche de Fran\u00e7ois Mitterrand, reconna\u00eet alors avoir entendu parler du \"versement d'une commission de 500 millions de dollars autoris\u00e9e par le gouvernement fran\u00e7ais\" et \"d'un possible retour en France\" des fonds (Voir Affaire Dumas).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "MVC",
                "tokens_list": [
                    "entendu",
                    "parler"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00489",
        "text": "Il a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour \"recel d'abus de biens sociaux\" par le juge Renaud Van Ruymbeke.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00490",
        "text": "Il aurait expliqu\u00e9 aux enqu\u00eateurs qu'il s'agissait d'un pr\u00eat personnel affirmant m\u00eame l'avoir rembours\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "s'",
                    "agissait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00492",
        "text": "Comme Jean-Claude Albessard, Jean-Claude Desjeux aurait entretenu des contacts \u00e9troits avec l'interm\u00e9diaire Andrew Wang.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "entretenu",
                    "contacts"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00498",
        "text": "- L'ancien directeur juridique de Thomson mis en examen, Le Figaro, 19 f\u00e9vrier 2005",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00500",
        "text": "De nombreux protagonistes ont trouv\u00e9 la mort depuis la signature du contrat :",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "trouv\u00e9",
                    "la",
                    "mort"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00504",
        "text": "En d\u00e9cembre 1993, il est retrouv\u00e9 noy\u00e9 dans la baie de Taipeh, portant de violents coups \u00e0 la nuque.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "portant",
                    "coups"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00507",
        "text": "En mai 2001, il s'\u00e9crase en bas de son immeuble \u00e0 Neuilly, dans la banlieue de Paris.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "\u00e9crase"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00523",
        "text": "- Fr\u00e9gates : ces morts qui en savaient trop, VSD, 31 octobre 2002",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "en",
                    "savaient"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00525",
        "text": "- Comme le capitaine Yin Chin-Feun l'avait \u00e9crit de son vivant, Ta\u00efwan a un plus grand besoin de patrouilleurs que de fr\u00e9gates pour patrouiller dans le canal de Ta\u00efwan.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "besoin"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00526",
        "text": "Il est rapidement apparu que l'arm\u00e9e ta\u00efwanaise n'avait pas tant besoin de ce mat\u00e9riel ultrasophistiqu\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "avait",
                    "besoin"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00529",
        "text": "- L'arm\u00e9e fran\u00e7aise n'a pas besoin de ces fr\u00e9gates et le budget de la France ne peut rembourser 16 milliards de francs plus int\u00e9r\u00eats.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "besoin"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00534",
        "text": "- Les fr\u00e9gates de Ta\u00efwan cherchent preneurs, Lib\u00e9ration, 29 octobre 2004",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "cherchent",
                    "preneurs"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00565",
        "text": "- Eric Halphen soup\u00e7onne un syst\u00e8me de commissions occultes au sein de l'office HLM des Hauts-de-Seine, pr\u00e9sid\u00e9 par Patrick Balkany et dirig\u00e9 par Didier Schuller, qui seront tous deux mis en examen.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00571",
        "text": "Celle-ci d\u00e9clarera qu'il s'agissait d'une commission pour obtenir les march\u00e9s de l'office HLM des Hauts-de-Seine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "s'",
                    "agissait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00572",
        "text": "Huit jours apr\u00e8s, Didier Schuller prenait la fuite en R\u00e9publique dominicaine sur les conseil de son avocat Me Francis Szpiner et de la cellule juridique de l'Elys\u00e9e (le 'cabinet noir ').",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "prenait",
                    "la",
                    "fuite"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00577",
        "text": "Il s'agit d'un tournant dans l'instruction, qui s'\u00e9tait jusque-l\u00e0 cantonn\u00e9e aux investigations sur les entreprises prestataires de services.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "s'",
                    "agit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00581",
        "text": "Il est mis en examen et \u00e9crou\u00e9, pour \"trafic d'influence et abus de biens sociaux\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00598",
        "text": "L'enqu\u00eate sur l'affaire des HLM de Paris (OPAC) a d\u00e9but\u00e9 en septembre 1994 pour des faits s'\u00e9tendant entre 1989 et 1995.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "\u00e9tendant"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00605",
        "text": "- 20 janvier 1994 : la Direction g\u00e9n\u00e9rale des imp\u00f4ts (DGI) transmet au parquet de Cr\u00e9teil une enqu\u00eate sur une entreprise appartenant \u00e0 Francis Poullain, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir r\u00e9gl\u00e9 des fausses factures par l'interm\u00e9diaire de ses soci\u00e9t\u00e9s, lesquelles auraient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de march\u00e9s pass\u00e9s par l'OPAC (Office public d'am\u00e9nagement et de construction de la ville de Paris).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "march\u00e9s",
                    "pass\u00e9s"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00615",
        "text": "Eric Halphen re\u00e7oit une personne d\u00e9sireuse de garder l'anonymat.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "garder",
                    "anonymat"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00623",
        "text": "Plusieurs hommes auraient, pour le compte de Francis Poullain, fait plusieurs aller et retour entre la France et l'Afrique pour transporter des fonds.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "aller",
                    "et",
                    "retour"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00625",
        "text": "Le juge, souhaitant en avoir le coeur net, prend une s\u00e9rie d'initiatives.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "en",
                    "avoir",
                    "le",
                    "coeur",
                    "net"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "prend",
                    "initiatives"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00630",
        "text": "\u00c0 son domicile, il met la main, notamment, sur son agenda 1992.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "met",
                    "la",
                    "main"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00644",
        "text": "Il s'agit d'une bifurcation de l'enqu\u00eate vers les Hauts-de-Seine, fief de Charles Pasqua, et l'office HLM des Hauts-de-Seine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Il",
                    "s'",
                    "agit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00647",
        "text": "- 15 d\u00e9cembre 1994 : Quarante-huit heures apr\u00e8s la perquisition au Clichois, Didier Schuller porte plainte contre le Dr Mar\u00e9chal, beau-p\u00e8re du juge \u00c9ric Halphen.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "porte",
                    "plainte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00651",
        "text": "ce dernier est pris en flagrant d\u00e9lit d'extorsion de fonds.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "pris",
                    "en",
                    "flagrant",
                    "d\u00e9lit"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00653",
        "text": "R\u00e9v\u00e9l\u00e9e au grand jour, cette \"affaire dans l'affaire\" a une cons\u00e9quence imm\u00e9diate : elle d\u00e9stabilise le juge \u00c9ric Halphen, qui prend quelques jours de vacances.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "a",
                    "cons\u00e9quence"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "prend",
                    "vacances"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00656",
        "text": "Une cinquantaine de chefs d'entreprise ont \u00e9t\u00e9 mis en examen, ainsi que les principaux dirigeants de l'office HLM de de Paris au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, et jusqu'au maire RPR de la Ville de Paris, Jean Tiberi, le 28 juin 1999.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00657",
        "text": "- 1er f\u00e9vrier 1995 : \u00c9ric Halphen re\u00e7oit \u00e0 son cabinet un coup de fil anonyme.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "re\u00e7oit",
                    "coup",
                    "de",
                    "fil"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00660",
        "text": "Une femme, Fran\u00e7oise Montfort, pr\u00e9sidente de la soci\u00e9t\u00e9 AVS (Assainissement voierie service), s'appr\u00eate \u00e0 remettre 46 000 francs dans une enveloppe \u00e0 un homme d'affaires, Jean-Paul Schimpf, ex-g\u00e9rant d'une filiale de la Screg.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "appr\u00eate"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00667",
        "text": "- 24 mai 1995 : Georges P\u00e9rol, ancien directeur de l'OPAC, et Fran\u00e7ois Ciolina, son ex-adjoint, sont mis en examen.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00670",
        "text": "- 30 mai 1996 : Fran\u00e7ois Ciolina met en cause Jean Tiberi, maire de Paris.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "met",
                    "en",
                    "cause"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00680",
        "text": "- 4 avril 2001 : le pr\u00e9sident Jacques Chirac est mis en cause par Fran\u00e7ois Ciolina, qui le d\u00e9signe comme l'inspirateur d'un syst\u00e8me de fraude sur les march\u00e9s publics, ne se rend pas chez le juge.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "cause"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "rend"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00685",
        "text": "- 2002-2004 : successeur d'\u00c9ric Halphen, le juge d'instruction Armand Riberolles s'est \u00e9vertu\u00e9 \u00e0 reprendre les actes annul\u00e9s par la cour d'appel de Paris.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "\u00e9vertu\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00686",
        "text": "Les multiples auditions conduites par le juge Armand Riberolles ont essentiellement port\u00e9 sur le r\u00f4le du promoteur Jean-Claude M\u00e9ry, dont les r\u00e9v\u00e9lations avaient relanc\u00e9 l'enqu\u00eate.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "auditions",
                    "conduites"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00689",
        "text": "Il demande toutefois le renvoi devant le tribunal correctionnel de la majorit\u00e9 de la cinquantaine de personnes mises en examen.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mises",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00692",
        "text": "- Le proc\u00e8s de l'affaire des HLM de Paris s'est d\u00e9roul\u00e9 dans l'indiff\u00e9rence du 23 d\u00e9cembre 2005 au 5 avril 2006.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "d\u00e9roul\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00698",
        "text": "\u00c9voquant d\u00e8s le d\u00e9but de son r\u00e9quisitoire, devant la 11e chambre du tribunal correctionnel de Paris, la question du financement politique, elle a relev\u00e9 que \"l'instruction n'a pas trouv\u00e9 de r\u00e9ponse et s'est heurt\u00e9e au silence et aux flux financiers des soci\u00e9t\u00e9s off-shore\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "heurt\u00e9e"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00711",
        "text": "Jean-Claude M\u00e9ry, expliquait-il, lui avait mis \"le couteau sous la gorge\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "le",
                    "couteau",
                    "sous",
                    "la",
                    "gorge"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00728",
        "text": "Les montants d\u00e9tourn\u00e9s aux frais du contribuable francilien se montent \u00e0 plusieurs dizaines de millions d'euros (300 \u00e0 600 millions de francs).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "montent"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00731",
        "text": "Selon l'accusation, les entreprises qui se voyaient attribuer des march\u00e9s de construction des lyc\u00e9es d'\u00cele-de-France devaient reverser 2% de leurs montants aux partis : RPR, PS, Parti r\u00e9publicain.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "voyaient"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00750",
        "text": "Selon le procureur Jean-Pierre Dintilhac, rien ne s'opposait \u00e0 une audition de Jacques Chirac comme t\u00e9moin assist\u00e9 dans cette affaire.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "opposait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00755",
        "text": "Le 1er d\u00e9cembre 2000, Michel Roussin, ancien ministre RPR et ancien directeur du cabinet de Jacques Chirac \u00e0 la Mairie de Paris, est incarc\u00e9r\u00e9, tandis que Louise-Yvonne Casetta, ex-tr\u00e9sori\u00e8re officieuse du RPR, est mise en examen.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mise",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00758",
        "text": "Le 11 f\u00e9vrier 2004, l'ordonnance de renvoi devant le tribunal de 47 pr\u00e9venus a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par le juge Armand Riberolles.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "ordonnance",
                    "sign\u00e9"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00763",
        "text": "Le tribunal a condamn\u00e9 43 pr\u00e9venus, dont 14 ont fait appel.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "appel"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00779",
        "text": "En grande majorit\u00e9, les condamn\u00e9s ont renonc\u00e9 \u00e0 faire appel, comme l'ex-pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional Michel Giraud, l'ex-tr\u00e9sorier du Parti r\u00e9publicain Jean-Pierre Thomas et G\u00e9rard Peybern\u00e8s, ancien pr\u00e9sident de l'association nationale de financement du PS.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "faire",
                    "appel"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00798",
        "text": "Le public prend connaissance des conversations de Luciano Moggi, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Juventus, et Pierluigi Pairetto, ancien arbitre, charg\u00e9 par la f\u00e9d\u00e9ration italienne de football de s\u00e9lectionner les arbitres pour les rencontres de championnat entre 1999 et 2004.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "prend",
                    "connaissance"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00805",
        "text": "Le procureur pense avoir affaire \u00e0 \"un syst\u00e8me \"sophistiqu\u00e9\" visant justement \u00e0 se rendre invisible aux m\u00e9dias et \u00e0 l'opinion publique en agissant lors de phases de jeu \"litigieuses\", mais pas sur des actions incontestables\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "avoir",
                    "affaire"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00807",
        "text": "Mis en examen et accus\u00e9 d'association de malfaiteurs destin\u00e9e \u00e0 la fraude sportive par le parquet de Naples, charg\u00e9 de l'enqu\u00eate, Luciano Moggi a \u00e9t\u00e9 suspendu de toute fonction sportive pour une dur\u00e9e de cinq ans.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "Mis",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00809",
        "text": "La Juve est d\u00e9chue des titres acquis dans le Calcio lors des saisons 2004-2005 et 2005-2006 et ne pourra prendre part \u00e0 l'\u00e9dition 2006-2007 de la Ligue des champions [3].",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "prendre",
                    "part"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00812",
        "text": "Les clubs italiens font appel.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "font",
                    "appel"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00813",
        "text": "Ils mettent en avant le manque de t\u00e9moignages les concernant.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mettent",
                    "en",
                    "avant"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00814",
        "text": "Le 25 juillet, contrairement \u00e0 ce que demandait le procureur Stefano Palazzi qui souhaitait une aggravation des peines, la cour f\u00e9d\u00e9rale d'appel de la justice sportive les revoit \u00e0 la baisse.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "revoit",
                    "\u00e0",
                    "la",
                    "baisse"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00847",
        "text": "Le 13 janvier 2002, \u00e0 quelques semaines des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, une note de la DST, myst\u00e9rieusement rendue publique (apr\u00e8s un article de L'Est r\u00e9publicain), indique que la lib\u00e9ration des otages fran\u00e7ais au Liban (1985-1988) avait fait l'objet d'un paiement de ran\u00e7on, ainsi que d'un syst\u00e8me de \"r\u00e9tro-commissions\" qui aurait profit\u00e9 \u00e0 Jean-Charles Marchiani et Charles Pasqua.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "l'",
                    "objet"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00848",
        "text": "Les dirigeants de l'\u00e9poque ainsi que les otages lib\u00e9r\u00e9s r\u00e9torquent qu'il n'y a pas eu de paiement de ran\u00e7on.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "eu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00850",
        "text": "Mais, les choses pourraient s'\u00eatre pass\u00e9es diff\u00e9remment.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "pass\u00e9es"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00851",
        "text": "Cette note -qui est \u00e0 l'origine d'une information judiciaire ouverte et confi\u00e9e \u00e0 la juge d'instruction Isabelle Pr\u00e9vost-Desprez- ne s'attarde pas r\u00e9ellement sur le paiement d'une hypoth\u00e9tique ran\u00e7on, mais d\u00e9taille plut\u00f4t un syst\u00e8me de \"r\u00e9tro-commissions\" qui y serait li\u00e9.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "attarde"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00852",
        "text": "Selon cette note, publi\u00e9e par Le Monde, le circuit est le suivant : des versements en provenance d'un compte suisse, dont l'homme d'affaires libanais Iskandar Safa est le titulaire, \u00e9taient faits sur deux comptes fran\u00e7ais.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "versements",
                    "faits"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00856",
        "text": "Il fait aujourd'hui l'objet d'un mandat d'arr\u00eat international, et dans un entretien accord\u00e9 au Monde, il confirme la position \"officielle\" selon laquelle il n'y aurait pas eu de versement de ran\u00e7on.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "l'",
                    "objet"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "l'",
                    "objet",
                    "mandat",
                    "d'",
                    "arr\u00eat"
                ]
            },
            "3": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "entretien",
                    "accord\u00e9"
                ]
            },
            "4": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "eu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00857",
        "text": "Cette d\u00e9fense est assez intelligente, car c'est l'\u00c9tat fran\u00e7ais lui-m\u00eame qui lui fournit son alibi, en assurant qu'il n'y a eu \u00e0 aucun moment paiement d'une ran\u00e7on.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "y",
                    "eu"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00869",
        "text": "Le Canard encha\u00een\u00e9 \"verrait bien l'int\u00e9r\u00eat de Chev\u00e8nement, ou de Villiers, qui chassent sur les m\u00eames terres que Pasqua\", avant de conclure que \"ni l'un ni l'autre ne disposaient des moyens n\u00e9cessaires pour lancer pareil missile\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "chassent",
                    "sur",
                    "les",
                    "terres"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00877",
        "text": "Le 26 avril, cinq gendarmes et le colonel Maz\u00e8res sont mis en examen et incarc\u00e9r\u00e9s.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00881",
        "text": "Le 5 mai 1999 Le pr\u00e9fet de Corse Bernard Bonnet est mis en examen, et \u00e9crou\u00e9, il avance la th\u00e8se du complot.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "en",
                    "examen"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00882",
        "text": "Ma\u00eetre Verg\u00e8s, plaide : l'op\u00e9ration paillote n'a \u00e9t\u00e9 qu'une \"manipulation barbouzarde\" visant \u00e0 \"\u00e9liminer un pr\u00e9fet de Corse qui devenait g\u00eanant pour un gouvernement qui s'appr\u00eatait \u00e0 dialoguer avec les clandestins\".",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "appr\u00eatait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00903",
        "text": "Il fait partie de l'\u00e9quipe de photographes engag\u00e9s par Reuters pour couvrir le conflit isra\u00e9lo-libanais de 2006.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "fait",
                    "partie"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00905",
        "text": "Plusieurs clich\u00e9s de ce photographe sont particuli\u00e8rement d\u00e9nonc\u00e9es au d\u00e9but du mois d'ao\u00fbt 2006, comme ayant subi d'importantes retouches ou des mises en sc\u00e8ne [2].",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subi",
                    "retouches"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subi",
                    "mises",
                    "en",
                    "sc\u00e8ne"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00907",
        "text": "Deux autres photos sont \u00e9galement montr\u00e9es du doigt.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "montr\u00e9es",
                    "de",
                    "le",
                    "doigt"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00909",
        "text": "D'autres photos semblent assez clairement avoir subi des retouches pour accentuer leur caract\u00e8re dramatique.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subi",
                    "retouches"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00913",
        "text": "Apr\u00e8s la mise en \u00e9vidence de certaines de ces \"anomalies\" par les blogs am\u00e9ricains Little Green Footballs et My Pet Jawa, l'agence Reuters a retir\u00e9 les clich\u00e9s et a admis que des photos avaient subi des modifications [5][6].",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mise",
                    "en",
                    "\u00e9vidence"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "subi",
                    "modifications"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00914",
        "text": "Le 6 ao\u00fbt, Reuters a mis un terme \u00e0 sa collaboration avec Adnan Hajj qui se d\u00e9fendait en expliquant avoir voulu retirer des traces de poussi\u00e8res sur les photos originales et que ses conditions de travail, dans un lieu peu \u00e9clair\u00e9, avaient conduit \u00e0 ces modifications des photos [7].",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mis",
                    "un",
                    "terme"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00957",
        "text": "La diff\u00e9rence, pay\u00e9e par le Tr\u00e9sor (donc le contribuable fran\u00e7ais), s'\u00e9levait \u00e0 environ 8,50 F selon Jacques Despuech, auteur du premier livre sur l'affaire (1953).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "\u00e9levait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00958",
        "text": "Pour b\u00e9n\u00e9ficier de ce taux avantageux et subventionn\u00e9, il fallait justifier le transfert et obtenir l'aval de l'Office indochinois des changes (OIC).",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "fallait"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00960",
        "text": "Toujours selon J. Despuech, l'empereur Bao Dai, l'ancien haut commissaire Emile Bollaert, les g\u00e9n\u00e9raux Charles Mast et Revers, l'ancien ministre Paul Giaccobi auraient \u00e9t\u00e9 au nombre des personnages importants qui s'y adonn\u00e8rent.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "IRV",
                "tokens_list": [
                    "s'",
                    "adonn\u00e8rent"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00963",
        "text": "L'affaire fut mise \u00e0 jour en 1950, mais ne suscita qu'un int\u00e9r\u00eat limit\u00e9 chez les parlementaires, jusqu'en 1952-1953 o\u00f9 l'on se rendit compte que le Viet Minh en profitait \u00e9galement, et qu'une partie des armes tourn\u00e9es contre les soldats fran\u00e7ais (y compris tiralleurs s\u00e9n\u00e9galais et marocains) avaient donc \u00e9t\u00e9 acquises gr\u00e2ce \u00e0 ce trafic entretenu par l'avidit\u00e9 de certains.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "suscita",
                    "int\u00e9r\u00eat"
                ]
            },
            "2": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "se",
                    "rendit",
                    "compte"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00965",
        "text": "Ren\u00e9 Mayer, Pr\u00e9sident du Conseil, y mit fin en 1953 en ramenant le taux des piastres \u00e0 10 francs, un cours plus r\u00e9aliste, mais ce en violation des accords du 8 Mars 1949 et des accords de Pau de 1950 ; les \u00c9tats associ\u00e9s du Cambodge, Laos et Vi\u00eatnam ne furent pas consult\u00e9s.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "mit",
                    "fin"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00968",
        "text": "En fait, il semble que la France ait cherch\u00e9 \u00e0 sauver au moins l'Institut d'\u00e9mission, pi\u00e8ce ma\u00eetresse de sa diplomatie financi\u00e8re en Indochine.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "VID",
                "tokens_list": [
                    "il",
                    "semble"
                ]
            }
        }
    },
    {
        "sent_id": "http://hdl.handle.net/11234/1-3105 UD_French-Sequoia/fr_sequoia-ud-train.conllu frwiki_50.1000_00971",
        "text": "En juillet de l'ann\u00e9e suivante, les accords de Gen\u00e8ve \u00e9taient sign\u00e9s et l'Indochine fran\u00e7aise avait v\u00e9cu.",
        "MWE": {
            "1": {
                "type": "LVC.full",
                "tokens_list": [
                    "accords",
                    "sign\u00e9s"
                ]
            }
        }
    }
]