[
    {
        "content": [
            "port\u00e9",
            "secours"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Elle a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e parce qu'en tant que m\u00e9decin, elle a port\u00e9 secours \u00e0 des bless\u00e9s des deux camps."
    },
    {
        "content": [
            "venus",
            "en",
            "aide"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Nous ne pouvons pas seulement exiger que les Serbes se comportent correctement, nous devons \u00e9galement obliger ceux \u00e0 qui nous sommes venus en aide \u00e0 ne pas r\u00e9pondre \u00e0 la violence par la violence."
    },
    {
        "content": [
            "accorder",
            "attention"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Je crois aussi qu'il faut accorder une attention particuli\u00e8re -c'est l'objet d'un amendement que nous pr\u00e9senterons demain en pl\u00e9ni\u00e8re- au droit \u00e0 la vie priv\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "donner",
            "\u00e9claircissements"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "En cons\u00e9quence, la Commission pense qu'elle devrait donner des \u00e9claircissements sur deux id\u00e9es tr\u00e8s strictes et claires au Parlement."
    },
    {
        "content": [
            "fournir",
            "aide"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "J'invite la Commission \u00e0 prendre ce signal avec le plus grand s\u00e9rieux et \u00e0 fournir cette aide."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sente",
            "avantage"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Ceci pr\u00e9sente l'avantage qu'un solde r\u00e9sultant des comptes peut \u00eatre report\u00e9 sur l'ann\u00e9e suivante."
    },
    {
        "content": [
            "pris",
            "initiative"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "C'\u00e9tait \u00e9galement une r\u00e9ussite, et je ne le dis pas seulement pour complimenter le commissaire, parce qu'il \u00e9tait \u00e9vident que l'Union europ\u00e9enne, la Commission europ\u00e9enne, a enfin pris une initiative, tandis qu'elle est rest\u00e9e \u00e0 mon avis trop longtemps \u00e0 l'arri\u00e8re-plan."
    },
    {
        "content": [
            "engagement",
            "pris"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "En effet, la proposition d\u00e9coule d'un engagement qui a \u00e9t\u00e9 pris concernant la commission de suivi."
    },
    {
        "content": [
            "conduite",
            "men\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Apr\u00e8s une ann\u00e9e d'\u00e9tudes, la conduite des travaux est men\u00e9e par le cabinet Cadel et son associ\u00e9, M. Bruand, sous le contr\u00f4le de l'Equipement, en neuf mois."
    },
    {
        "content": [
            "Atteinte",
            "maladie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Atteinte depuis peu d'une grave maladie, Suzanne Sequin s'est \u00e9teinte samedi au centre hospitalier de Bar-le-Duc, o\u00f9 elle avait \u00e9t\u00e9 admise il y a un mois."
    },
    {
        "content": [
            "photographies",
            "prises"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "De magnifiques photographies d'orages, prises pour la plupart depuis l'observatoire de Montsec, point de vue somptueux sur le Lac de Madine."
    },
    {
        "content": [
            "apporter",
            "r\u00e9ponse"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La poursuite des investigations polici\u00e8res permettra d'apporter une r\u00e9ponse quant \u00e0 l'origine de ce sinistre qui a perturb\u00e9 la tranquillit\u00e9 de dizaines de familles de l'immeuble."
    },
    {
        "content": [
            "produit",
            "effet"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Elles n'ont pas produit d'effet, notamment aupr\u00e8s des grandes formations susceptibles d'avoir des d\u00e9put\u00e9s."
    },
    {
        "content": [
            "effectuaient",
            "enqu\u00eate"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Aussit\u00f4t, les gendarmes effectuaient une enqu\u00eate de voisinage et s'informaient aupr\u00e8s des h\u00f4pitaux ou de tout autre endroit o\u00f9 aurait pu trouver refuge la jeune fille."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentons",
            "condol\u00e9ances"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "\u00e0 son \u00e9poux, \u00e0 ses enfants, ainsi qu'\u00e0 toute sa famille, nous pr\u00e9sentons nos sinc\u00e8res condol\u00e9ances."
    },
    {
        "content": [
            "actions",
            "men\u00e9es"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les passionn\u00e9s de jardinage se r\u00e9unissaient samedi, rue de la Justice, lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'association des Jardiniers de France de Max\u00e9ville, afin de revenir sur les actions men\u00e9es en 2002, et l'occasion \u00e9galement pour J.-P. Bruneau, son pr\u00e9sident, de pr\u00e9senter ses voeux \u00e0 la dizaine d'adh\u00e9rents pr\u00e9sents."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9senter",
            "voeux"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les passionn\u00e9s de jardinage se r\u00e9unissaient samedi, rue de la Justice, lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'association des Jardiniers de France de Max\u00e9ville, afin de revenir sur les actions men\u00e9es en 2002, et l'occasion \u00e9galement pour J.-P. Bruneau, son pr\u00e9sident, de pr\u00e9senter ses voeux \u00e0 la dizaine d'adh\u00e9rents pr\u00e9sents."
    },
    {
        "content": [
            "aurai",
            "envie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Tout \u00e0 sa joie, l'Uruguayen s'en tirait par une pirouette : \"Dans deux ans, j'aurai peut-\u00eatre encore envie de jouer\"."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "recours"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le trio n'a pas eu recours \u00e0 la violence physique pour contraindre le chauffeur \u00e0 jouer le r\u00f4le de taxi mais a cherch\u00e9 \u00e0 impressionner ce dernier."
    },
    {
        "content": [
            "jouer",
            "r\u00f4le"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le trio n'a pas eu recours \u00e0 la violence physique pour contraindre le chauffeur \u00e0 jouer le r\u00f4le de taxi mais a cherch\u00e9 \u00e0 impressionner ce dernier."
    },
    {
        "content": [
            "souffrant",
            "de",
            "syndrome"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Angiox est utilis\u00e9 pour traiter les patients adultes souffrant de \"syndrome coronaire aigu\" (SCA, r\u00e9duction du flux sanguin vers le coeur), comme un angor instable (douleurs thoraciques de gravit\u00e9 variable) ou un infarctus du myocarde (crise cardiaque) sans \"sus-d\u00e9calage du segment ST\" (relev\u00e9 anormal \u00e0 l'\u00e9lectrocardiogramme ou ECG)."
    },
    {
        "content": [
            "subir",
            "traitement"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il est utilis\u00e9 en conjonction avec de l'aspirine et du clopidogel (m\u00e9dicaments contribuant \u00e0 pr\u00e9venir les caillots sanguins) chez les patients sur le point de subir un traitement pour leur SCA, comme un traitement m\u00e9dicamenteux, subissant une angioplastie ou un pontage coronarien."
    },
    {
        "content": [
            "subir",
            "traitement"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il est utilis\u00e9 en conjonction avec de l'aspirine et du clopidogel (m\u00e9dicaments contribuant \u00e0 pr\u00e9venir les caillots sanguins) chez les patients sur le point de subir un traitement pour leur SCA, comme un traitement m\u00e9dicamenteux, subissant une angioplastie ou un pontage coronarien."
    },
    {
        "content": [
            "subissant",
            "angioplastie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il est utilis\u00e9 en conjonction avec de l'aspirine et du clopidogel (m\u00e9dicaments contribuant \u00e0 pr\u00e9venir les caillots sanguins) chez les patients sur le point de subir un traitement pour leur SCA, comme un traitement m\u00e9dicamenteux, subissant une angioplastie ou un pontage coronarien."
    },
    {
        "content": [
            "subissant",
            "pontage"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il est utilis\u00e9 en conjonction avec de l'aspirine et du clopidogel (m\u00e9dicaments contribuant \u00e0 pr\u00e9venir les caillots sanguins) chez les patients sur le point de subir un traitement pour leur SCA, comme un traitement m\u00e9dicamenteux, subissant une angioplastie ou un pontage coronarien."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "angor"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Ceci peut contribuer \u00e0 maintenir le flux sanguin vers le coeur chez les patients atteints d'angor ou d'une crise cardiaque et \u00e0 am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 de leur ICP."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "crise"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Ceci peut contribuer \u00e0 maintenir le flux sanguin vers le coeur chez les patients atteints d'angor ou d'une crise cardiaque et \u00e0 am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 de leur ICP."
    },
    {
        "content": [
            "faisant",
            "l'",
            "objet",
            "traitement"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les patients faisant l'objet d'un traitement conservateur m\u00e9dical peuvent continuer la perfusion de 0,25 mg/kg/h pendant 72 heures."
    },
    {
        "content": [
            "b\u00e9n\u00e9ficiant",
            "d'",
            "pontage"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Pour les patients b\u00e9n\u00e9ficiant d'un pontage aorto-coronaire sans CEC, la perfusion de bivalirudine doit \u00eatre maintenue jusqu'\u00e0 l'intervention."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "hypertension"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "pr\u00e9sentant une hypertension s\u00e9v\u00e8re non contr\u00f4l\u00e9e et/ou une endocardite bact\u00e9rienne subaigu\u00eb."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "endocardite"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "pr\u00e9sentant une hypertension s\u00e9v\u00e8re non contr\u00f4l\u00e9e et/ou une endocardite bact\u00e9rienne subaigu\u00eb."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "insuffisance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale, les param\u00e8tres de la coagulation tels que l'ACT peuvent \u00eatre monitor\u00e9s pendant un traitement par Angiox."
    },
    {
        "content": [
            "avez",
            "questions"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- Si vous avez d'autres questions, si vous avez un doute, demandez plus d'informations \u00e0 votre pharmacien"
    },
    {
        "content": [
            "avez",
            "doute"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- Si vous avez d'autres questions, si vous avez un doute, demandez plus d'informations \u00e0 votre pharmacien"
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "infection"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- si vous avez ou avez eu une infection du tissu cardiaque."
    },
    {
        "content": [
            "avez",
            "probl\u00e8mes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La dose d'Angiox sera r\u00e9duite si vous avez des probl\u00e8mes r\u00e9naux mod\u00e9r\u00e9s."
    },
    {
        "content": [
            "avoir",
            "effets"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Comme tous les m\u00e9dicaments, Angiox est susceptible d'avoir des effets ind\u00e9sirables."
    },
    {
        "content": [
            "souffrant",
            "d'",
            "ost\u00e9oporose"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les patients souffrant d'ost\u00e9oporose, Aclasta a permis de r\u00e9duire plus efficacement le nombre de fractures par rapport au placebo."
    },
    {
        "content": [
            "ont",
            "tendance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La plupart des effets ind\u00e9sirables associ\u00e9s \u00e0 Aclasta ont tendance \u00e0 se produire dans les trois jours suivant la perfusion et ils deviennent moins fr\u00e9quents lors des perfusions r\u00e9it\u00e9r\u00e9es."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "fracture"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les patients ayant eu une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9, il est recommand\u00e9 de r\u00e9aliser l'administration d'Aclasta 2 semaines ou plus apr\u00e8s l'intervention sur la fracture (voir rubrique 5.1)."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "alt\u00e9ration"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Une insuffisance r\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e apr\u00e8s l'administration d'acide zol\u00e9dronique, en particulier chez les patients pr\u00e9sentant une alt\u00e9ration r\u00e9nale pr\u00e9existante ou des facteurs de risque suppl\u00e9mentaires (par exemple, chimioth\u00e9rapie anticanc\u00e9reuse, m\u00e9dicaments n\u00e9phrotoxiques concomitants, d\u00e9shydratation s\u00e9v\u00e8re, etc.)."
    },
    {
        "content": [
            "\u00e9tude",
            "r\u00e9alis\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Dans une autre \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e chez les hommes (Etude CZOL446M2308), \u00e0 24 mois, le pourcentage d'augmentation de la DMO au rachis lombaire apr\u00e8s une perfusion annuelle d'Aclasta \u00e9tait non inf\u00e9rieur \u00e0 celui observ\u00e9 apr\u00e8s une prise hebdomadaire d'alendronate."
    },
    {
        "content": [
            "Faites",
            "attention"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Faites attention avec Aclasta"
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "fracture"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Dans le cas o\u00f9 vous avez eu r\u00e9cemment une fracture de hanche, il est recommand\u00e9 qu'Aclasta soit administr\u00e9 2 semaines ou plus apr\u00e8s r\u00e9paration de votre fracture."
    },
    {
        "content": [
            "donne",
            "ordre"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le 15 mars, le g\u00e9n\u00e9ral donne l'ordre de mise de jugement directe des 24 hommes d\u00e9sign\u00e9s."
    },
    {
        "content": [
            "effectue",
            "liaisons"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le premier retour de familles (adultes, femmes, enfants) a lieu par la \"travers\u00e9e du Beach\" (navette fluviale qui effectue les liaisons Brazzaville-Kinshasa), et comprend environ 1500 personnes, sous le contr\u00f4le du HCR."
    },
    {
        "content": [
            "font",
            "r\u00e9f\u00e9rence"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les poursuites ne font pas r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 son r\u00f4le comme instigateur ou organisateur."
    },
    {
        "content": [
            "ont",
            "droit"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les fonctionnaires n'ayant pas \u00e0 l'\u00e9poque de statut protecteur et \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9s comme des agents du gouvernement d'une part, les militaires ayant un r\u00f4le et un statut tr\u00e8s particulier sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique d'autre part (ils ne votent pas et n'ont pas le droit d'exprimer publiquement des opinions politiques -du moins pas au sens de factions- durant leur service actif), le g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9 avait paradoxalement le droit -du moins dans l'id\u00e9e des pr\u00e9rogatives politiques de l'\u00e9poque- du gouvernement sur ses agents, bien qu'il soit ici tout de m\u00eame aux limites de la l\u00e9galit\u00e9 de faire surveiller ses officiers, y compris dans leur vie priv\u00e9e, au nom de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'\u00c9tat."
    },
    {
        "content": [
            "avait",
            "droit"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les fonctionnaires n'ayant pas \u00e0 l'\u00e9poque de statut protecteur et \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9s comme des agents du gouvernement d'une part, les militaires ayant un r\u00f4le et un statut tr\u00e8s particulier sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique d'autre part (ils ne votent pas et n'ont pas le droit d'exprimer publiquement des opinions politiques -du moins pas au sens de factions- durant leur service actif), le g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9 avait paradoxalement le droit -du moins dans l'id\u00e9e des pr\u00e9rogatives politiques de l'\u00e9poque- du gouvernement sur ses agents, bien qu'il soit ici tout de m\u00eame aux limites de la l\u00e9galit\u00e9 de faire surveiller ses officiers, y compris dans leur vie priv\u00e9e, au nom de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'\u00c9tat."
    },
    {
        "content": [
            "contrat",
            "sign\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "En ao\u00fbt 1991, le contrat des fr\u00e9gates de Ta\u00efwan (contrat Bravo) est sign\u00e9 pour 2,8 milliards de dollars US."
    },
    {
        "content": [
            "suscitait",
            "doutes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "\"Mis en place (...) par mesure d'assurance\" et \"dans des conditions non rigoureuses\", \u00e9crivait Jean-Fran\u00e7ois Briand, l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de Thomson-CSF, ce r\u00e9seau suscitait plus de doutes que de certitudes chez les dirigeants d'Elf."
    },
    {
        "content": [
            "suscitait",
            "certitudes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "\"Mis en place (...) par mesure d'assurance\" et \"dans des conditions non rigoureuses\", \u00e9crivait Jean-Fran\u00e7ois Briand, l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de Thomson-CSF, ce r\u00e9seau suscitait plus de doutes que de certitudes chez les dirigeants d'Elf."
    },
    {
        "content": [
            "adress\u00e9",
            "demande"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- Le 16 juin 2006, les juges Renaud van Ruymbeke et Xavi\u00e8re Simeoni (qui remplace Dominique de Talanc\u00e9) ont adress\u00e9 une nouvelle demande de lev\u00e9e du secret d\u00e9fense au minist\u00e8re de l'\u00c9conomie et des Finances, seul habilit\u00e9 \u00e0 saisir la commission consultative du secret de la d\u00e9fense nationale (CCSDN)."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "pression"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le Dr Mar\u00e9chal lui aurait propos\u00e9 le 11 octobre 1994, de faire pression sur son gendre pour qu'il freine son instruction en direction des Hauts-de-Seine."
    },
    {
        "content": [
            "investigations",
            "men\u00e9es"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Cependant, par un jugement de la Cour de cassation, les tribunaux ne peuvent examiner les investigations men\u00e9es sur les voyages pay\u00e9s en esp\u00e8ces par Jacques Chirac pour plusieurs millions de francs, qui avaient motiv\u00e9 en 2001 l'interrogatoire par les juges d'instruction de plusieurs proches du chef de l'\u00c9tat, dont sa fille Claude Chirac."
    },
    {
        "content": [
            "donnait",
            "instructions"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Lors de ces \u00e9changes, Moggi donnait ses instructions pour la d\u00e9signation des arbitres dans le matches de son \u00e9quipe."
    },
    {
        "content": [
            "subi",
            "attaque"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Sur la premi\u00e8re, des fum\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9es par ordinateur sur une photo repr\u00e9sentant un quartier de Beyrouth ayant subi une attaque a\u00e9rienne."
    },
    {
        "content": [
            "eut",
            "suites"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Apr\u00e8s avoir contribu\u00e9 \u00e0 diminuer le soutien \u00e0 la guerre, il tourna court avec la perte de l'Indochine et le climat politique et social qui s'ensuivit, peu propice aux d\u00e9bats sur la p\u00e9riode coloniale ; il n'eut pas de suites judiciaires en France."
    },
    {
        "content": [
            "auront",
            "occasion"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les membres du club auront l'occasion de s'entra\u00eener cet apr\u00e8s-midi, d\u00e8s 14h, salle Jean-Mathieu."
    },
    {
        "content": [
            "assembl\u00e9e",
            "tenait"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le double \u00e9v\u00e9nement \u00e9tait f\u00eat\u00e9 comme il se doit et conjointement par les deux \u00e9tablissements, mercredi 23 juin, \u00e0 l'occasion de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9centralis\u00e9e des Offices de tourisme et Syndicats d'initiative du Doubs qui se tenait le m\u00eame jour, sous la pr\u00e9sidence d'Edmond Maire, \u00e0 la Saline Royale."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "courses"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Quand elle ne vaquait pas \u00e0 ses occupations m\u00e9nag\u00e8res, elle utilisait les transports en commun et descendait seule faire ses courses en centre ville, et prenait alors plaisir \u00e0 faire un brin de causette avec ses copines de rencontre."
    },
    {
        "content": [
            "prenait",
            "plaisir"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Quand elle ne vaquait pas \u00e0 ses occupations m\u00e9nag\u00e8res, elle utilisait les transports en commun et descendait seule faire ses courses en centre ville, et prenait alors plaisir \u00e0 faire un brin de causette avec ses copines de rencontre."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "causette"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Quand elle ne vaquait pas \u00e0 ses occupations m\u00e9nag\u00e8res, elle utilisait les transports en commun et descendait seule faire ses courses en centre ville, et prenait alors plaisir \u00e0 faire un brin de causette avec ses copines de rencontre."
    },
    {
        "content": [
            "prendre",
            "d\u00e9cisions"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le fond du probl\u00e8me : l'opposition avec le pr\u00e9sident de l'Harmonie, accus\u00e9 de \"prendre seul les d\u00e9cisions\"."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sente",
            "signes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le conducteur pr\u00e9sente des signes d'ivresse et est conduit au commissariat central o\u00f9 son taux d'alcool\u00e9mie est fix\u00e9 \u00e0 1,74 gramme par litre de sang."
    },
    {
        "content": [
            "avions",
            "espoir"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "\"Nous avions bon espoir d'obtenir d'elle un pr\u00eat-relais pour acheter les mati\u00e8res premi\u00e8res n\u00e9cessaires au red\u00e9marrage de l'activit\u00e9, car dans l'usine, les machines sont arr\u00eat\u00e9es depuis le 14 janvier dernier\" explique le directeur d'EFI Michel Balandier."
    },
    {
        "content": [
            "donn\u00e9",
            "r\u00e9sultats"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les obligations de parit\u00e9 pr\u00e9vues par la loi ont donn\u00e9 des r\u00e9sultats."
    },
    {
        "content": [
            "donne",
            "accord"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le conseil municipal donne son accord pour cette proc\u00e9dure."
    },
    {
        "content": [
            "port\u00e9",
            "secours"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Dans un premier temps, les occupants de la voiture doubl\u00e9e ont port\u00e9 secours aux victimes."
    },
    {
        "content": [
            "\u00e9tudes",
            "r\u00e9alis\u00e9es"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il explique comment le comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) a \u00e9valu\u00e9 les \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es afin d'aboutir \u00e0 ses recommandations relatives aux conditions d'utilisation du m\u00e9dicament."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentent",
            "probl\u00e8mes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Angiox ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez les patients qui pr\u00e9sentent des probl\u00e8mes r\u00e9naux aigus."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "syndrome"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Traitement des patients atteints d'un syndrome coronarien aigu (angor instable / infarctus du myocarde sans sus d\u00e9calage du segment ST (AI / IDM ST-)) devant b\u00e9n\u00e9ficier d'une intervention urgente ou pr\u00e9coce."
    },
    {
        "content": [
            "b\u00e9n\u00e9ficier",
            "d'",
            "intervention"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Traitement des patients atteints d'un syndrome coronarien aigu (angor instable / infarctus du myocarde sans sus d\u00e9calage du segment ST (AI / IDM ST-)) devant b\u00e9n\u00e9ficier d'une intervention urgente ou pr\u00e9coce."
    },
    {
        "content": [
            "b\u00e9n\u00e9ficiant",
            "d'",
            "ICP"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La dose recommand\u00e9e d'Angiox, pour les patients b\u00e9n\u00e9ficiant d'une ICP, est un bolus intraveineux de 0,75 mg/kg de poids corporel imm\u00e9diatement suivi d'une perfusion intraveineuse \u00e0 raison de 1,75 mg/kg/heure pendant au moins la dur\u00e9e de l'intervention."
    },
    {
        "content": [
            "\u00e9tude",
            "men\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les donn\u00e9es suivantes relatives aux r\u00e9actions ind\u00e9sirables sont bas\u00e9es sur une \u00e9tude clinique men\u00e9e avec la bivalirudine chez 13 819 patients atteints de SCA ;"
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "SCA"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les donn\u00e9es suivantes relatives aux r\u00e9actions ind\u00e9sirables sont bas\u00e9es sur une \u00e9tude clinique men\u00e9e avec la bivalirudine chez 13 819 patients atteints de SCA ;"
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sent\u00e9",
            "\u00e9v\u00e9nement",
            "ind\u00e9sirable"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Environ 30% des patients recevant de la bivalirudine ont pr\u00e9sent\u00e9 au moins un \u00e9v\u00e9nement ind\u00e9sirable et 3% ont pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sent\u00e9",
            "r\u00e9action"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Environ 30% des patients recevant de la bivalirudine ont pr\u00e9sent\u00e9 au moins un \u00e9v\u00e9nement ind\u00e9sirable et 3% ont pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament."
    },
    {
        "content": [
            "b\u00e9n\u00e9ficier",
            "d'",
            "ICP"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Pour les patients devant b\u00e9n\u00e9ficier d'une ICP, un bolus additionnel de 0,5 mg/kg est administr\u00e9 et la perfusion est augment\u00e9e \u00e0 1,75 mg/kg/h durant l'intervention."
    },
    {
        "content": [
            "subissant",
            "ICP"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les r\u00e9sultats \u00e0 30 jours, bas\u00e9s sur les crit\u00e8res d'\u00e9valuation quadruple et triple d'une \u00e9tude randomis\u00e9e en double aveugle portant sur plus de 6 000 patients subissant une ICP (REPLACE-2), sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le tableau 8."
    },
    {
        "content": [
            "prendre",
            "contact"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Pour toute information compl\u00e9mentaire concernant ce m\u00e9dicament, veuillez prendre contact avec le repr\u00e9sentant local du titulaire de l'autorisation de mise sur le march\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "souffrant",
            "de",
            "maladie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les patients souffrant de la maladie de Paget, la r\u00e9sorption osseuse est trop rapide et l'os nouveau est plus fragile que l'os normal."
    },
    {
        "content": [
            "souffrant",
            "d'",
            "ost\u00e9oporose"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La premi\u00e8re \u00e9tude a port\u00e9 sur pr\u00e8s de 8 000 femmes \u00e2g\u00e9es souffrant d'ost\u00e9oporose et a tenu compte du nombre de fractures de la colonne vert\u00e9brale et de la hanche intervenues sur une p\u00e9riode de trois ans."
    },
    {
        "content": [
            "souffrant",
            "d'",
            "ost\u00e9oporose"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La deuxi\u00e8me \u00e9tude a impliqu\u00e9 2 127 hommes et femmes souffrant d'ost\u00e9oporose, \u00e2g\u00e9s de plus de 50 ans, qui s'\u00e9taient r\u00e9cemment fractur\u00e9 la hanche, et s'est int\u00e9ress\u00e9e au nombre de fractures sur une p\u00e9riode de cinq ans au maximum."
    },
    {
        "content": [
            "risques",
            "comporte"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) a estim\u00e9 que les b\u00e9n\u00e9fices d'Aclasta sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte dans le traitement de l'ost\u00e9oporose chez la femme post-m\u00e9nopausique et chez les hommes, pr\u00e9sentant un risque accru de fracture, y compris chez les patients s'\u00e9tant r\u00e9cemment fractur\u00e9 la hanche \u00e0 la suite d'un faible traumatisme, ainsi que dans le traitement de la maladie osseuse de Paget."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "risque"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) a estim\u00e9 que les b\u00e9n\u00e9fices d'Aclasta sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte dans le traitement de l'ost\u00e9oporose chez la femme post-m\u00e9nopausique et chez les hommes, pr\u00e9sentant un risque accru de fracture, y compris chez les patients s'\u00e9tant r\u00e9cemment fractur\u00e9 la hanche \u00e0 la suite d'un faible traumatisme, ainsi que dans le traitement de la maladie osseuse de Paget."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "fracture"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les patients ayant eu une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9, il est recommand\u00e9 d'administrer une dose de charge de 50 000 \u00e0 125 000 UI de vitamine D par voie orale ou intramusculaire, avant la 1\u00e8re perfusion d'Aclasta."
    },
    {
        "content": [
            "ayant",
            "hypocalc\u00e9mie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Aclasta est contre-indiqu\u00e9 chez les patients ayant une hypocalc\u00e9mie (voir rubrique 4.4)."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "maladie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "De plus, chez les patients atteints de maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer des suppl\u00e9ments appropri\u00e9s de calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.2)."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "l'",
            "objet",
            "surveillance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les patients doivent \u00eatre inform\u00e9s sur les sympt\u00f4mes caract\u00e9risant l'hypocalc\u00e9mie et faire l'objet d'une surveillance clinique appropri\u00e9e pendant la p\u00e9riode \u00e0 risque."
    },
    {
        "content": [
            "\u00e9tudes",
            "effectu\u00e9es"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Des \u00e9tudes effectu\u00e9es chez l'animal avec l'acide zol\u00e9dronique ont mis en \u00e9vidence une toxicit\u00e9 sur la reproduction, dont des malformations (voir rubrique 5.3)."
    },
    {
        "content": [
            "re\u00e7u",
            "perfusion"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "95% d'entre eux ont re\u00e7u leur perfusion 2 semaines ou plus apr\u00e8s intervention sur la fracture."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentez",
            "sympt\u00f4mes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Pr\u00e9venez votre m\u00e9decin ou votre dentiste si vous pr\u00e9sentez de tels sympt\u00f4mes."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "fracture"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les patients ayant eu r\u00e9cemment une fracture de hanche \u00e0 basse \u00e9nergie, une dose de charge de 50 000 \u00e0 125 000 UI de vitamine D administr\u00e9e par voie orale ou intramusculaire est recommand\u00e9e avant la 1\u00e8re administration d'Aclasta."
    },
    {
        "content": [
            "prendre",
            "mesures"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il faut donc prendre des mesures dans le cadre de la politique commune de p\u00eache et affecter les ressources financi\u00e8res ad\u00e9quates afin d'assurer le rendement qui s'appuie exclusivement sur l'activit\u00e9 de p\u00eache, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 des p\u00e9riodes de paralysie ou de r\u00e9duction de l'activit\u00e9 de p\u00eache."
    },
    {
        "content": [
            "avoir",
            "recours"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "J'esp\u00e8re que nous ne devrons pas avoir recours au type de mesures que vous sugg\u00e9rez, Monsieur le D\u00e9put\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "auront",
            "but"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "C'est un lieu commun de dire que l'Union europ\u00e9enne, telle qu'elle fonctionne aujourd'hui, face \u00e0 tous ces d\u00e9fis, appelle absolument certaines transformations, des transformations qui auront comme but principal de la faire encore \u00e9voluer sur la base de tout ce que nous tous, nous avons admis jusqu'\u00e0 ce jour."
    },
    {
        "content": [
            "criminalit\u00e9",
            "exerce"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "en effet, avec la criminalit\u00e9 croissante, transnationale qui s'exerce au d\u00e9triment du budget UE, la coop\u00e9ration entre les \u00c9tats membres n'est pas suffisante au niveau policier et judiciaire."
    },
    {
        "content": [
            "ont",
            "faim"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le bruit des armes a trop longtemps couvert les cris de ceux qui ont faim."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "tendance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "L'app\u00e2t du gain est tel que le monde financier a tendance \u00e0 engendrer une euphorie collective tournant souvent \u00e0 la crise financi\u00e8re."
    },
    {
        "content": [
            "poser",
            "diagnostic"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Deuxi\u00e8mement, il existe des tests qui permettent de poser un diagnostic rapide et de d\u00e9celer l'ESB chez les bovins."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "recours"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Jacques Dominati a menac\u00e9 \u00e0 l'audience de produire une liste d'\u00e9lus qui auraient eu recours \u00e0 ces pratiques irr\u00e9guli\u00e8res, soutenant que la pratique \u00e9tait g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "contrat",
            "sign\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "L'argent pourrait alors servir au r\u00e8glement du litige civil avec Ta\u00efwan qui exige que la France rembourse les commissions occultes que le contrat sign\u00e9 en 1991 interdisait formellement par son article 18."
    },
    {
        "content": [
            "paiement",
            "effectuer"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le dirigeant de la Somatem, lui, avait confirm\u00e9, sur proc\u00e8s-verbal, que ce march\u00e9 devait entra\u00eener \"le versement d'une commission d'entre 1% et 5% du montant du march\u00e9, dont le paiement devait s'effectuer \u00e0 l'\u00e9tranger\"."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "droit"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Donc l'Autriche a tout \u00e0 fait le droit de former un gouvernement et le Pr\u00e9sident de la Commission a parfaitement le droit, et a m\u00eame le devoir, de pr\u00e9senter ses meilleurs voeux \u00e0 l'Autriche."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "droit"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Donc l'Autriche a tout \u00e0 fait le droit de former un gouvernement et le Pr\u00e9sident de la Commission a parfaitement le droit, et a m\u00eame le devoir, de pr\u00e9senter ses meilleurs voeux \u00e0 l'Autriche."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "devoir"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Donc l'Autriche a tout \u00e0 fait le droit de former un gouvernement et le Pr\u00e9sident de la Commission a parfaitement le droit, et a m\u00eame le devoir, de pr\u00e9senter ses meilleurs voeux \u00e0 l'Autriche."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9senter",
            "voeux"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Donc l'Autriche a tout \u00e0 fait le droit de former un gouvernement et le Pr\u00e9sident de la Commission a parfaitement le droit, et a m\u00eame le devoir, de pr\u00e9senter ses meilleurs voeux \u00e0 l'Autriche."
    },
    {
        "content": [
            "viennent",
            "en",
            "aide"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Nous estimons qu'ils ne peuvent \u00eatre punis parce qu'ils viennent volontairement en aide au Kosovo."
    },
    {
        "content": [
            "accomplit",
            "mission"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, un journaliste accomplit une mission d'information, qui exige la libert\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "guerre"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Je ne comprends pas que les instances du pouvoir europ\u00e9en se taisent, laissent faire et, en travaillant avec les Russes comme si de rien n'\u00e9tait, cautionnent ce gouvernement qui fait cette guerre."
    },
    {
        "content": [
            "question",
            "pos\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Quant au premier point, j'esp\u00e8re vivement que nous pourrons r\u00e9soudre ces questions \u00e0 l'amiable, et je suis s\u00fbr, Messieurs les D\u00e9put\u00e9s, que si vous soumettez tous deux la question que vous m'avez pos\u00e9e avec autant de vigueur \u00e0 vos cousins germains du gouvernement du Royaume-Uni, cela facilitera beaucoup la r\u00e9solution de ces probl\u00e8mes, sans que cela prenne trop de temps."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "propositions"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La Commission pourrait utilement faire des propositions en simplifiant et en codifiant les quelque 11 directives r\u00e9gissant le secteur bancaire, les 8 directives concernant les fonds d'investissement et les 21 directives traitant du secteur des assurances."
    },
    {
        "content": [
            "mesures",
            "prises"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Pour garantir une concurrence loyale, il convient que ces mesures soient prises au niveau international."
    },
    {
        "content": [
            "r\u00e9flexion",
            "men\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Une r\u00e9flexion commune est men\u00e9e avec les enseignants et les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de parents d'\u00e9l\u00e8ves, sous la conduite du CAUE."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "effet"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Peut-\u00eatre a-t-elle eu le tort, la veille, de faire installer des poubelles fixes, synonymes, \u00e0 priori, de propret\u00e9, ce qui a eu probablement pour effet d'inciter les gens \u00e0 rester \u00e0 domicile."
    },
    {
        "content": [
            "re\u00e7oit",
            "promotion"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Sur des crit\u00e8res tr\u00e8s stricts de comp\u00e9tence et d'accueil, c'est le premier \u00e9tablissement en France qui re\u00e7oit cette promotion selon la toute nouvelle loi du 16 d\u00e9cembre 1998 sur les Offices de tourisme."
    },
    {
        "content": [
            "remporte",
            "succ\u00e8s"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Bourse d\u00e9di\u00e9e aux passionn\u00e9s et amateurs reposant sur le principe du troc et qui remporte un vif succ\u00e8s."
    },
    {
        "content": [
            "subir",
            "ICP"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Angiox est aussi utilis\u00e9 pour pr\u00e9venir la formation de caillots sanguins chez les patients qui vont subir une ICP."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "insuffisance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale, il n'est pas n\u00e9cessaire d'adapter la dose SCA (bolus de 0.1 mg/kg ; perfusion de 0.25 mg/kg/h)."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "insuffisance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale mod\u00e9r\u00e9e inclus dans l'\u00e9tude pivot de phase III sur l'angioplastie (REPLACE-2), les valeurs ACT mesur\u00e9es 5 minutes apr\u00e8s un bolus de bivalirudine \u00e9taient en moyenne de 366 +/- 89 secondes sans ajustement de dose."
    },
    {
        "content": [
            "\u00e9tudes",
            "r\u00e9alis\u00e9es"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Des \u00e9tudes d'interactions m\u00e9dicamenteuses ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es avec des inhibiteurs plaquettaires, notamment l'acide ac\u00e9tylsalicylique, la ticlopidine, le clopidogrel, l'abciximab, l'eptifibatide ou le tirofiban."
    },
    {
        "content": [
            "souffrant",
            "de",
            "maladie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "En outre, les patients souffrant de la maladie de Paget doivent prendre au moins 500 mg de calcium deux fois par jour pendant au moins 10 jours apr\u00e8s le traitement et les patients qui ont subi une fracture de la hanche doivent recevoir une large dose de vitamine D (50 000 \u00e0 125 000 unit\u00e9s internationales) par voie orale ou par injection intramusculaire avant leur premi\u00e8re perfusion."
    },
    {
        "content": [
            "subi",
            "fracture"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "En outre, les patients souffrant de la maladie de Paget doivent prendre au moins 500 mg de calcium deux fois par jour pendant au moins 10 jours apr\u00e8s le traitement et les patients qui ont subi une fracture de la hanche doivent recevoir une large dose de vitamine D (50 000 \u00e0 125 000 unit\u00e9s internationales) par voie orale ou par injection intramusculaire avant leur premi\u00e8re perfusion."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "maladie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "De plus, chez les patients atteints de la maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer une suppl\u00e9mentation adapt\u00e9e en calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour, pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.4)."
    },
    {
        "content": [
            "subi",
            "ablation"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- si vous avez d\u00e9j\u00e0 subi une ablation d'une partie de votre intestin."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "l'",
            "objet",
            "surveillance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les patients doivent \u00eatre inform\u00e9s des sympt\u00f4mes d'une hypocalc\u00e9mie et faire l'objet d'une surveillance clinique appropri\u00e9e pendant la p\u00e9riode \u00e0 risque."
    },
    {
        "content": [
            "accorder",
            "promotion"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "L'instruction a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'existence d'une lettre dat\u00e9e de d\u00e9cembre 1993 et sign\u00e9e par Jacques Chirac, qui demande \u00e0 son administration d'accorder une promotion \u00e0 une employ\u00e9e municipale, Madeleine Farrad, qui, bien que r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e par la ville, travaille en fait au si\u00e8ge du RPR."
    },
    {
        "content": [
            "port\u00e9",
            "plainte"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "En effet, Alfred Sirven, son officier traitant chez Elf Thomson CSF a contest\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 de l'intervention du r\u00e9seau Elf et a port\u00e9 plainte pour tentative d'escroquerie."
    },
    {
        "content": [
            "exer\u00e7ait",
            "activit\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Elle attire l'attention de la justice sur de fausses facturations m\u00ealant la soci\u00e9t\u00e9 SAR, dirig\u00e9e par Francis Poullain, \u00e0 Jean-Claude M\u00e9ry, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif du RPR, qui exer\u00e7ait une activit\u00e9 de consultant aupr\u00e8s des entreprises du b\u00e2timent."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "ambition"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Cette exposition, comme devait conclure Roger Thiriot, \"n'a d'autre ambition que d'apporter un modeste t\u00e9moignage sur le pass\u00e9 du tissu \u00e9conomique de la r\u00e9gion."
    },
    {
        "content": [
            "apporter",
            "t\u00e9moignage"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Cette exposition, comme devait conclure Roger Thiriot, \"n'a d'autre ambition que d'apporter un modeste t\u00e9moignage sur le pass\u00e9 du tissu \u00e9conomique de la r\u00e9gion."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "historique"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Dans son intervention, M. Soyer a fait l'historique de l'\u00e9cole maternelle, qui existe \u00e0 Vignot depuis 1972."
    },
    {
        "content": [
            "adress\u00e9",
            "remerciements"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "M. Soyer a adress\u00e9 ses remerciements aux collectivit\u00e9s participantes, et en particulier \u00e0 l'inspecteur d'acad\u00e9mie, pour la cr\u00e9ation, en 1998, d'une cinqui\u00e8me classe et la nomination de deux aides-\u00e9ducateurs et la mise \u00e0 disposition \u00e0 la rentr\u00e9e 1999 d'un titulaire mobile."
    },
    {
        "content": [
            "assur\u00e9",
            "pr\u00e9sidence"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "il a assur\u00e9 la pr\u00e9sidence de la soci\u00e9t\u00e9 de p\u00eache \"La Gaule vidusienne\" durant une dizaine d'ann\u00e9es."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "douleur"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Guy affectionnait beaucoup le jardinage, loisir partag\u00e9 avec Denise, son \u00e9pouse, qu'il a eu la douleur de perdre il y a quinze jours."
    },
    {
        "content": [
            "rendre",
            "service"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il laisse \u00e0 sa famille et amis, le souvenir d'un homme d\u00e9vou\u00e9, g\u00e9n\u00e9reux, jovial, toujours pr\u00eat \u00e0 rendre service."
    },
    {
        "content": [
            "manoeuvre",
            "men\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Une manoeuvre men\u00e9e avec maestria."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "chance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il est \u00e0 noter que le couple a eu la chance que son accident soit vu par des t\u00e9moins qui ont alert\u00e9 les secours."
    },
    {
        "content": [
            "effectu\u00e9",
            "sortie",
            "de",
            "route"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Un v\u00e9hicule a effectu\u00e9 une spectaculaire sortie de route, hier vers 18h15, sur l'A36."
    },
    {
        "content": [
            "donneront",
            "conseils"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Et la soci\u00e9t\u00e9 Lorraine d'astronomie et le centre national de recherche scientifique donneront au public des conseils de pr\u00e9vention."
    },
    {
        "content": [
            "travail",
            "r\u00e9alis\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Au mois de mars dernier, les enfants de CE2 de Mme Philippe avaient montr\u00e9 leur travail r\u00e9alis\u00e9 d'apr\u00e8s \"Les contes du chat perch\u00e9\" de Marcel Aim\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "conna\u00eet",
            "probl\u00e8mes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, c'est la batterie -une des deux composantes de l'Harmonie- qui conna\u00eet des probl\u00e8mes."
    },
    {
        "content": [
            "auront",
            "air"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il n'emp\u00eache que dor\u00e9navant les d\u00e9fil\u00e9s montb\u00e9liardais auront un petit air tristounet."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "apparition"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Depuis quarante-huit heures, le redoux a fait son apparition."
    },
    {
        "content": [
            "avons",
            "conscience"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Avec les dangers qu'elle peut receler, et dont nous n'avons pas conscience."
    },
    {
        "content": [
            "enqu\u00eate",
            "r\u00e9alis\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "L'enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par le conseil municipal des jeunes avait mis en \u00e9vidence l'int\u00e9r\u00eat des adultes pour ces activit\u00e9s artistiques."
    },
    {
        "content": [
            "finale",
            "joua"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La finale se joua entre Utrecht et Soleuvre."
    },
    {
        "content": [
            "re\u00e7oivent",
            "appel"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, peu apr\u00e8s minuit, les services de police de Montb\u00e9liard re\u00e7oivent un appel t\u00e9l\u00e9phonique les informant qu'une rixe est en train de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer, place Ferrer, \u00e0 Montb\u00e9liard."
    },
    {
        "content": [
            "pris",
            "la",
            "fuite"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "N\u00e9anmoins, un t\u00e9moin leur assure qu'un des protagonistes de la rixe a pris la fuite en voiture."
    },
    {
        "content": [
            "bilan",
            "dress\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'Association paroissiale d'\u00e9ducation populaire, le bilan dress\u00e9 par le vice-pr\u00e9sident, M. M\u00e9n\u00e9trez, fait appara\u00eetre un solde financier positif, notamment gr\u00e2ce au succ\u00e8s rencontr\u00e9 par le loto, au don de la section des \"Fourmis\" apr\u00e8s leur march\u00e9 de No\u00ebl et \u00e0 la vente de fleurs \u00e0 l'occasion de la f\u00eate des M\u00e8res."
    },
    {
        "content": [
            "succ\u00e8s",
            "rencontr\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'Association paroissiale d'\u00e9ducation populaire, le bilan dress\u00e9 par le vice-pr\u00e9sident, M. M\u00e9n\u00e9trez, fait appara\u00eetre un solde financier positif, notamment gr\u00e2ce au succ\u00e8s rencontr\u00e9 par le loto, au don de la section des \"Fourmis\" apr\u00e8s leur march\u00e9 de No\u00ebl et \u00e0 la vente de fleurs \u00e0 l'occasion de la f\u00eate des M\u00e8res."
    },
    {
        "content": [
            "apporter",
            "contribution"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Pour finir, le mot du pr\u00e9sident, Luc St\u00e9fann, qui rappelle la vocation des b\u00e9n\u00e9voles de l'association : \u00eatre un soutien pour la paroisse, apporter une petite contribution financi\u00e8re aux travaux gr\u00e2ce aux manifestations et aux dons, accomplir de multiples t\u00e2ches et d\u00e9marches touchant aux b\u00e2timent paroissiaux, contribuer \u00e0 la convivialit\u00e9 entre les paroissiens."
    },
    {
        "content": [
            "accomplir",
            "t\u00e2ches"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Pour finir, le mot du pr\u00e9sident, Luc St\u00e9fann, qui rappelle la vocation des b\u00e9n\u00e9voles de l'association : \u00eatre un soutien pour la paroisse, apporter une petite contribution financi\u00e8re aux travaux gr\u00e2ce aux manifestations et aux dons, accomplir de multiples t\u00e2ches et d\u00e9marches touchant aux b\u00e2timent paroissiaux, contribuer \u00e0 la convivialit\u00e9 entre les paroissiens."
    },
    {
        "content": [
            "accomplir",
            "d\u00e9marches"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Pour finir, le mot du pr\u00e9sident, Luc St\u00e9fann, qui rappelle la vocation des b\u00e9n\u00e9voles de l'association : \u00eatre un soutien pour la paroisse, apporter une petite contribution financi\u00e8re aux travaux gr\u00e2ce aux manifestations et aux dons, accomplir de multiples t\u00e2ches et d\u00e9marches touchant aux b\u00e2timent paroissiaux, contribuer \u00e0 la convivialit\u00e9 entre les paroissiens."
    },
    {
        "content": [
            "actions",
            "entreprises"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il rappelle n\u00e9anmoins un certain nombre d'actions entreprises par le gouvernement, et plus particuli\u00e8rement la mise en place du groupe de travail, r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois il y a quelques jours."
    },
    {
        "content": [
            "souffrances",
            "subies"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Lionel Jospin note que la mission de ce groupe est \"de ne pas m\u00e9conna\u00eetre les justes revendications des autres orphelins de victimes du nazisme\" et de \"trouver collectivement la meilleure fa\u00e7on de faire reconna\u00eetre par la Nation l'ampleur des souffrances subies\"."
    },
    {
        "content": [
            "rev\u00eataient",
            "caract\u00e8re"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Lionel Jospin \u00e9crit : \"Il m'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 de dire \u00e0 plusieurs reprises combien les pers\u00e9cutions antis\u00e9mites et les actes qui en ont d\u00e9coul\u00e9 rev\u00eataient un caract\u00e8re particulier aux yeux de l'histoire et de la morale\"."
    },
    {
        "content": [
            "avoir",
            "cons\u00e9quences"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le premier magistrat de la commune n'\u00e9cartait d'ailleurs pas cette th\u00e8se expliquant qu'un incendie comme celui-ci \u00e0 une heure plus tardive aurait pu avoir des cons\u00e9quences beaucoup plus graves."
    },
    {
        "content": [
            "effectueront",
            "rondes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "\"Pompiers et policiers effectueront des rondes toute la nuit."
    },
    {
        "content": [
            "combat",
            "men\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "\"Pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s le combat men\u00e9 par Fran\u00e7oise Giroud, il est paradoxal de devoir tirer la sonnette d'alarme\", confie la d\u00e9put\u00e9e de Moselle en rendant hommage \u00e0 celle qui fut secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Condition f\u00e9minine."
    },
    {
        "content": [
            "rendant",
            "hommage"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "\"Pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s le combat men\u00e9 par Fran\u00e7oise Giroud, il est paradoxal de devoir tirer la sonnette d'alarme\", confie la d\u00e9put\u00e9e de Moselle en rendant hommage \u00e0 celle qui fut secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Condition f\u00e9minine."
    },
    {
        "content": [
            "m\u00e8ne",
            "campagne"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La d\u00e9put\u00e9e de Moselle m\u00e8ne donc campagne."
    },
    {
        "content": [
            "alerte",
            "donn\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "L'alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e mercredi soir vers 21h30."
    },
    {
        "content": [
            "re\u00e7u",
            "appel"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Dans un premier temps, les policiers qui ont re\u00e7u l'appel de la famille inqui\u00e8te, ont envoy\u00e9 plusieurs patrouilles dans le quartier."
    },
    {
        "content": [
            "fouilles",
            "effectu\u00e9es"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Des fouilles dans le bois de Courcelles \u00e9taient effectu\u00e9es."
    },
    {
        "content": [
            "avait",
            "plaisir"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Une famille qu'elle ch\u00e9rissait plus que tout et qu'elle avait toujours plaisir \u00e0 recevoir."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "id\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les esquimaux s'enfuient mais Arturo a une id\u00e9e : il appelle les pingouins qui chassent l'ours en lui lan\u00e7ant des boules de neige."
    },
    {
        "content": [
            "avait",
            "faim"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le grand chef essaie de le chasser en tapant sur un bouclier, mais le lion continue \u00e0 se frotter le ventre, il n'avait pas faim, il \u00e9tait seulement malade."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "chance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Arturo a de la chance, il arrive en Chine au moment de la f\u00eate de la nouvelle ann\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "prenne",
            "d\u00e9cisions"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Si (actuellement) on a une id\u00e9e du seuil en-dessous duquel il ne sera pas possible de descendre, certaines donn\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9es par l'architecte n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment pr\u00e9cises pour que la commission prenne des d\u00e9cisions."
    },
    {
        "content": [
            "prendre",
            "d\u00e9cision"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il appartiendra ensuite au conseil de prendre une d\u00e9cision d\u00e9finitive sur la faisabilit\u00e9 du projet, sachant que le lot gros oeuvre devra probablement \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 infructueux."
    },
    {
        "content": [
            "sign\u00e9",
            "contrat"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Hier en fin d'apr\u00e8s-midi, il a sign\u00e9 un nouveau contrat de deux ans, acceptant finalement les propositions de Jacques Rousselot."
    },
    {
        "content": [
            "faisaient",
            "offres"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Comme l'attaquant tenait encore \u00e0 jouer, il refusa et examina d'autres possibilit\u00e9s : \"Le Mans, Valence, Sedan et un quatri\u00e8me club dont je dois taire le nom, me faisaient des offres int\u00e9ressantes."
    },
    {
        "content": [
            "signer",
            "contrat"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "J'\u00e9tais pr\u00eat \u00e0 partir, malgr\u00e9 mon attachement \u00e0 l'ASNL et \u00e0 la ville, car \u00e0 32 ans, il s'agissait sans doute de ma derni\u00e8re chance de signer un nouveau contrat\"."
    },
    {
        "content": [
            "fais",
            "confiance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Je fais donc confiance aux maximum de joueurs qui l'ont atteint cette saison."
    },
    {
        "content": [
            "proc\u00e9d\u00e9",
            "\u00e0",
            "le",
            "constat"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Quant \u00e0 la gendarmerie de Dannemarie, elle a proc\u00e9d\u00e9 au constat d'usage."
    },
    {
        "content": [
            "porter",
            "plainte"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le temps de dig\u00e9rer cette exp\u00e9dition forc\u00e9e et le jeune Belfortain a d\u00e9cid\u00e9 d'aller porter plainte \u00e0 la brigade de gendarmerie de Bethoncourt."
    },
    {
        "content": [
            "effectuer",
            "ronde"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Quelques minutes apr\u00e8s cette d\u00e9position, les gendarmes sortaient de leur brigade pour effectuer une ronde de routine."
    },
    {
        "content": [
            "description",
            "faite"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Quelle ne fut pas leur surprise de tomber nez \u00e0 nez avec les trois individus correspondant pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la description faite par le jeune Belfortain !"
    },
    {
        "content": [
            "ayant",
            "exp\u00e9rience"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il doit \u00eatre prescrit par un m\u00e9decin ayant l'exp\u00e9rience des prises en charge urgentes de patients souffrant de probl\u00e8mes cardiaques ou des interventions sur le coeur."
    },
    {
        "content": [
            "souffrant",
            "de",
            "probl\u00e8mes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il doit \u00eatre prescrit par un m\u00e9decin ayant l'exp\u00e9rience des prises en charge urgentes de patients souffrant de probl\u00e8mes cardiaques ou des interventions sur le coeur."
    },
    {
        "content": [
            "subissant",
            "ICP"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Lorsqu'il est utilis\u00e9 pour pr\u00e9venir la formation de caillots sanguins chez les patients subissant une ICP, une dose plus \u00e9lev\u00e9e d'Angiox est utilis\u00e9e, et la perfusion peut \u00eatre poursuivie jusqu'\u00e0 quatre heures apr\u00e8s la proc\u00e9dure."
    },
    {
        "content": [
            "ayant",
            "probl\u00e8mes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les doses de perfusion doivent \u00eatre r\u00e9duites chez les patients ayant des probl\u00e8mes r\u00e9naux subissant une ICP."
    },
    {
        "content": [
            "subissant",
            "ICP"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les doses de perfusion doivent \u00eatre r\u00e9duites chez les patients ayant des probl\u00e8mes r\u00e9naux subissant une ICP."
    },
    {
        "content": [
            "\u00e9tudes",
            "men\u00e9es"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Quelles \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es avec Angiox ?"
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sent\u00e9",
            "taux"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les patients ayant re\u00e7u Angiox sans inhibiteur de GP ont \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 un taux d'h\u00e9morragies inf\u00e9rieur apr\u00e8s 30 jours et apr\u00e8s un an."
    },
    {
        "content": [
            "subissant",
            "ICP"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les patients subissant un ICP, Angiox s'est montr\u00e9 aussi efficace que l'h\u00e9parine pour toutes les mesures, except\u00e9 en ce qui concerne le saignement majeur, pour lequel il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 nettement meilleur (niveau de saignement inf\u00e9rieur) que l'h\u00e9parine."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9senter",
            "hypersensibilit\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Angiox ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez les personnes pouvant pr\u00e9senter une hypersensibilit\u00e9 (allergie) \u00e0 la bivalirudine, aux autres hirudines, ou \u00e0 l'un des autres composants constituant Angiox."
    },
    {
        "content": [
            "ayant",
            "h\u00e9morragie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il convient en outre de ne pas l'utiliser chez les patients ayant eu une h\u00e9morragie r\u00e9cente, souffrant d'hypertension aigu\u00eb ou pr\u00e9sentant des troubles graves des reins, ou encore chez les patients pr\u00e9sentant une infection cardiaque."
    },
    {
        "content": [
            "souffrant",
            "d'",
            "hypertension"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il convient en outre de ne pas l'utiliser chez les patients ayant eu une h\u00e9morragie r\u00e9cente, souffrant d'hypertension aigu\u00eb ou pr\u00e9sentant des troubles graves des reins, ou encore chez les patients pr\u00e9sentant une infection cardiaque."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "troubles"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il convient en outre de ne pas l'utiliser chez les patients ayant eu une h\u00e9morragie r\u00e9cente, souffrant d'hypertension aigu\u00eb ou pr\u00e9sentant des troubles graves des reins, ou encore chez les patients pr\u00e9sentant une infection cardiaque."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "infection"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il convient en outre de ne pas l'utiliser chez les patients ayant eu une h\u00e9morragie r\u00e9cente, souffrant d'hypertension aigu\u00eb ou pr\u00e9sentant des troubles graves des reins, ou encore chez les patients pr\u00e9sentant une infection cardiaque."
    },
    {
        "content": [
            "risques",
            "comporte"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le comit\u00e9 a conclu que les b\u00e9n\u00e9fices de Angiox sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte pour le traitement des patients adultes souffrant de SCA et devant subir une intervention urgente ou pr\u00e9coce, avec de l'aspirine et du clopidogrel, et comme anticoagulant chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP)."
    },
    {
        "content": [
            "souffrant",
            "de",
            "SCA"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le comit\u00e9 a conclu que les b\u00e9n\u00e9fices de Angiox sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte pour le traitement des patients adultes souffrant de SCA et devant subir une intervention urgente ou pr\u00e9coce, avec de l'aspirine et du clopidogrel, et comme anticoagulant chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP)."
    },
    {
        "content": [
            "subir",
            "intervention"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le comit\u00e9 a conclu que les b\u00e9n\u00e9fices de Angiox sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte pour le traitement des patients adultes souffrant de SCA et devant subir une intervention urgente ou pr\u00e9coce, avec de l'aspirine et du clopidogrel, et comme anticoagulant chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP)."
    },
    {
        "content": [
            "subissant",
            "intervention"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le comit\u00e9 a conclu que les b\u00e9n\u00e9fices de Angiox sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte pour le traitement des patients adultes souffrant de SCA et devant subir une intervention urgente ou pr\u00e9coce, avec de l'aspirine et du clopidogrel, et comme anticoagulant chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP)."
    },
    {
        "content": [
            "d\u00e9livr\u00e9",
            "autorisation"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Autres informations relatives \u00e0 Angiox : La Commission europ\u00e9enne a d\u00e9livr\u00e9 une autorisation de mise sur le march\u00e9 valide dans toute l'Union europ\u00e9enne pour Angiox \u00e0 The Medicines Company UK Ltd, le 20 septembre 2004"
    },
    {
        "content": [
            "subissant",
            "intervention"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Anticoagulant chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP)."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "SCA"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Pour les patients atteints d'un SCA, la dose initiale recommand\u00e9e est un bolus intraveineux de 0,1 mg/kg suivi d'une perfusion de 0,25 mg/kg/h."
    },
    {
        "content": [
            "b\u00e9n\u00e9ficier",
            "d'",
            "ICP"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Si le patient doit b\u00e9n\u00e9ficier d'une ICP, un bolus additionnel de 0,5 mg/kg doit \u00eatre administr\u00e9 et la perfusion augment\u00e9e \u00e0 1,75 mg/kg/h durant l'intervention."
    },
    {
        "content": [
            "b\u00e9n\u00e9ficiant",
            "d'",
            "pontage"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Pour les patients b\u00e9n\u00e9ficiant d'un pontage aorto-coronaire avec CEC, la perfusion de bivalirudine devra \u00eatre maintenue jusqu'\u00e0 1 heure avant l'op\u00e9ration, apr\u00e8s quoi la perfusion devra \u00eatre arr\u00eat\u00e9e et le patient trait\u00e9 avec de l'h\u00e9parine non fractionn\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "insuffisance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale mod\u00e9r\u00e9e (TFG 30-59 ml/min) b\u00e9n\u00e9ficiant d'une ICP (qu'ils soient trait\u00e9s avec la bivalirudine pour SCA ou non) la vitesse de perfusion doit \u00eatre abaiss\u00e9e \u00e0 1.4 mg/kg/h."
    },
    {
        "content": [
            "b\u00e9n\u00e9ficiant",
            "d'",
            "ICP"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale mod\u00e9r\u00e9e (TFG 30-59 ml/min) b\u00e9n\u00e9ficiant d'une ICP (qu'ils soient trait\u00e9s avec la bivalirudine pour SCA ou non) la vitesse de perfusion doit \u00eatre abaiss\u00e9e \u00e0 1.4 mg/kg/h."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "insuffisance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Angiox est contre-indiqu\u00e9 chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (TFG < 30 ml/min) ainsi que chez les patients sous dialyse (voir rubrique 4.3)."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "insuffisance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "d\u00e8s lors, la s\u00e9curit\u00e9 et l'efficacit\u00e9 de la bivalirudine n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9es de mani\u00e8re sp\u00e9cifique chez des patients atteints d'insuffisance h\u00e9patique."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "hypersensibilit\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "pr\u00e9sentant une hypersensibilit\u00e9 connue \u00e0 la bivalirudine ou \u00e0 l'un des excipients du produit, ou aux hirudines ;"
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "saignement"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "pr\u00e9sentant un saignement actif ou un risque accru de saignement en raison de troubles de l'h\u00e9mostase et/ou de troubles irr\u00e9versibles de la coagulation ;"
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "risque"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "pr\u00e9sentant un saignement actif ou un risque accru de saignement en raison de troubles de l'h\u00e9mostase et/ou de troubles irr\u00e9versibles de la coagulation ;"
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "insuffisance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (TFG < 30 ml/min) ainsi que chez les patients sous dialyse."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentent",
            "sympt\u00f4mes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il convient de surveiller attentivement que les patients ne pr\u00e9sentent pas de sympt\u00f4mes et de signes de saignement pendant le traitement, notamment si la bivalirudine est combin\u00e9e \u00e0 un autre anticoagulant (voir Section 4.5)."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentent",
            "signes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il convient de surveiller attentivement que les patients ne pr\u00e9sentent pas de sympt\u00f4mes et de signes de saignement pendant le traitement, notamment si la bivalirudine est combin\u00e9e \u00e0 un autre anticoagulant (voir Section 4.5)."
    },
    {
        "content": [
            "subissent",
            "ICP"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Bien que la plupart des saignements associ\u00e9s \u00e0 la bivalirudine se produisent au site d'acc\u00e8s art\u00e9riel chez les patients qui subissent une ICP, une h\u00e9morragie peut se produire \u00e0 n'importe quel endroit pendant le traitement."
    },
    {
        "content": [
            "suivi",
            "effectu\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les patients sous warfarine trait\u00e9s par bivalirudine, un suivi de l'INR doit \u00eatre effectu\u00e9, apr\u00e8s l'arr\u00eat du traitement par bivalirudine, afin de s'assurer du retour de l'INR aux niveaux observ\u00e9s avant le traitement."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sent\u00e9",
            "\u00e9v\u00e8nement",
            "ind\u00e9sirable"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Environ 23,3% des patients recevant de la bivalirudine ont pr\u00e9sent\u00e9 au moins un \u00e9v\u00e8nement ind\u00e9sirable et 2,1% ont pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sent\u00e9",
            "r\u00e9action"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Environ 23,3% des patients recevant de la bivalirudine ont pr\u00e9sent\u00e9 au moins un \u00e9v\u00e8nement ind\u00e9sirable et 2,1% ont pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament."
    },
    {
        "content": [
            "avaient",
            "traitement"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La majorit\u00e9 de ces sujets avaient un traitement concomitant d'acide ac\u00e9tylsalicylique et de clopidogrel, et 6 d'entre eux recevaient \u00e9galement des inhibiteurs de la GP IIb/IIIa."
    },
    {
        "content": [
            "\u00e9tude",
            "men\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les donn\u00e9es suivantes relatives aux r\u00e9actions ind\u00e9sirables sont bas\u00e9es sur une \u00e9tude clinique (REPLACE 2) men\u00e9e avec la bivalirudine chez 6000 patients subissant une ICP, dont la moiti\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s par bivalirudine."
    },
    {
        "content": [
            "subissant",
            "ICP"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les donn\u00e9es suivantes relatives aux r\u00e9actions ind\u00e9sirables sont bas\u00e9es sur une \u00e9tude clinique (REPLACE 2) men\u00e9e avec la bivalirudine chez 6000 patients subissant une ICP, dont la moiti\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s par bivalirudine."
    },
    {
        "content": [
            "joue",
            "r\u00f4le"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La thrombine joue un r\u00f4le central dans le processus thrombotique, scindant le fibrinog\u00e8ne en monom\u00e8res de fibrine et activant le Facteur XIII en Facteur XIIIa, ce qui permet \u00e0 la fibrine de d\u00e9velopper un r\u00e9seau de liaisons crois\u00e9es covalentes qui stabilise le thrombus."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sente",
            "activit\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les volontaires sains et chez les patients, la bivalirudine pr\u00e9sente une activit\u00e9 anticoagulante d\u00e9pendante de la dose et de la concentration, comme le prouve l'allongement de l'ACT, de l'aPTT, du PT, de l'INR et du TT."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sente",
            "corr\u00e9lation"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La valeur ACT pr\u00e9sente une corr\u00e9lation positive avec la dose et la concentration plasmatique de la bivalirudine."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "syndrome"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "ACUITY est une \u00e9tude prospective, randomis\u00e9e, en ouvert, destin\u00e9e \u00e0 comparer la bivalirudine associ\u00e9e ou non \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb/IIIa (respectivement bras B et C) et l'enoxaparine ou l'h\u00e9parine non fractionn\u00e9e (HNF) associ\u00e9e \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb/IIIa (bras A), chez plus de 13 819 patients atteints d'un syndrome coronarien aigu (SCA) et consid\u00e9r\u00e9s \u00e0 haut risque."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentent",
            "isch\u00e9mie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Environ 77% d'entre eux pr\u00e9sentent une isch\u00e9mie r\u00e9currente, environ 70% ont des changements dynamiques de l'ECG ou des bio marqueurs cardiaques \u00e9lev\u00e9s, 28% sont diab\u00e9tiques et environ 99% subissent une angiographie dans les 72 h."
    },
    {
        "content": [
            "subissent",
            "angiographie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Environ 77% d'entre eux pr\u00e9sentent une isch\u00e9mie r\u00e9currente, environ 70% ont des changements dynamiques de l'ECG ou des bio marqueurs cardiaques \u00e9lev\u00e9s, 28% sont diab\u00e9tiques et environ 99% subissent une angiographie dans les 72 h."
    },
    {
        "content": [
            "b\u00e9n\u00e9ficient",
            "d'",
            "angioplastie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Apr\u00e8s angiographie, les patients sont soit pris en charge m\u00e9dicalement (33%) soit b\u00e9n\u00e9ficient d'une angioplastie (56%) ou d'un pontage aorto-coronaire (11%)."
    },
    {
        "content": [
            "b\u00e9n\u00e9ficient",
            "d'",
            "pontage"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Apr\u00e8s angiographie, les patients sont soit pris en charge m\u00e9dicalement (33%) soit b\u00e9n\u00e9ficient d'une angioplastie (56%) ou d'un pontage aorto-coronaire (11%)."
    },
    {
        "content": [
            "subissant",
            "intervention"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les propri\u00e9t\u00e9s pharmacocin\u00e9tiques de la bivalirudine ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9es et se sont av\u00e9r\u00e9es \u00eatre lin\u00e9aires chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e et les patients pr\u00e9sentant un SCA."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "SCA"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les propri\u00e9t\u00e9s pharmacocin\u00e9tiques de la bivalirudine ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9es et se sont av\u00e9r\u00e9es \u00eatre lin\u00e9aires chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e et les patients pr\u00e9sentant un SCA."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "insuffisance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La pharmacocin\u00e9tique de la bivalirudine n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9e chez les patients atteints d'insuffisance h\u00e9patique, mais on ne s'attend pas \u00e0 ce qu'elle soit modifi\u00e9e, car la bivalirudine n'est pas m\u00e9tabolis\u00e9e par les enzymes h\u00e9patiques telles que les isoenzymes du cytochrome P-450."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "insuffisance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La clairance de la bivalirudine est similaire chez les patients \u00e0 fonction r\u00e9nale normale et chez les patients pr\u00e9sentant une l\u00e9g\u00e8re insuffisance r\u00e9nale."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "insuffisance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Elle est r\u00e9duite d'environ 20% chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale mod\u00e9r\u00e9e ou s\u00e9v\u00e8re et de 80% chez les patients d\u00e9pendants de la dialyse (Tableau 11)."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sente",
            "d\u00e9coloration"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La solution reconstitu\u00e9e/dilu\u00e9e doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e qu'elle ne contient pas de particules et qu'elle ne pr\u00e9sente pas de d\u00e9coloration."
    },
    {
        "content": [
            "avoir",
            "impact"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Quand de nouvelles informations re\u00e7ues peuvent avoir un impact sur le profil de s\u00e9curit\u00e9, le plan de pharmacovigilance ou les activit\u00e9s de minimisation du risque."
    },
    {
        "content": [
            "avoir",
            "besoin"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- Gardez cette notice, vous pourriez avoir besoin de la relire."
    },
    {
        "content": [
            "souffrant",
            "douleurs"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Angiox est utilis\u00e9- Chez les patients souffrant de douleurs thoraciques dues \u00e0 une affection cardiaque (syndromes coronariens aigus SCA)"
    },
    {
        "content": [
            "b\u00e9n\u00e9ficient",
            "d'",
            "intervention"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- Chez les patients qui b\u00e9n\u00e9ficient d'une intervention chirurgicale destin\u00e9e \u00e0 traiter des obstructions"
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentez",
            "saignement"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- si vous pr\u00e9sentez ou avez r\u00e9cemment pr\u00e9sent\u00e9 un saignement au niveau de l'estomac, des intestins, de la vessie ou d'autres organes, par exemple si vous avez du sang anormal dans vos selles ou vos urines (except\u00e9 un saignement menstruel)."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sent\u00e9",
            "saignement"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- si vous pr\u00e9sentez ou avez r\u00e9cemment pr\u00e9sent\u00e9 un saignement au niveau de l'estomac, des intestins, de la vessie ou d'autres organes, par exemple si vous avez du sang anormal dans vos selles ou vos urines (except\u00e9 un saignement menstruel)."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sent\u00e9",
            "troubles"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- si vous avez pr\u00e9sent\u00e9 des troubles de la coagulation sanguine ou un faible nombre de plaquettes"
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "hypertension"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- si vous avez ou avez eu une hypertension (tension art\u00e9rielle \u00e9lev\u00e9e) s\u00e9v\u00e8re non contr\u00f4l\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "SCA"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Pour les patients atteints d'un SCA, la dose initiale recommand\u00e9e est :"
    },
    {
        "content": [
            "b\u00e9n\u00e9ficier",
            "d'",
            "intervention"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Si, apr\u00e8s cela, vous devez b\u00e9n\u00e9ficier d'une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP), il vous sera administr\u00e9 :"
    },
    {
        "content": [
            "b\u00e9n\u00e9ficiant",
            "d'",
            "intervention"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Pour les patients b\u00e9n\u00e9ficiant d'une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP), la dose recommand\u00e9e est :"
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentent",
            "risque"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il est administr\u00e9 aux patients qui pr\u00e9sentent un risque de fracture (cassure des os), notamment chez les patients s'\u00e9tant r\u00e9cemment fractur\u00e9 la hanche \u00e0 la suite d'un faible traumatisme, comme une chute ;"
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentent",
            "troubles"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "L'utilisation d'Aclasta n'est pas recommand\u00e9e chez des patients qui pr\u00e9sentent des troubles graves des reins."
    },
    {
        "content": [
            "souffrant",
            "de",
            "maladie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Aclasta ne doit \u00eatre utilis\u00e9, chez les patients souffrant de la maladie osseuse de Paget, que par un m\u00e9decin exp\u00e9riment\u00e9 dans le traitement de cette maladie."
    },
    {
        "content": [
            "\u00e9tudes",
            "men\u00e9es"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Quelles \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es sur Aclasta ?"
    },
    {
        "content": [
            "re\u00e7u",
            "perfusion"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les patients ont re\u00e7u soit une perfusion d'Aclasta, soit du ris\u00e9dronate administr\u00e9 une fois par jour pendant deux mois."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "fracture"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Dans une \u00e9tude portant sur des hommes et des femmes s'\u00e9tant fractur\u00e9 la hanche, 9% des patients sous Aclasta ont eu une fracture (92 sur 1 065), contre 13% des patients sous placebo (139 sur 1 062)."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9senter",
            "hypersensibilit\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Aclasta ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez les patients susceptibles de pr\u00e9senter une hypersensibilit\u00e9 (allergie) \u00e0 l'acide zol\u00e9dronique, \u00e0 d'autres bisphosphonates ou \u00e0 l'un des autres composants."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "hypocalc\u00e9mie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Aclasta ne doit \u00eatre utilis\u00e9 ni chez les patients pr\u00e9sentant une hypocalc\u00e9mie (taux de calcium sanguin trop faible) ni chez les femmes enceintes ou allaitantes."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9senter",
            "risque"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Comme dans le cas de tous les bisphosphonates, les patients sous Aclasta peuvent \u00e9galement pr\u00e9senter un risque de d\u00e9velopper des troubles des reins, des r\u00e9actions au niveau du site de perfusion et une ost\u00e9on\u00e9crose (mort du tissu osseux) de la m\u00e2choire."
    },
    {
        "content": [
            "mesures",
            "prises"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Quelles sont les mesures prises pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 d'emploi d'Aclasta ?"
    },
    {
        "content": [
            "d\u00e9livr\u00e9",
            "autorisation"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La Commission europ\u00e9enne a d\u00e9livr\u00e9 une autorisation de mise sur le march\u00e9 valide dans toute l'Union europ\u00e9enne pour Aclasta \u00e0 Novartis Europharm Limited, le 15 avril 2005."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "fracture"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les \u00e9tats membres doivent s'assurer que le programme d'\u00e9ducation qui a \u00e9t\u00e9 mis en place suite \u00e0 l'indication dans le traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique soit \u00e9tendu aux prescripteurs potentiels concern\u00e9s par la nouvelle indication : traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique et de l'ost\u00e9oporose masculine chez les patients \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 des fractures, notamment chez les patients ayant eu une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "fracture"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique l'ost\u00e9oporose masculine chez les patients \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 de fractures, notamment chez les patients ayant eu une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "re\u00e7oivent",
            "traitement"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Cela est particuli\u00e8rement important pour les patients \u00e2g\u00e9s et les patients qui re\u00e7oivent un traitement diur\u00e9tique."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "insuffisance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Aclasta n'est pas recommand\u00e9 chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (clairance de la cr\u00e9atinine < 35 ml/min) en raison d'une exp\u00e9rience clinique limit\u00e9e dans cette population."
    },
    {
        "content": [
            "recevant",
            "traitement"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Cela est particuli\u00e8rement important pour les patients \u00e2g\u00e9s et pour les patients recevant un traitement diur\u00e9tique."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "maldie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il est recommand\u00e9 de mesurer la calc\u00e9mie avant la perfusion d'Aclasta chez les patients atteints de la maldie osseuse de Paget."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "cancer"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Une ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire a \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9e principalement chez des patients atteints d'un cancer et trait\u00e9s notamment par des bisphosphonates, y compris l'acide zol\u00e9dronique."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentaient",
            "signes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Plusieurs pr\u00e9sentaient des signes d'infection localis\u00e9e, y compris une ost\u00e9omy\u00e9lite."
    },
    {
        "content": [
            "pris",
            "en",
            "consid\u00e9ration"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Un examen dentaire avec des soins dentaires pr\u00e9ventifs appropri\u00e9s devra \u00eatre pris en consid\u00e9ration avant l'instauration d'un traitement par bisphosphonates chez des patients pr\u00e9sentant des facteurs de risque associ\u00e9s (par exemple : cancer, chimioth\u00e9rapie, cortico\u00efdes ou mauvaise hygi\u00e8ne buccale)."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "facteurs"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Un examen dentaire avec des soins dentaires pr\u00e9ventifs appropri\u00e9s devra \u00eatre pris en consid\u00e9ration avant l'instauration d'un traitement par bisphosphonates chez des patients pr\u00e9sentant des facteurs de risque associ\u00e9s (par exemple : cancer, chimioth\u00e9rapie, cortico\u00efdes ou mauvaise hygi\u00e8ne buccale)."
    },
    {
        "content": [
            "\u00e9tude",
            "conduite"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Aucune \u00e9tude sp\u00e9cifique d'interaction m\u00e9dicamenteuse n'a \u00e9t\u00e9 conduite avec l'acide zol\u00e9dronique."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sent\u00e9",
            "sympt\u00f4mes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le pourcentage global de patients qui ont pr\u00e9sent\u00e9 des sympt\u00f4mes survenant apr\u00e8s l'administration \u00e9tait de respectivement 44,7%, 16,7% et 10,2% apr\u00e8s la premi\u00e8re, deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me perfusion respectivement."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "sympt\u00f4mes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le pourcentage de patients pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes apr\u00e8s l'injection \u00e9tait respectivement de 19,5%, 10,4%, 10,7% apr\u00e8s la premi\u00e8re, deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me perfusion, dans une \u00e9tude de plus petite taille o\u00f9 le traitement symptomatique d\u00e9crit ci-dessous avait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00eater",
            "\u00e0",
            "confusion"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Ces donn\u00e9es sont issues d'une population de taille incertaine et peuvent pr\u00eater \u00e0 confusion."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sent\u00e9",
            "diminution"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Au cours des \u00e9tudes cliniques dans l'ost\u00e9oporose, environ 0,2% des patientes ont pr\u00e9sent\u00e9 une diminution notable de la calc\u00e9mie (moins de 1,87 mmol/l), suite \u00e0 l'administration d'Aclasta."
    },
    {
        "content": [
            "\u00e9tudes",
            "men\u00e9es"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Au cours d'\u00e9tudes men\u00e9es chez des patients atteints de la maladie de Paget, une hypocalc\u00e9mie symptomatique a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e chez environ 1% des patients."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "maladie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Au cours d'\u00e9tudes men\u00e9es chez des patients atteints de la maladie de Paget, une hypocalc\u00e9mie symptomatique a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e chez environ 1% des patients."
    },
    {
        "content": [
            "\u00e9tude",
            "men\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Tous les patients ont re\u00e7u une suppl\u00e9mentation en vitamine D et en calcium : dans l'\u00e9tude men\u00e9e sur l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique (\u00e9tude PFT), dans l'\u00e9tude sur la pr\u00e9vention des fractures cliniques apr\u00e8s fracture de hanche (\u00e9tude RFT) ainsi que dans les \u00e9tudes de la maladie de Paget (voir \u00e9galement rubrique 4.2)."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "cancer"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Des cas d'ost\u00e9on\u00e9crose (principalement de la m\u00e2choire) ont \u00e9t\u00e9 peu fr\u00e9quemment rapport\u00e9s, principalement chez des patients atteints d'un cancer et trait\u00e9s par bisphosphonates, dont l'acide zol\u00e9dronique."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentaient",
            "signes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Beaucoup d'entre eux pr\u00e9sentaient des signes d'infection locale y compris une ost\u00e9omy\u00e9lite."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "cancer"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La majorit\u00e9 des cas concerne des patients atteints d'un cancer et ayant subi une extraction dentaire ou d'autres chirurgies dentaires."
    },
    {
        "content": [
            "subi",
            "extraction"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La majorit\u00e9 des cas concerne des patients atteints d'un cancer et ayant subi une extraction dentaire ou d'autres chirurgies dentaires."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sente",
            "facteurs"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "L'ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire pr\u00e9sente de multiples facteurs de risque bien document\u00e9s incluant le diagnostic d'un cancer, les traitements associ\u00e9s (par exemple : chimioth\u00e9rapie, radioth\u00e9rapie, corticoth\u00e9rapie) et des affections associ\u00e9es (par exemple : an\u00e9mie, troubles de la coagulation, infection, maladie buccale pr\u00e9existante)."
    },
    {
        "content": [
            "\u00e9tude",
            "r\u00e9alis\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Au cours d'une vaste \u00e9tude clinique r\u00e9alis\u00e9e chez 7 736 patientes, une ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e chez une patiente trait\u00e9e par Aclasta et chez une patiente trait\u00e9e par le placebo."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "l'",
            "objet",
            "\u00e9valuation"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les femmes qui ont fait l'objet d'une \u00e9valuation pour l'incidence des fractures vert\u00e9brales n'ont re\u00e7u aucun traitement anti-ost\u00e9oporotique concomitant, alors que ces traitements \u00e9tait autoris\u00e9s chez les femmes ayant particip\u00e9 aux \u00e9valuations des fractures de hanche et de toutes les fractures cliniques."
    },
    {
        "content": [
            "re\u00e7u",
            "traitement"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les femmes qui ont fait l'objet d'une \u00e9valuation pour l'incidence des fractures vert\u00e9brales n'ont re\u00e7u aucun traitement anti-ost\u00e9oporotique concomitant, alors que ces traitements \u00e9tait autoris\u00e9s chez les femmes ayant particip\u00e9 aux \u00e9valuations des fractures de hanche et de toutes les fractures cliniques."
    },
    {
        "content": [
            "biopsies",
            "effectu\u00e9es"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Un an apr\u00e8s l'administration de la troisi\u00e8me dose annuelle, des biopsies osseuses ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es au niveau de la cr\u00eate iliaque chez 152 patientes atteintes d'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique trait\u00e9es par Aclasta (N=82) ou par placebo (N=70)."
    },
    {
        "content": [
            "atteintes",
            "ost\u00e9oporose"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Un an apr\u00e8s l'administration de la troisi\u00e8me dose annuelle, des biopsies osseuses ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es au niveau de la cr\u00eate iliaque chez 152 patientes atteintes d'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique trait\u00e9es par Aclasta (N=82) ou par placebo (N=70)."
    },
    {
        "content": [
            "ayant",
            "fracture"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "L'incidence des fractures cliniques, incluant les fractures vert\u00e9brales, non vert\u00e9brales et les fractures de hanche a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9e chez 2 127 hommes et femmes \u00e2g\u00e9s de 50 \u00e0 95 ans (\u00e2ge moyen 74,5 ans) ayant une fracture de hanche r\u00e9cente, secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9 (dans les 90 jours) et suivis sous traitement pendant environ 2 ans."
    },
    {
        "content": [
            "aient",
            "fracture"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Aclasta a \u00e9t\u00e9 administr\u00e9 une fois par an au moins jusqu'\u00e0 ce que 211 patients dans la population aient une fracture clinique confirm\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "maladie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Aclasta a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 chez des hommes et femmes \u00e2g\u00e9s de plus de 30 ans atteints de la maladie de Paget principalement l\u00e9g\u00e8re \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e (taux m\u00e9dians de phosphatases alcalines s\u00e9riques 2,6 \u00e0 3,0 fois la limite sup\u00e9rieure de la normale en fonction de l'\u00e2ge \u00e0 l'inclusion dans l'\u00e9tude) et confirm\u00e9e par radiographies."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "maladie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "L'histologie osseuse a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9e 6 mois apr\u00e8s le traitement par 5 mg d'acide zol\u00e9dronique chez 7 patients atteints de la maladie de Paget."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "ost\u00e9oporose"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "De nombreux patients atteints d'ost\u00e9oporose n'ont aucun sympt\u00f4me, mais ils pr\u00e9sentent n\u00e9anmoins un risque de fracture osseuse car l'ost\u00e9oporose a fragilis\u00e9 leurs os."
    },
    {
        "content": [
            "ont",
            "sympt\u00f4me"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "De nombreux patients atteints d'ost\u00e9oporose n'ont aucun sympt\u00f4me, mais ils pr\u00e9sentent n\u00e9anmoins un risque de fracture osseuse car l'ost\u00e9oporose a fragilis\u00e9 leurs os."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentent",
            "risque"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "De nombreux patients atteints d'ost\u00e9oporose n'ont aucun sympt\u00f4me, mais ils pr\u00e9sentent n\u00e9anmoins un risque de fracture osseuse car l'ost\u00e9oporose a fragilis\u00e9 leurs os."
    },
    {
        "content": [
            "joue",
            "r\u00f4le"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Une diminution du taux circulant des hormones sexuelles, principalement des estrog\u00e8nes convertis \u00e0 partir des androg\u00e8nes, joue aussi un r\u00f4le dans la perte osseuse graduelle observ\u00e9e chez les hommes."
    },
    {
        "content": [
            "avez",
            "hypocalc\u00e9mie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- si vous avez une hypocalc\u00e9mie (cela signifie un taux de calcium sanguin trop faible)."
    },
    {
        "content": [
            "avez",
            "probl\u00e8mes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- si vous avez des probl\u00e8mes r\u00e9naux ou si vous en avez eu."
    },
    {
        "content": [
            "subi",
            "intervention"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- si vous avez d\u00e9j\u00e0 subi une intervention chirurgicale de certaines ou de toutes les glandes"
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "douleur"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- si vous avez ou avez eu une douleur, un gonflement ou un engourdissement de la m\u00e2choire ou une dent d\u00e9chauss\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "subir",
            "intervention"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Si vous \u00eates sous traitement dentaire ou si vous allez subir une intervention dentaire, informez votre dentiste que vous allez \u00eatre trait\u00e9 par Aclasta."
    },
    {
        "content": [
            "aurez",
            "besoin"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Comme Aclasta a une longue dur\u00e9e d'action, vous n'aurez pas besoin de recevoir une autre dose d'Aclasta pendant un an ou plus."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "maladie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les patients atteints de la maladie de Paget : sympt\u00f4mes li\u00e9s \u00e0 un faible taux de calcium dans le sang, tels que spasmes musculaires, engourdissements ou sensation de fourmillements, particuli\u00e8rement autour de la bouche."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentez",
            "effets"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Si vous ressentez un des effets mentionn\u00e9s comme graves ou si vous pr\u00e9sentez des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, veuillez-en informer votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9sentant",
            "atteinte",
            "r\u00e9nale"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Aclasta n'est pas recommand\u00e9 chez des patients pr\u00e9sentant une atteinte r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (clairance de la cr\u00e9atinine < 35 ml/min) en raison d'un manque d'exp\u00e9rience clinique suffisante dans cette population."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "fracture"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Chez les patients ayant eu r\u00e9cemment une fracture de hanche, il est recommand\u00e9 d'administrer Aclasta 2 semaines ou plus apr\u00e8s r\u00e9paration de la fracture."
    },
    {
        "content": [
            "recevant",
            "traitement"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les patients doivent \u00eatre hydrat\u00e9s convenablement avant et apr\u00e8s l'administration d'Aclasta, cela est particuli\u00e8rement important pour les patients recevant un traitement diur\u00e9tique."
    },
    {
        "content": [
            "avoir",
            "effet"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La prudence est requise lorsqu'Aclasta est administr\u00e9 avec des m\u00e9dicaments qui peuvent avoir un effet sur la fonction r\u00e9nale (par exemple, aminoglucosides ou diur\u00e9tiques qui peuvent entra\u00eener une d\u00e9shydratation)."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "maladie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "De plus, chez les patients atteints de maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer des suppl\u00e9ments appropri\u00e9s de calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour, pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta."
    },
    {
        "content": [
            "atteints",
            "maladie"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Une mesure du calcium s\u00e9rique est recommand\u00e9e avant la perfusion d'Aclasta chez les patient atteints de la maladie de Paget."
    },
    {
        "content": [
            "perfusion",
            "effectu\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La perfusion doit \u00eatre effectu\u00e9e selon les proc\u00e9dures m\u00e9dicales standards."
    },
    {
        "content": [
            "menace",
            "p\u00e8se"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Je suis certain qu'il a conscience de la menace tr\u00e8s grave qui p\u00e8se sur le mod\u00e8le europ\u00e9en fond\u00e9 sur l'exploitation familiale."
    },
    {
        "content": [
            "initiatives",
            "prendre"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Je voudrais demander quelles nouvelles initiatives peut prendre le Conseil pour pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats de ces agriculteurs dans le cadre des prochaines n\u00e9gociations sur le commerce mondial, en particulier face \u00e0 la production \u00e0 grande \u00e9chelle et de style industriel des \u00c9tats-Unis et de la Nouvelle-Z\u00e9lande, o\u00f9 les \u00e9conomies d'\u00e9chelle font qu'il est extr\u00eamement difficile pour les exploitations familiales europ\u00e9ennes de rester comp\u00e9titives et o\u00f9, bien s\u00fbr, les normes europ\u00e9ennes en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ne s'appliquent pas."
    },
    {
        "content": [
            "aura",
            "effets"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Cette proposition aura \u00e9galement des effets consid\u00e9rables sur le climat et sur l'\u00e9conomie et, si nous r\u00e9alisons les objectifs propos\u00e9s, notre industrie aura un temps suffisamment long pour se restructurer."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "bloc"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Nous avons fait bloc autour du compromis \u00e9labor\u00e9 en vue d'am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans un souhait de prot\u00e9ger le climat."
    },
    {
        "content": [
            "faisait",
            "allusion"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "M\u00eame si de nombreuses \u00e9volutions nous avaient permis d'en douter, nous avions consid\u00e9r\u00e9 malgr\u00e9 tout que tel \u00e9tait le cas et, r\u00e9cemment encore, on faisait allusion, du bout des l\u00e8vres, il est vrai, au principe de subsidiarit\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "doctrine"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Madame la Pr\u00e9sidente, je voulais dire \u00e0 M. Wurtz que la Commission n'a pas pour doctrine la doctrine Brejnev de souverainet\u00e9 limit\u00e9e et que, jusqu'\u00e0 preuve du contraire, nous ne sommes pas dans le cadre des articles 6 et 7."
    },
    {
        "content": [
            "ayant",
            "position"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les modifications propos\u00e9es par le Parlement am\u00e9lioreraient surtout les possibilit\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s de m\u00e9dias, ayant une position stable sur les march\u00e9s, de transf\u00e9rer leurs vieilles parts de march\u00e9 de plus de 80 pour cent dans un nouvel environnement \u00e0 l'aide d'une r\u00e9glementation rigide et d\u00e9mesur\u00e9e du droit d'auteur."
    },
    {
        "content": [
            "produise",
            "r\u00e9sultats"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il faut qu'il produise des r\u00e9sultats."
    },
    {
        "content": [
            "eu",
            "cons\u00e9quence"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Cela a souvent eu pour cons\u00e9quence que de bons projets n'ont pas conduit \u00e0 de v\u00e9ritables opportunit\u00e9s au niveau de l'emploi."
    },
    {
        "content": [
            "pris",
            "r\u00e9solution"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Je me demande vraiment pourquoi nous avons pris cette r\u00e9solution en septembre dernier."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "geste"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "A-t-on jamais pens\u00e9 \u00e0 ne rel\u00e2cher ces sanctions que quand le gouvernement serbe aura vraiment fait un geste ?"
    },
    {
        "content": [
            "aurons",
            "cr\u00e9dibilit\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Dans le cas contraire, nous n'aurons plus la moindre cr\u00e9dibilit\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "questions",
            "poser"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Monsieur le Commissaire, j'ai quelques questions tr\u00e8s simples \u00e0 vous poser qui ne vous demandent chacune qu'une r\u00e9ponse par oui ou par non."
    },
    {
        "content": [
            "assurer",
            "suivi"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, comme en d'autres occasions, comme par le pass\u00e9, \u00e0 l'occasion de la conf\u00e9rence intergouvernementale de 1996, il faut offrir \u00e0 la Commission le soutien de ce Parlement pour assurer le suivi de ces actions d'information."
    },
    {
        "content": [
            "aurons",
            "capacit\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Ou nous aurons la capacit\u00e9 d'imposer le respect des droits de l'homme \u00e0 tous les pays tiers avec lesquels nous tissons des liens \u00e9conomiques et politiques, ou l'Europe des Quinze sera condamn\u00e9e \u00e0 rester \u00e0 l'\u00e9tat de simple convention \u00e9conomique."
    },
    {
        "content": [
            "avoir",
            "id\u00e9es"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Nous voulons prot\u00e9ger notre droit \u00e0 avoir des id\u00e9es, des sentiments, des \u00e9motions, contre l'invasion technologique des grands fr\u00e8res, comme nous le laisse \u00e0 penser le cas r\u00e9cent d'\u00c9chelon, sur lequel cette Assembl\u00e9e se penchera sous peu."
    },
    {
        "content": [
            "avoir",
            "sentiments"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Nous voulons prot\u00e9ger notre droit \u00e0 avoir des id\u00e9es, des sentiments, des \u00e9motions, contre l'invasion technologique des grands fr\u00e8res, comme nous le laisse \u00e0 penser le cas r\u00e9cent d'\u00c9chelon, sur lequel cette Assembl\u00e9e se penchera sous peu."
    },
    {
        "content": [
            "avoir",
            "\u00e9motions"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Nous voulons prot\u00e9ger notre droit \u00e0 avoir des id\u00e9es, des sentiments, des \u00e9motions, contre l'invasion technologique des grands fr\u00e8res, comme nous le laisse \u00e0 penser le cas r\u00e9cent d'\u00c9chelon, sur lequel cette Assembl\u00e9e se penchera sous peu."
    },
    {
        "content": [
            "ont",
            "position"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "N\u00e9anmoins, ce sujet est tr\u00e8s sensible, comme l'a d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 le d\u00e9bat, et repr\u00e9sente l'un des quelques exemples o\u00f9 les trois institutions n'ont pas la m\u00eame position, comme je l'ai tr\u00e8s clairement d\u00e9clar\u00e9 au Parlement."
    },
    {
        "content": [
            "fournir",
            "travail"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Nous avons d\u00e8s lors d\u00e9cid\u00e9, m\u00eame si on ne nous avait pas demand\u00e9 d'\u00e9laborer de nouvelle proposition, de fournir un travail suppl\u00e9mentaire pour clarifier les options politiques qui sont sur la table et de pr\u00e9senter une nouvelle proposition au Conseil."
    },
    {
        "content": [
            "fournir",
            "r\u00e9ponses"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Premi\u00e8rement, nous ne devrions pas demander \u00e0 Eurodac de fournir des r\u00e9ponses qu'Eurodac ne peut fournir."
    },
    {
        "content": [
            "r\u00e9ponses",
            "fournir"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Premi\u00e8rement, nous ne devrions pas demander \u00e0 Eurodac de fournir des r\u00e9ponses qu'Eurodac ne peut fournir."
    },
    {
        "content": [
            "venir",
            "en",
            "aide"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, je tiens en tout cas \u00e0 remercier le Parlement de son soutien en vue de venir en aide \u00e0 la Mongolie."
    },
    {
        "content": [
            "m\u00e8ne",
            "politique"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il est inconcevable que la Commission puisse dire \"cela n'est pas tr\u00e8s important pour nous\" pour un petit \u00c9tat qui n'a peut-\u00eatre aucune mati\u00e8re premi\u00e8re, qui m\u00e8ne une politique relativement bonne dans la r\u00e9gion en mati\u00e8re des droits de l'homme et o\u00f9 l'agriculture reste une activit\u00e9 dominante."
    },
    {
        "content": [
            "voyage",
            "effectu\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Pour la premi\u00e8re fois depuis dix ans, une d\u00e9l\u00e9gation am\u00e9ricaine de conseillers et de parlementaires a publi\u00e9 hier 14 mars, au retour d'un voyage effectu\u00e9 en Irak, un rapport dans lequel elle appelle, pour des raisons humanitaires, \u00e0 la lev\u00e9e de l'embargo."
    },
    {
        "content": [
            "propos",
            "tenus"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, il appara\u00eet clairement des propos tenus par M. le commissaire que la Commission \u00e9value minutieusement l'additionnalit\u00e9 du financement structurel au niveau des \u00c9tats membres."
    },
    {
        "content": [
            "effectu\u00e9s",
            "\u00e9valuation"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Son discours exposant les divers niveaux auxquels sont effectu\u00e9s l'\u00e9valuation \u00e9tait \u00e9galement rassurant."
    },
    {
        "content": [
            "avoir",
            "signification"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Ceci peut \u00e9galement avoir pour signification que le principe d'additionnalit\u00e9 n'est pas ex\u00e9cut\u00e9 comme il se doit sur une base r\u00e9gionale."
    },
    {
        "content": [
            "donn\u00e9",
            "r\u00e9ponse"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il me semble que le gouvernement iranien n'a pas encore donn\u00e9 de r\u00e9ponse, ni dans un sens ni dans l'autre."
    },
    {
        "content": [
            "faisait",
            "l'",
            "objet",
            "consensus"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Et comme vous savez, Madame la Pr\u00e9sidente, chers coll\u00e8gues, l'Union europ\u00e9enne en est arriv\u00e9e l\u00e0 o\u00f9 elle est aujourd'hui, avec ses r\u00e9ussites, pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'elle a fonctionn\u00e9 et continue \u00e0 fonctionner sur la base d'un \u00e9quilibre de forces qui avait \u00e9t\u00e9 convenu et faisait l'objet d'un consensus."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "l'",
            "objet",
            "discussions"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le quatri\u00e8me point consiste en certaines propositions nouvelles, bien que les questions auxquelles elles se r\u00e9f\u00e8rent aient toujours fait l'objet de discussions."
    },
    {
        "content": [
            "accompli",
            "pas"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Nous avons accompli bien des pas en avant et nous avons en tout cas deux exemples de coop\u00e9ration renforc\u00e9e : les accords de Schengen et l'union \u00e9conomique et mon\u00e9taire proprement dite."
    },
    {
        "content": [
            "collaboration",
            "eue"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez."
    },
    {
        "content": [
            "travail",
            "accompli"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez."
    },
    {
        "content": [
            "mener",
            "n\u00e9gociations"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez."
    },
    {
        "content": [
            "apporter",
            "commentaire"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Madame la Pr\u00e9sidente, en tant que rapporteur pour avis de la commission du contr\u00f4le budg\u00e9taire, je souhaiterais apporter un commentaire sur les deux points que nous avons introduits dans le rapport."
    },
    {
        "content": [
            "rev\u00eatir",
            "aspects"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il appara\u00eet maintenant que le premier acte, l'\u00e9valuation politique, peut rev\u00eatir diff\u00e9rents aspects."
    },
    {
        "content": [
            "proc\u00e9der",
            "\u00e0",
            "\u00e9valuation"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "De plus, nous souhaiterions recevoir des informations directement des \u00c9tats membres, afin de pouvoir proc\u00e9der \u00e0 une meilleure \u00e9valuation de la gestion des cr\u00e9dits budg\u00e9taires."
    },
    {
        "content": [
            "avons",
            "besoin"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "C'est pourquoi nous avons besoin d'une coordination sur le plan europ\u00e9en, sans pour autant empi\u00e9ter sur la comp\u00e9tence des tribunaux nationaux en ce qui concerne la conduite de la proc\u00e9dure."
    },
    {
        "content": [
            "ont",
            "signification"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Dans l'Ogaden, la r\u00e9gion la plus touch\u00e9e du sud-est de l'\u00c9thiopie, il n'a pas plu depuis plus de trois ans, au point que les notions de saison s\u00e8che et de saison humide n'ont plus aucune signification."
    },
    {
        "content": [
            "pr\u00e9cisions",
            "apport\u00e9es"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Je remercie d'ailleurs le Conseil et la Commission pour ce qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 entrepris et pour les pr\u00e9cisions qu'ils nous ont apport\u00e9es tout \u00e0 l'heure."
    },
    {
        "content": [
            "lancer",
            "appel"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "C'est pourquoi nous devons lancer un appel \u00e0 la raison aux dirigeants \u00e9thiopiens et \u00e9rythr\u00e9ens pour que cesse le conflit, pour que, dans le cadre du plan de paix de l'O.U.A., un accord rapide sur les arrangements techniques intervienne."
    },
    {
        "content": [
            "reproche",
            "adress\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Ceci n'est pas un reproche adress\u00e9 \u00e0 la Commission, mais c'est une constatation, constatation qui provoquera plus de frictions si l'on sait que la somme de 5,5 milliards serait disponible."
    },
    {
        "content": [
            "question",
            "pose"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La question que je pose au commissaire est donc de savoir comment les choses se pr\u00e9sentent pour la premi\u00e8re ann\u00e9e, l'an 2001."
    },
    {
        "content": [
            "lance",
            "appel"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Je lance un appel \u00e0 la Commission, cette m\u00eame proportion se retrouvant approximativement dans l'engagement de l'Europe, \u00e0 prendre s\u00e9rieusement ces 3 \u00e0 4% et \u00e0 augmenter cette proportion."
    },
    {
        "content": [
            "appel",
            "lanc\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "En troisi\u00e8me lieu vient l'appel lanc\u00e9 dans ce rapport, et appuy\u00e9 par le Conseil \"affaires g\u00e9n\u00e9rales\", pour que les limitations commerciales soient supprim\u00e9es pour les pays de mani\u00e8re asym\u00e9trique et, si n\u00e9cessaire, unilat\u00e9rale, dans l'id\u00e9e que le commerce devienne \u00e0 terme aussi important que les subventions."
    },
    {
        "content": [
            "donner",
            "conseil"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Je voudrais donner un conseil au commissaire."
    },
    {
        "content": [
            "avez",
            "besoin"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Si vous avez tant besoin de couper l'herbe sous le pied de quelqu'un, je vous proposerais de vous en prendre \u00e0 M. Solana."
    },
    {
        "content": [
            "jou\u00e9",
            "r\u00f4le"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Selon moi il a jou\u00e9 \u00e0 tort un r\u00f4le de premier plan dans les Balkans."
    },
    {
        "content": [
            "remplisse",
            "r\u00f4le"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il me semble bien plus logique que la Commission europ\u00e9enne, que M. Patten, remplisse ce r\u00f4le de dirigeant afin d'ex\u00e9cuter rapidement et efficacement le pacte de stabilit\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "efforts",
            "d\u00e9ploy\u00e9s"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, les socialistes appuient les efforts d\u00e9ploy\u00e9s par la Commission pour instaurer un march\u00e9 int\u00e9rieur des services financiers transparent et liquide."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "usage"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Lundi dernier, au sein de la commission du contr\u00f4le budg\u00e9taire, nous avons effectivement amplement d\u00e9battu de la recevabilit\u00e9 de cette question, ou si en tant que pr\u00e9sidente de la commission, je devrais faire usage de l'article 161."
    },
    {
        "content": [
            "porter",
            "jugement"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Toutefois, je me vois dans l'impossibilit\u00e9 de porter un jugement sur le style et le choix des mots m'amenant \u00e0 \u00e9mettre des censures, car alors je devrais le faire pour chaque expos\u00e9 des motifs."
    },
    {
        "content": [
            "poser",
            "question"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais franchement poser la question \u00e0 Loriot : o\u00f9 sont-ils donc ?"
    },
    {
        "content": [
            "travail",
            "accompli"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "O\u00f9 sont ceux qui critiquent le travail accompli, qui reviennent constamment avec la question du quorum et ne sont pas pr\u00e9sents quand nous r\u00e9alisons le travail de fond ?"
    },
    {
        "content": [
            "r\u00e9alisons",
            "travail"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "O\u00f9 sont ceux qui critiquent le travail accompli, qui reviennent constamment avec la question du quorum et ne sont pas pr\u00e9sents quand nous r\u00e9alisons le travail de fond ?"
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "r\u00e9percussions"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "En effet, la politique de transport transeurop\u00e9en a des r\u00e9percussions importantes sur le d\u00e9veloppement durable de l'\u00e9conomie locale et la relance de l'emploi."
    },
    {
        "content": [
            "posons",
            "question"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "\u00c0 ce sujet, nous nous posons la question de savoir pourquoi le co\u00fbt des \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 et les mesures d'assistance technique repr\u00e9sentent 47% du budget, soit pr\u00e8s de 223 millions d'euros."
    },
    {
        "content": [
            "ont",
            "besoin"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Je pense que c'est l\u00e0 une initiative extr\u00eamement importante, car les opposants au r\u00e9gime de Mugabe ont manifestement besoin de protection."
    },
    {
        "content": [
            "proc\u00e9der",
            "\u00e0",
            "cr\u00e9ation"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "On doit proc\u00e9der \u00e0 la cr\u00e9ation d'un organisme spatial de l'Union qui ne soit pas l'ASE."
    },
    {
        "content": [
            "visite",
            "effectu\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Merci aussi d'avoir \u00e9voqu\u00e9 la visite que j'ai effectu\u00e9e il y a quelques semaines \u00e0 Lubljana."
    },
    {
        "content": [
            "progr\u00e8s",
            "accomplis"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Au cours de cette visite, j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s honor\u00e9e que vous m'ayez donn\u00e9 l'occasion de m'exprimer dans l'h\u00e9micycle du Parlement slov\u00e8ne et je dois dire que, avec M. Podest\u00e1, vice-pr\u00e9sident charg\u00e9 de l'\u00e9largissement, avec M. Brok, pr\u00e9sident de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res et M. Ebner, pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation, nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s impressionn\u00e9s par les progr\u00e8s consid\u00e9rables que votre pays avait accomplis dans la voie de l'appartenance \u00e0 l'Europe."
    },
    {
        "content": [
            "propos",
            "tenus"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Permettez-moi enfin de vous dire que notre Parlement s'est, je crois, tr\u00e8s largement retrouv\u00e9 dans les propos que vous avez tenus."
    },
    {
        "content": [
            "tienne",
            "d\u00e9bat"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les \u00e9v\u00e9nements de la nuit derni\u00e8re \u00e0 Copenhague soulignent \u00e0 quel point il est important que le Parlement europ\u00e9en tienne ce d\u00e9bat, comme il a d\u00e9cid\u00e9 de le faire plus t\u00f4t dans la semaine."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "droit"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le d\u00e9put\u00e9 en question n'a pas le droit de se ranger du c\u00f4t\u00e9 de Mandela."
    },
    {
        "content": [
            "fasse",
            "commentaires"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il serait utile que je fasse quelques brefs commentaires sur les raisons de nos recommandations."
    },
    {
        "content": [
            "donne",
            "permission"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Selon l'article 46 (2) de la loi fondamentale de la r\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale, les d\u00e9put\u00e9s du Bundestag ne peuvent pas \u00eatre appel\u00e9s \u00e0 t\u00e9moigner ou \u00eatre arr\u00eat\u00e9s pour une infraction, sauf si le Bundestag en donne la permission, \u00e0 moins qu'ils ne soient arr\u00eat\u00e9s en flagrant d\u00e9lit ou le jour suivant le d\u00e9lit."
    },
    {
        "content": [
            "ai",
            "plaisir"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "J'ai beaucoup de plaisir \u00e0 proposer \u00e0 l'Assembl\u00e9e le rapport de la commission juridique."
    },
    {
        "content": [
            "donn\u00e9",
            "indication"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La Commission n'a donn\u00e9 aucune indication \u00e0 ce sujet."
    },
    {
        "content": [
            "re\u00e7oivent",
            "ordre"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le 10 mars 1915 \u00e0 cinq heures du matin, apr\u00e8s deux mois d'accrochages sans r\u00e9sultat tangible dans le secteur et deux r\u00e9centes attaques infructueuses, les poilus de la 21e compagnie du 336e r\u00e9giment d'infanterie, re\u00e7oivent l'ordre d'attaquer de nouveau \u00e0 la ba\u00efonnette et de reprendre les positions ennemies \u00e9tablies au nord du village de Souain."
    },
    {
        "content": [
            "combat",
            "men\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "combat contre les institutions, men\u00e9 sans rel\u00e2che, qui dura pr\u00e8s de deux d\u00e9cennies et qui, en dehors de son activit\u00e9 d'institutrice, l'occupa \u00e0 plein temps."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "chance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il a beaucoup de chance d'avoir surv\u00e9cu.\""
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "enqu\u00eate"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il est surprenant que le congr\u00e8s am\u00e9ricain n'ait pas fait une enqu\u00eate pr\u00e9alable sur l'identit\u00e9 de la jeune fille avant de la laisser \"t\u00e9moigner\" devant leur assembl\u00e9e."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "confiance"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le Pr\u00e9sident d\u00e9cide de traiter l'affaire par le m\u00e9pris et fait confiance aux autres journaux pour mener une enqu\u00eate scrupuleuse qui r\u00e9tablirait la v\u00e9rit\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "mener",
            "enqu\u00eate"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le Pr\u00e9sident d\u00e9cide de traiter l'affaire par le m\u00e9pris et fait confiance aux autres journaux pour mener une enqu\u00eate scrupuleuse qui r\u00e9tablirait la v\u00e9rit\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "accusation",
            "port\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "La pi\u00e8tre d\u00e9fense, teint\u00e9e de m\u00e9pris, de Val\u00e9ry Giscard d'Estaing accr\u00e9dite finalement aux yeux du public l'accusation port\u00e9e par Le Canard encha\u00een\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "signe",
            "accords"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il signe des accords avec la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo et le HCR pour le retour des r\u00e9fugi\u00e9s qui avaient fui la guerre civile en se r\u00e9fugiant \u00e0 Kinshasa."
    },
    {
        "content": [
            "porter",
            "plainte"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Seules quelques familles oseront porter plainte pour la disparition de 353 personnes."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "descente"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Quelques heures avant le verdict, les militaires menacent, dans le cas o\u00f9 leur hi\u00e9rarchie serait condamn\u00e9e, de faire une descente et des exactions dans le quartier de Poto-Poto."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "exactions"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Quelques heures avant le verdict, les militaires menacent, dans le cas o\u00f9 leur hi\u00e9rarchie serait condamn\u00e9e, de faire une descente et des exactions dans le quartier de Poto-Poto."
    },
    {
        "content": [
            "plaintes",
            "d\u00e9pos\u00e9es"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les plaintes d\u00e9pos\u00e9es en France se heurtent \u00e0 des difficult\u00e9s."
    },
    {
        "content": [
            "proc\u00e9da",
            "\u00e0",
            "exorcismes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Un proc\u00e8s en sorcellerie fut instruit sur la demande de Richelieu, on proc\u00e9da \u00e0 de nombreux exorcismes sur les soeurs, et Urbain Grandier fut condamn\u00e9 \u00e0 mort, tortur\u00e9 et br\u00fbl\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "pressions",
            "subir"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- Dimanche 1er f\u00e9vrier 2004 : Le pr\u00e9sident Jacques Chirac demande la cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate sur les effractions et les pressions dont auraient eu \u00e0 subir les magistrats de Nanterre ayant eu \u00e0 suivre le dossier de l'Affaire des emplois fictifs de la mairie de Paris dans lequel est impliqu\u00e9 Alain Jupp\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "d\u00e9posent",
            "plainte"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- 9 janvier 1989 : Quatre \u00e9lecteurs \u00e9cologistes d\u00e9posent plainte \u00e0 Paris avec constitution de partie civile."
    },
    {
        "content": [
            "remportent",
            "victoire"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- 12 et 19 mars 1989 : Jacques Chirac et les listes UDF-RPR remportent la victoire dans les vingt arrondissements parisiens, r\u00e9alisant le \"grand chelem\"."
    },
    {
        "content": [
            "recours",
            "form\u00e9s"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- 6 f\u00e9vrier 1998 : Les recours form\u00e9s contre Laurent Dominati par Dominique Bertinotti (PS) et Yves Contassot (Vert) devant le Conseil constitutionnel sont rejet\u00e9s au motif que les erreurs dans les inscriptions sur les listes \u00e9lectorales relev\u00e9es dans le 3e arrondissement durant les \u00e9lections l\u00e9gislatives de 1997 ne constituent pas des \"manoeuvres\"."
    },
    {
        "content": [
            "s\u00e9gr\u00e9gation",
            "men\u00e9e"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "L'affaire des fiches (parfois appel\u00e9e affaire des casseroles) concerne un fichage et une s\u00e9gr\u00e9gation politique et religieuse men\u00e9e dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "appel"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "L'ann\u00e9e suivante Andr\u00e9 fait appel aux cellules locales (appel\u00e9es loges ou ateliers) du Grand Orient de France, organisation ma\u00e7onnique qui est \u00e0 l'\u00e9poque pleinement engag\u00e9e dans la lutte pour la s\u00e9paration de l'\u00c9glise et de l'\u00c9tat, pour \u00e9tablir au total 25 000 fiches sur les opinions politiques et religieuses des officiers se rendant \u00e0 la messe."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "r\u00e9v\u00e9lations"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Elles sont publi\u00e9es le 27 octobre 1904, et Louis Andr\u00e9 est contraint de d\u00e9missionner quelques jours plus tard, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 gifl\u00e9 sur le banc m\u00eame des ministres dans un geste m\u00e9lodramatique par le d\u00e9put\u00e9 nationaliste Gabriel Syveton, que l'on retrouvera mort myst\u00e9rieusement quelques jours plus tard, suicid\u00e9 les veines ouvertes dans son bain, la veille d'une s\u00e9ance o\u00f9 il s'appr\u00eatait \u00e0 faire de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations, probablement plus victime de son \u00e9pouse et de son amant que du \"poignard des Kadosh\"."
    },
    {
        "content": [
            "avait",
            "chances"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "R\u00e9trospectivement pourtant, on ne peut que sourire de la na\u00efvet\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9, qui, doutant de la loyaut\u00e9 r\u00e9publicaine de ses propres services internes, \"trop r\u00e9actionnaires\" et discr\u00e9dit\u00e9s aux yeux des bons r\u00e9publicains par l'affaire Dreyfus, confie \u00e0 une simple association de citoyens de plusieurs dizaines de milliers de membres, compos\u00e9e non de professionnels mais, pourrait-on dire, de policiers du dimanche, une op\u00e9ration de police secr\u00e8te, sans envisager apparemment un seul instant que l'affaire avait toutes les chances d'atterrir sur la place publique."
    },
    {
        "content": [
            "met",
            "veto"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, alors dirig\u00e9 par Roland Dumas, met son veto, relayant ainsi l'opposition de la Chine \u00e0 cette transaction."
    },
    {
        "content": [
            "entretien",
            "accord\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Ces interm\u00e9diaires ont distribu\u00e9 des sommes que Roland Dumas avait publiquement estim\u00e9 en 1998 \u00e0 \"2,5 milliards de francs environ\", avant de r\u00e9\u00e9valuer ce chiffre \u00e0 \"5 milliards de francs\" dans un entretien accord\u00e9 au Nouvel Observateur le 9 mars 2000."
    },
    {
        "content": [
            "n\u00e9gociations",
            "men\u00e9es"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "\u00e0 en croire Alain Fribourg, la disproportion entre les deux commissions s'expliquait par le fait que les \"n\u00e9gociations\" men\u00e9es \u00e0 Ta\u00efwan par Andrew Wang avaient \"permis d'obtenir\" l'augmentation du volume du march\u00e9 conclu avec Ta\u00efpeh, passant de 12 milliards initialement pr\u00e9vus \u00e0 16 milliards de francs lors de la signature finale."
    },
    {
        "content": [
            "faisaient",
            "l'",
            "objet",
            "autorisations"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les juges exigent les contrats de commissions, qui faisaient l'objet d'autorisations au plus haut niveau chez Thomson et au minist\u00e8re des Finances."
    },
    {
        "content": [
            "transfert",
            "effectu\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "En avril 2001, 250 millions de francs suisses (1 milliard de francs) sont bloqu\u00e9s lors d'un transfert bancaire effectu\u00e9 par le fils d'un autre interm\u00e9diaire : Andrew Wang, patron du \"r\u00e9seau A\" d'interm\u00e9diaires."
    },
    {
        "content": [
            "r\u00f4le",
            "jou\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Mais s'il rencontra Alfred Sirven, Jean-Fran\u00e7ois Briand fut tenu dans l'ignorance du r\u00f4le jou\u00e9 par Christine Deviers-Joncour, a fortiori de sa proximit\u00e9 avec le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Roland Dumas."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "doutes"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Peu apr\u00e8s la signature, Alain Gomez, PDG du Thomson CSF, refuse de le payer car il a des doutes sur la destination finale des 160 millions de francs de commissions."
    },
    {
        "content": [
            "menaces",
            "re\u00e7ut"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Cet oubli est peut-\u00eatre d\u00fb aux menaces de mort explicites qu'elle re\u00e7ut alors de la part d'officiers sup\u00e9rieurs fran\u00e7ais, peu avant le suicide de son propre mari."
    },
    {
        "content": [
            "r\u00e9v\u00e9lations",
            "faire"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Pierre Brochand \u00e9tait notamment interrog\u00e9 sur des r\u00e9v\u00e9lations qu'aurait pu faire Thierry Imbot, ancien conseiller commercial \u00e0 la repr\u00e9sentation fran\u00e7aise \u00e0 Ta\u00efwan au d\u00e9but des ann\u00e9es 90 et qui travaillait \u00e9galement pour la DGSE."
    },
    {
        "content": [
            "gard\u00e9",
            "silence"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il appara\u00eet que Nicolas Sarkozy \u00e9tait au courant de l'affaire d\u00e8s septembre 2004, mais a gard\u00e9 le silence sans chercher \u00e0 se d\u00e9fendre jusqu'\u00e0 d\u00e9but 2006."
    },
    {
        "content": [
            "entretenu",
            "contacts"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Comme Jean-Claude Albessard, Jean-Claude Desjeux aurait entretenu des contacts \u00e9troits avec l'interm\u00e9diaire Andrew Wang."
    },
    {
        "content": [
            "portant",
            "coups"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "En d\u00e9cembre 1993, il est retrouv\u00e9 noy\u00e9 dans la baie de Taipeh, portant de violents coups \u00e0 la nuque."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "besoin"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- Comme le capitaine Yin Chin-Feun l'avait \u00e9crit de son vivant, Ta\u00efwan a un plus grand besoin de patrouilleurs que de fr\u00e9gates pour patrouiller dans le canal de Ta\u00efwan."
    },
    {
        "content": [
            "avait",
            "besoin"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il est rapidement apparu que l'arm\u00e9e ta\u00efwanaise n'avait pas tant besoin de ce mat\u00e9riel ultrasophistiqu\u00e9."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "besoin"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- L'arm\u00e9e fran\u00e7aise n'a pas besoin de ces fr\u00e9gates et le budget de la France ne peut rembourser 16 milliards de francs plus int\u00e9r\u00eats."
    },
    {
        "content": [
            "prenait",
            "la",
            "fuite"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Huit jours apr\u00e8s, Didier Schuller prenait la fuite en R\u00e9publique dominicaine sur les conseil de son avocat Me Francis Szpiner et de la cellule juridique de l'Elys\u00e9e (le 'cabinet noir ')."
    },
    {
        "content": [
            "march\u00e9s",
            "pass\u00e9s"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- 20 janvier 1994 : la Direction g\u00e9n\u00e9rale des imp\u00f4ts (DGI) transmet au parquet de Cr\u00e9teil une enqu\u00eate sur une entreprise appartenant \u00e0 Francis Poullain, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir r\u00e9gl\u00e9 des fausses factures par l'interm\u00e9diaire de ses soci\u00e9t\u00e9s, lesquelles auraient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de march\u00e9s pass\u00e9s par l'OPAC (Office public d'am\u00e9nagement et de construction de la ville de Paris)."
    },
    {
        "content": [
            "garder",
            "anonymat"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Eric Halphen re\u00e7oit une personne d\u00e9sireuse de garder l'anonymat."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "aller",
            "et",
            "retour"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Plusieurs hommes auraient, pour le compte de Francis Poullain, fait plusieurs aller et retour entre la France et l'Afrique pour transporter des fonds."
    },
    {
        "content": [
            "prend",
            "initiatives"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le juge, souhaitant en avoir le coeur net, prend une s\u00e9rie d'initiatives."
    },
    {
        "content": [
            "porte",
            "plainte"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- 15 d\u00e9cembre 1994 : Quarante-huit heures apr\u00e8s la perquisition au Clichois, Didier Schuller porte plainte contre le Dr Mar\u00e9chal, beau-p\u00e8re du juge \u00c9ric Halphen."
    },
    {
        "content": [
            "a",
            "cons\u00e9quence"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "R\u00e9v\u00e9l\u00e9e au grand jour, cette \"affaire dans l'affaire\" a une cons\u00e9quence imm\u00e9diate : elle d\u00e9stabilise le juge \u00c9ric Halphen, qui prend quelques jours de vacances."
    },
    {
        "content": [
            "prend",
            "vacances"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "R\u00e9v\u00e9l\u00e9e au grand jour, cette \"affaire dans l'affaire\" a une cons\u00e9quence imm\u00e9diate : elle d\u00e9stabilise le juge \u00c9ric Halphen, qui prend quelques jours de vacances."
    },
    {
        "content": [
            "re\u00e7oit",
            "coup",
            "de",
            "fil"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "- 1er f\u00e9vrier 1995 : \u00c9ric Halphen re\u00e7oit \u00e0 son cabinet un coup de fil anonyme."
    },
    {
        "content": [
            "auditions",
            "conduites"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les multiples auditions conduites par le juge Armand Riberolles ont essentiellement port\u00e9 sur le r\u00f4le du promoteur Jean-Claude M\u00e9ry, dont les r\u00e9v\u00e9lations avaient relanc\u00e9 l'enqu\u00eate."
    },
    {
        "content": [
            "ordonnance",
            "sign\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le 11 f\u00e9vrier 2004, l'ordonnance de renvoi devant le tribunal de 47 pr\u00e9venus a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par le juge Armand Riberolles."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "appel"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Le tribunal a condamn\u00e9 43 pr\u00e9venus, dont 14 ont fait appel."
    },
    {
        "content": [
            "faire",
            "appel"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "En grande majorit\u00e9, les condamn\u00e9s ont renonc\u00e9 \u00e0 faire appel, comme l'ex-pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional Michel Giraud, l'ex-tr\u00e9sorier du Parti r\u00e9publicain Jean-Pierre Thomas et G\u00e9rard Peybern\u00e8s, ancien pr\u00e9sident de l'association nationale de financement du PS."
    },
    {
        "content": [
            "font",
            "appel"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Les clubs italiens font appel."
    },
    {
        "content": [
            "versements",
            "faits"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Selon cette note, publi\u00e9e par Le Monde, le circuit est le suivant : des versements en provenance d'un compte suisse, dont l'homme d'affaires libanais Iskandar Safa est le titulaire, \u00e9taient faits sur deux comptes fran\u00e7ais."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "l'",
            "objet",
            "mandat",
            "d'",
            "arr\u00eat"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il fait aujourd'hui l'objet d'un mandat d'arr\u00eat international, et dans un entretien accord\u00e9 au Monde, il confirme la position \"officielle\" selon laquelle il n'y aurait pas eu de versement de ran\u00e7on."
    },
    {
        "content": [
            "entretien",
            "accord\u00e9"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Il fait aujourd'hui l'objet d'un mandat d'arr\u00eat international, et dans un entretien accord\u00e9 au Monde, il confirme la position \"officielle\" selon laquelle il n'y aurait pas eu de versement de ran\u00e7on."
    },
    {
        "content": [
            "subi",
            "retouches"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Plusieurs clich\u00e9s de ce photographe sont particuli\u00e8rement d\u00e9nonc\u00e9es au d\u00e9but du mois d'ao\u00fbt 2006, comme ayant subi d'importantes retouches ou des mises en sc\u00e8ne [2]."
    },
    {
        "content": [
            "subi",
            "mises",
            "en",
            "sc\u00e8ne"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Plusieurs clich\u00e9s de ce photographe sont particuli\u00e8rement d\u00e9nonc\u00e9es au d\u00e9but du mois d'ao\u00fbt 2006, comme ayant subi d'importantes retouches ou des mises en sc\u00e8ne [2]."
    },
    {
        "content": [
            "subi",
            "retouches"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "D'autres photos semblent assez clairement avoir subi des retouches pour accentuer leur caract\u00e8re dramatique."
    },
    {
        "content": [
            "subi",
            "modifications"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "Apr\u00e8s la mise en \u00e9vidence de certaines de ces \"anomalies\" par les blogs am\u00e9ricains Little Green Footballs et My Pet Jawa, l'agence Reuters a retir\u00e9 les clich\u00e9s et a admis que des photos avaient subi des modifications [5][6]."
    },
    {
        "content": [
            "suscita",
            "int\u00e9r\u00eat"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "L'affaire fut mise \u00e0 jour en 1950, mais ne suscita qu'un int\u00e9r\u00eat limit\u00e9 chez les parlementaires, jusqu'en 1952-1953 o\u00f9 l'on se rendit compte que le Viet Minh en profitait \u00e9galement, et qu'une partie des armes tourn\u00e9es contre les soldats fran\u00e7ais (y compris tiralleurs s\u00e9n\u00e9galais et marocains) avaient donc \u00e9t\u00e9 acquises gr\u00e2ce \u00e0 ce trafic entretenu par l'avidit\u00e9 de certains."
    },
    {
        "content": [
            "accords",
            "sign\u00e9s"
        ],
        "type": "LVC.full",
        "contexte_sent": "En juillet de l'ann\u00e9e suivante, les accords de Gen\u00e8ve \u00e9taient sign\u00e9s et l'Indochine fran\u00e7aise avait v\u00e9cu."
    }
]