{"0": "s'", "1": "il", "2": "vous", "3": "pla\u00eet", "4": "j'", "5": "allais", "6": "vous", "7": "demander", "8": "ce", "9": "e", "10": "le", "11": "quel", "12": "bus", "13": "il", "14": "am\u00e8ne", "15": "\u00e0", "16": "G\u00e9n\u00e9ral", "17": "Mangin", "18": "faut", "19": "voir", "20": "avec", "21": "la", "22": "TAG", "23": "c'", "24": "est", "25": "eux", "26": "qui", "27": "s'", "28": "en", "29": "occupent", "30": "hein", "31": "ah", "32": "d'", "33": "accord"}