{"0": "D\u00e9c\u00e8s", "1": "de", "2": "Guy", "3": "Hosneld", "4": "M.", "5": "Hosneld", "6": "avait", "7": "44", "8": "ans", "9": ".", "10": "Nous", "11": "apprenons", "12": "avec", "13": "beaucoup", "14": "de", "15": "tristesse", "16": ",", "17": "le", "18": "d\u00e9c\u00e8s", "19": "de", "20": "Guy", "21": "Hosneld", "22": ",", "23": "suite", "24": "\u00e0", "25": "une", "26": "longue", "27": "et", "28": "douloureuse", "29": "maladie", "30": ",", "31": "\u00e0", "32": "l'", "33": "\u00e2ge", "34": "de", "35": "44", "36": "ans", "37": ".", "38": "N\u00e9", "39": "\u00e0", "40": "Abainville", "41": "le", "42": "11", "43": "f\u00e9vrier", "44": "1955", "45": ",", "46": "Guy", "47": "\u00e9tait", "48": "arriv\u00e9", "49": "tout", "50": "jeune", "51": "avec", "52": "sa", "53": "famille", "54": "\u00e0", "55": "Void-Vacon", "56": ".", "57": "Il", "58": "avait", "59": "\u00e9pous\u00e9", "60": "Denise", "61": "Pierrejean", "62": "le", "63": "26", "64": "octobre", "65": "1974", "66": "et", "67": "de", "68": "leur", "69": "union", "70": ",", "71": "sont", "72": "n\u00e9s", "73": "une", "74": "fille", "75": "et", "76": "deux", "77": "gar\u00e7ons", "78": ",", "79": "\u00e2g\u00e9s", "80": "respectivement", "81": "de", "82": "24", "83": ",", "84": "23", "85": "et", "86": "14", "87": "ans", "88": ".", "89": "Guy", "90": "a", "91": "consacr\u00e9", "92": "toute", "93": "sa", "94": "vie", "95": "professionnelle", "96": "\u00e0", "97": "la", "98": "laiterie", "99": "Besnier", "100": "\u00e0", "101": "Sorcy-Saint-Martin", "102": ",", "103": "au", "104": "poste", "105": "de", "106": "chef", "107": "magasinier", "108": "o\u00f9", "109": "il", "110": "comptait", "111": "de", "112": "nombreux", "113": "amis", "114": ".", "115": "Guy", "116": "Hosneld", "117": "\u00e9tait", "118": "une", "119": "personne", "120": "tr\u00e8s", "121": "connue", "122": "dans", "123": "la", "124": "commune", "125": "et", "126": "aux", "127": "alentours", "128": ",", "129": "pour", "130": "son", "131": "grand", "132": "d\u00e9vouement", "133": "aux", "134": "autres", "135": "et", "136": "sa", "137": "participation", "138": "\u00e0", "139": "la", "140": "vie", "141": "associative", "142": "du", "143": "village", "144": ";", "145": "il", "146": "a", "147": "assur\u00e9", "148": "la", "149": "pr\u00e9sidence", "150": "de", "151": "la", "152": "soci\u00e9t\u00e9", "153": "de", "154": "p\u00eache", "155": "\"", "156": "La", "157": "Gaule", "158": "vidusienne", "159": "\"", "160": "durant", "161": "une", "162": "dizaine", "163": "d'", "164": "ann\u00e9es", "165": ".", "166": "\u00e0", "167": "l'", "168": "\u00e2ge", "169": "de", "170": "12", "171": "ans", "172": ",", "173": "il", "174": "\u00e9tait", "175": "entr\u00e9", "176": "au", "177": "LAS", "178": "handball", "179": "o\u00f9", "180": "il", "181": "pratiqua", "182": "durant", "183": "pr\u00e8s", "184": "de", "185": "vingt-cinq", "186": "ans", "187": ".", "188": "Sapeur-pompier", "189": "volontaire", "190": ",", "191": "il", "192": "avait", "193": "pris", "194": "la", "195": "responsabilit\u00e9", "196": "de", "197": "la", "198": "formation", "199": "des", "200": "premiers", "201": "cadets", "202": "sapeurs-pompiers", "203": "de", "204": "Meuse", "205": ".", "206": "Guy", "207": "affectionnait", "208": "beaucoup", "209": "le", "210": "jardinage", "211": ",", "212": "loisir", "213": "partag\u00e9", "214": "avec", "215": "Denise", "216": ",", "217": "son", "218": "\u00e9pouse", "219": ",", "220": "qu'", "221": "il", "222": "a", "223": "eu", "224": "la", "225": "douleur", "226": "de", "227": "perdre", "228": "il", "229": "y", "230": "a", "231": "quinze", "232": "jours", "233": ".", "234": "Il", "235": "laisse", "236": "\u00e0", "237": "sa", "238": "famille", "239": "et", "240": "amis", "241": ",", "242": "le", "243": "souvenir", "244": "d'", "245": "un", "246": "homme", "247": "d\u00e9vou\u00e9", "248": ",", "249": "g\u00e9n\u00e9reux", "250": ",", "251": "jovial", "252": ",", "253": "toujours", "254": "pr\u00eat", "255": "\u00e0", "256": "rendre", "257": "service", "258": ".", "259": "Les", "260": "obs\u00e8ques", "261": "seront", "262": "c\u00e9l\u00e9br\u00e9es", "263": "demain", "264": ",", "265": "\u00e0", "266": "15", "267": "h", "268": ",", "269": "en", "270": "l'", "271": "\u00e9glise", "272": "Notre-Dame", "273": "de", "274": "Void-Vacon", "275": ".", "276": "Nos", "277": "condol\u00e9ances", "278": "\u00e0", "279": "ses", "280": "enfants", "281": "."}