[
    {
        "content": [
            "faire",
            "valoir"
        ],
        "type": "MVC",
        "contexte_sent": "Les \u00e9pouses des fusill\u00e9s re\u00e7urent le franc symbolique au titre de dommages et int\u00e9r\u00eats, mais l'essentiel \u00e9tait que ces 4 hommes soient r\u00e9habilit\u00e9s dans la m\u00e9moire des Fran\u00e7ais et que leurs veuves puissent enfin faire valoir leurs droits \u00e0 pension."
    },
    {
        "content": [
            "fait",
            "savoir"
        ],
        "type": "MVC",
        "contexte_sent": "Selon moi, il y a bien coh\u00e9rence, et c'est pourquoi j'ai d\u00e9cid\u00e9 et fait savoir \u00e0 la commission que je ne rejetais pas cet expos\u00e9 des motifs."
    },
    {
        "content": [
            "entendu",
            "parler"
        ],
        "type": "MVC",
        "contexte_sent": "Et lors de son voyage en Chine, Jean-Fran\u00e7ois Briand n'avait entendu parler d'aucune intervention du pr\u00e9tendu \"r\u00e9seau Elf\", qu'\u00e9tait cens\u00e9 incarner sur place l'homme d'affaires Edmond Kwan."
    },
    {
        "content": [
            "entendu",
            "parler"
        ],
        "type": "MVC",
        "contexte_sent": "Roland Dumas, ancien ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, et ancien proche de Fran\u00e7ois Mitterrand, reconna\u00eet alors avoir entendu parler du \"versement d'une commission de 500 millions de dollars autoris\u00e9e par le gouvernement fran\u00e7ais\" et \"d'un possible retour en France\" des fonds (Voir Affaire Dumas)."
    }
]