{"0": "Milutinovic", "1": "devant", "2": "le", "3": "TPI", "4": ".", "5": "L'", "6": "ancien", "7": "pr\u00e9sident", "8": "de", "9": "Serbie", "10": "Milan", "11": "Milutinovic", "12": ",", "13": "inculp\u00e9", "14": "aux", "15": "c\u00f4t\u00e9s", "16": "de", "17": "l'", "18": "ex-chef", "19": "d'", "20": "Etat", "21": "yougoslave", "22": "Slobodan", "23": "Milosevic", "24": "pour", "25": "crimes", "26": "de", "27": "guerre", "28": "au", "29": "Kosovo", "30": ",", "31": "s'", "32": "est", "33": "rendu", "34": "volontairement", "35": "hier", "36": "au", "37": "Tribunal", "38": "p\u00e9nal", "39": "international", "40": "(", "41": "TPI", "42": ")", "43": "pour", "44": "l'", "45": "ex-Yougoslavie", "46": "de", "47": "La", "48": "Haye", "49": ".", "50": "Arriv\u00e9", "51": "aux", "52": "Pays-Bas", "53": "dans", "54": "un", "55": "avion", "56": "du", "57": "gouvernement", "58": "yougoslave", "59": ",", "60": "M.", "61": "Milutinovic", "62": "a", "63": "\u00e9t\u00e9", "64": "incarc\u00e9r\u00e9", "65": "au", "66": "centre", "67": "de", "68": "d\u00e9tention", "69": "du", "70": "TPI", "71": "\u00e0", "72": "Scheveningen", "73": ",", "74": "une", "75": "banlieue", "76": "de", "77": "La", "78": "Haye", "79": "en", "80": "d\u00e9but", "81": "d'", "82": "apr\u00e8s-midi", "83": ".", "84": "Il", "85": "devrait", "86": "compara\u00eetre", "87": "dans", "88": "les", "89": "prochains", "90": "jours", "91": "pour", "92": "indiquer", "93": "s'", "94": "il", "95": "plaide", "96": "coupable", "97": "ou", "98": "non", "99": "coupable", "100": "des", "101": "faits", "102": "qui", "103": "lui", "104": "sont", "105": "reproch\u00e9s", "106": ".", "107": "Avec", "108": "cette", "109": "reddition", "110": ",", "111": "l'", "112": "ensemble", "113": "des", "114": "proches", "115": "collaborateurs", "116": "de", "117": "Slobodan", "118": "Milosevic", "119": "inculp\u00e9s", "120": "par", "121": "le", "122": "TPI", "123": "se", "124": "retrouvent", "125": "derri\u00e8re", "126": "les", "127": "barreaux", "128": ",", "129": "\u00e0", "130": "l'", "131": "exception", "132": "d'", "133": "un", "134": "d'", "135": "entre", "136": "eux", "137": ",", "138": "Vlajko", "139": "Stojiljkovic", "140": ",", "141": "qui", "142": "s'", "143": "\u00e9tait", "144": "suicid\u00e9", "145": "en", "146": "avril", "147": "dernier", "148": "avant", "149": "un", "150": "transfert", "151": "imminent", "152": "\u00e0", "153": "La", "154": "Haye", "155": "."}