{"0": "Pierre", "1": "est", "2": "un", "3": "jeune", "4": "gar\u00e7on", "5": "de", "6": "14", "7": "ans", "8": ".", "9": "Il", "10": "vit", "11": "\u00e0", "12": "Paris", "13": "avec", "14": "ses", "15": "parents", "16": "et", "17": "sa", "18": "petite", "19": "s\u0153ur", "20": "Julie", "21": ",", "22": "\u00e2g\u00e9e", "23": "de", "24": "8", "25": "ans", "26": ".", "27": "Toute", "28": "la", "29": "petite", "30": "famille", "31": "habite", "32": "dans", "33": "un", "34": "grand", "35": "appartement", "36": "\u00e0", "37": "le", "38": "3\u00e8me", "39": "\u00e9tage", "40": "d'", "41": "un", "42": "immeuble", "43": "situ\u00e9", "44": "pr\u00e8s", "45": "de", "46": "la", "47": "Tour", "48": "Eiffel", "49": ".", "50": "Ainsi", "51": ",", "52": "Pierre", "53": "a", "54": "le", "55": "privil\u00e8ge", "56": "d'", "57": "admirer", "58": "chaque", "59": "jour", "60": "l'", "61": "un", "62": "de", "63": "les", "64": "monuments", "65": "les", "66": "plus", "67": "visit\u00e9s", "68": "\u00e0", "69": "le", "70": "monde", "71": "!", "72": "Pour", "73": "se", "74": "rendre", "75": "\u00e0", "76": "le", "77": "coll\u00e8ge", "78": ",", "79": "Pierre", "80": "prend", "81": "le", "82": "m\u00e9tro", "83": "\u00e0", "84": "la", "85": "station", "86": "Ecole", "87": "Militaire", "88": "et", "89": "sort", "90": "\u00e0", "91": "le", "92": "coll\u00e8ge", "93": "Claude", "94": "Debussy", "95": ".", "96": "Le", "97": "trajet", "98": "ne", "99": "dure", "100": "que", "101": "20", "102": "minutes", "103": "!", "104": "Le", "105": "week-end", "106": ",", "107": "Pierre", "108": "aime", "109": "passer", "110": "de", "111": "le", "112": "temps", "113": "en", "114": "famille", "115": ".", "116": "Tous", "117": "les", "118": "quatre", "119": "en", "120": "profitent", "121": "pour", "122": "visiter", "123": "les", "124": "mus\u00e9es", "125": "parisiens", "126": ",", "127": "aller", "128": "\u00e0", "129": "le", "130": "cin\u00e9ma", "131": ",", "132": "faire", "133": "de", "134": "le", "135": "shopping", "136": ",", "137": "ou", "138": "se", "139": "balader", "140": "dans", "141": "l'", "142": "un", "143": "de", "144": "les", "145": "nombreux", "146": "parcs", "147": "de", "148": "la", "149": "capitale", "150": ".", "151": "Les", "152": "vacances", "153": "sont", "154": "les", "155": "moments", "156": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s", "157": "de", "158": "Pierre", "159": "car", "160": "il", "161": "a", "162": "pour", "163": "habitude", "164": "d'", "165": "aller", "166": "chez", "167": "ses", "168": "grands-parents", "169": "qui", "170": "vivent", "171": "dans", "172": "une", "173": "ferme", "174": "de", "175": "la", "176": "campagne", "177": "normande", "178": ".", "179": "Toute", "180": "la", "181": "petite", "182": "famille", "183": "appr\u00e9cie", "184": "alors", "185": "l'", "186": "air", "187": "pur", "188": ",", "189": "la", "190": "nature", "191": "et", "192": "le", "193": "calme", "194": "pendant", "195": "quelques", "196": "semaines", "197": "avant", "198": "de", "199": "rentrer", "200": "\u00e0", "201": "Paris."}